{
  "_default": {
    "1": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/e-viva-a-nossa-amazonia",
      "data": "05/09/2021 10h47",
      "atualizado em": "15/09/2021 15h13",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "E Viva a nossa Amaz\u00f4nia!",
      "conteudo": [
        "Neste Dia da Amaz\u00f4nia, o manto que dificulta o entendimento da necessidade do desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o deve ser retirado, mostrando a todos a realidade enfrentada pela popula\u00e7\u00e3o da maior e mais preservada floresta tropical do mundo.",
        "Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, momento em que direitos e deveres foram assinalados, aliado \u00e0 crescente evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, o pa\u00eds j\u00e1 poderia ter alcan\u00e7ado melhores resultados sustent\u00e1veis, ocupa\u00e7\u00e3o ordenada e uso adequado do solo, subsolo e biodiversidade naquela regi\u00e3o. Tendo sido injustificadamente abandonados, os projetos de assentamento e coloniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da Amaz\u00f4nia foram deixados \u00e0 pr\u00f3pria sorte e \u00e0 merc\u00ea de grileiros, posseiros e grandes latifundi\u00e1rios, gerando uma ocupa\u00e7\u00e3o desordenada e predat\u00f3ria da regi\u00e3o, particularmente nos eixos das grandes estradas, que tamb\u00e9m foram largadas, colocando a regi\u00e3o em isolamento e clima de abandono, abrindo espa\u00e7o para uma corrida desenfreada pela posse, grilagem e ocupa\u00e7\u00e3o ilegal.",
        "\u00c9 tempo de retomada, de modificarmos este cen\u00e1rio, seja no campo das a\u00e7\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de projetos, seja na substitui\u00e7\u00e3o de narrativas enviesadas, internacional e nacional, pela narrativa pr\u00f3-Amaz\u00f4nia. A proposta \u00e9 ambiciosa e desafiadora, mas fact\u00edvel. \u00c9 o que busca o Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal (CNAL), o qual presido, fazendo valer as 3 vertentes que balizam os seus trabalhos: Proteger, Preservar e Desenvolver a regi\u00e3o, de forma continuada e sustent\u00e1vel. Nosso Governo n\u00e3o merece mais, inveridicamente, ser rotulado de vil\u00e3o ambiental por conta de erros cometidos na gest\u00e3o ambiental do passado, habilmente orquestrados por grupos pol\u00edticos e econ\u00f4micos a quem conv\u00e9m manter o Brasil na defensiva, tentando justificar suas a\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o como se f\u00f4ssemos maus inquilinos da propriedade alheia ou n\u00e3o soub\u00e9ssemos cuidar do que \u00e9 nosso.",
        "A Amaz\u00f4nia Brasileira n\u00e3o \u00e9 o jardim zool\u00f3gico do mundo, \u00e9 um local habitado que busca encontrar o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros vivem na Amaz\u00f4nia Legal, com baixos \u00edndices de desenvolvimento humano. Nosso foco n\u00e3o deve ser apenas a repress\u00e3o aos il\u00edcitos ambientais, ao contr\u00e1rio, devemos intensificar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, o zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico e a agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e0s produ\u00e7\u00f5es, melhorando e ampliando as infraestruturas necess\u00e1rias para proporcionar ganhos de qualidade de vida para aquelas popula\u00e7\u00f5es locais. Prote\u00e7\u00e3o, Preserva\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento podem coexistir harmonicamente em prol de um Brasil cada vez melhor e mais justo.",
        "Tudo isso pode e deve ser feito com os necess\u00e1rios cuidados com o meio ambiente. Mas para que essa agenda nacional seja posta em pr\u00e1tica, um pr\u00e9-requisito fundamental ser\u00e1 deixar de lado os mitos e a histeria sobre a regi\u00e3o. A proposta \u00e9 ambiciosa e exige f\u00f4lego, vontade pol\u00edtica e esfor\u00e7o coordenado do Governo Federal, governos estaduais e municipais e de toda sociedade, conseguindo unir os 3 eixos de trabalho do CNAL e atendendo \u00e0s reais necessidades levantadas pelos moradores da regi\u00e3o, sempre tendo em vista o seu bem-estar. Tudo pela Amaz\u00f4nia. SELVA!",
        "\u00a0",
        "Publicado em O Liberal Amaz\u00f4nia - 05/09/2021"
      ]
    },
    "2": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/vamos-falar-de-queimadas",
      "data": "19/08/2020 11h40",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Vamos falar de queimadas",
      "conteudo": [
        "A Amaz\u00f4nia \u00e9 vida! N\u00e3o por ser o \u201cpulm\u00e3o do mundo\u201d, pois esse m\u00e9rito pertence aos oceanos, com suas algas. O vasto tapete verde da maior e mais preservada floresta tropical do planeta abriga tantas vidas animais e vegetais que algumas talvez ainda nem sejam do nosso conhecimento. O gigantismo, os encantos, os desafios e as oportunidades da biodiversidade amaz\u00f4nica ultrapassaram fronteiras e alcan\u00e7aram o mundo antes mesmo do fen\u00f4meno da globaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o admirar ou n\u00e3o respeitar a nossa Amaz\u00f4nia, um presente ecol\u00f3gico para todos os brasileiros alocado no Norte do Pa\u00eds e abra\u00e7ado por 9 estados.",
        "Em meio a toda essa riqueza natural, inspira\u00e7\u00e3o para cientistas, pesquisadores e estudantes; poetas e pintores; morada de in\u00fameras plantas e animais e de milh\u00f5es de brasileiros, VAMOS FALAR DE QUEIMADAS. Elas contrastam com a paisagem real e inibem a vida. O verde e as cinzas. O yin e o yang. A vida e a morte.",
        "O uso do fogo como ferramenta de limpeza e preparo do terreno em atividades agropastoris remonta \u00e0 antiguidade. E por passar de pais para filhos, gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, a cultura do fogo \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o que persiste em muitas comunidades campestres. Soma-se ao costume a quest\u00e3o econ\u00f4mica, por ser o m\u00e9todo mais barato e r\u00e1pido e o desconhecimento, por alguns produtores rurais, de alternativas seguras.",
        "O homem dominou o fogo. Por\u00e9m, esse instrumento que nos fez escalar mais um degrau na hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o humana nem sempre \u00e9 poss\u00edvel de ser controlado. A queimada pode tornar-se um inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es com chamas que trazem incalcul\u00e1veis preju\u00edzos ao meio ambiente e consomem a sa\u00fade e a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e a economia local e do Pa\u00eds. Suprime vidas - humanas e animais - e riquezas naturais importantes, como as utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. E nesse cen\u00e1rio de preju\u00edzos, encontra-se a imagem do Brasil no exterior com reflexos nos investimentos estrangeiros.",
        "A fuma\u00e7a decorrente do fogo provoca doen\u00e7as respirat\u00f3rias e reduz a visibilidade dos tr\u00e1fegos a\u00e9reo e rodovi\u00e1rio. E as queimadas, al\u00e9m do risco de se alastrarem, enfraquecem a terra, diminuem a umidade do solo e provocam eros\u00e3o e assoreamento, com perda da capacidade dos nossos rios e igarap\u00e9s de circularem no seu curso pr\u00f3prio e multiplicarem as vidas que neles habitam.",
        "Al\u00e9m de queimadas, h\u00e1 os inc\u00eandios criminosos e os que ocorrem de forma natural, especialmente no ver\u00e3o amaz\u00f4nico, tendo em vista o clima e a vegeta\u00e7\u00e3o mais secos. O uso de bal\u00f5es de S\u00e3o Jo\u00e3o, fogueiras e queima de lixo tamb\u00e9m preocupam, pois o vento espalha fagulhas e novamente perdemos o controle.",
        "Por essas quest\u00f5es, o combate \u00e0s queimadas na Floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 um dos maiores desafios e prioridade do governo do presidente Jair Bolsonaro, a cargo do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal (CNAL), que tenho a honra de presidir.",
        "Atividades em curso, como a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2 e o decreto de morat\u00f3ria do fogo, que pro\u00edbe as queimadas legais na Amaz\u00f4nia por 120 dias, ressalvadas as praticadas pelas popula\u00e7\u00f5es tradicionais para abrirem seus ro\u00e7ados, contribu\u00edram para a redu\u00e7\u00e3o de 7,6% das queimadas no per\u00edodo de 1\u00ba de maio a 31 de julho deste ano. Em julho de 2020 houve 6.800 focos de calor, pouco acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica, que \u00e9 6.400. Apesar de positivos, esses n\u00fameros n\u00e3o bastam para o governo Bolsonaro, para o Estado brasileiro nem t\u00e3o pouco para a nossa Amaz\u00f4nia.",
        "Assim, hoje lan\u00e7amos a campanha educativa e informativa \u201cDIGA SIM \u00c0 VIDA E N\u00c3O \u00c0 QUEIMADA\u201d. A iniciativa busca conscientizar a popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica sobre os riscos das queimadas e sensibiliz\u00e1-la a substituir o uso do fogo por t\u00e9cnicas mais seguras. Ocorrer\u00e1 no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2, contando com o apoio dos Comandos Conjuntos ativos e das pastas que integram o CNAL, em especial os minist\u00e9rios da Defesa; do Meio Ambiente; da Sa\u00fade; da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es; da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento; e das Comunica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do Ibama e do ICMBio, que trabalharam com afinco na constru\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as que ser\u00e3o divulgadas. Todo o material foi produzido pelas equipes dessas institui\u00e7\u00f5es, sem o custo de contrata\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia de publicidade.",
        "A campanha ocorrer\u00e1 por etapas e englobar\u00e1 a distribui\u00e7\u00e3o de cartazes na regi\u00e3o amaz\u00f4nica; conte\u00fado gr\u00e1fico para m\u00eddias sociais, spots de r\u00e1dio; v\u00eddeos curtos, question\u00e1rio de conscientiza\u00e7\u00e3o e entrega de cartilhas a produtores rurais, povos tradicionais e comunidade local, al\u00e9m de entrevistas e publica\u00e7\u00f5es de not\u00edcias e releases pelos \u00f3rg\u00e3os envolvidos. Tamb\u00e9m estimula a den\u00fancia por meio do n\u00ba 0800 61 8080 do Ibama e pelo aplicativo de celular Guardi\u00f5es da Amaz\u00f4nia, que nasceu com a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2 e pelo qual o cidad\u00e3o poder\u00e1 registrar com foto e coordenada geogr\u00e1fica autom\u00e1tica, o local exato de uma queimada.",
        "\u00c9 importante que toda a popula\u00e7\u00e3o se conscientize e trabalhe para que as queimadas ilegais deixem de existir. As pe\u00e7as da campanha estar\u00e3o dispon\u00edveis na p\u00e1gina da Vice-presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para que os interessados possam distribuir em seus meios de conv\u00edvio. Sejamos todos protetores da Amaz\u00f4nia!",
        "PROTEGER E PRESERVAR A AMAZ\u00d4NIA \u00c9 DESENVOLVER O BRASIL",
        "Publicado no Correio Braziliense em 19/08/2020",
        "\u00a0"
      ]
    },
    "3": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/opiniao-e-principios",
      "data": "03/06/2020 09h13",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Opini\u00e3o e princ\u00edpios",
      "conteudo": [
        "A apresenta\u00e7\u00e3o das \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao governo como democr\u00e1ticas constitui um abuso, por ferirem, literalmente, pessoas e o patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado, todos protegidos pela Democracia. Imagens mostram o que delinquentes fizeram em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Curitiba. Registros da Internet deixam claro o qu\u00e3o umbilicalmente ligados est\u00e3o ao extremismo internacional.",
        "\u00c9 um abuso esquecer quem s\u00e3o eles, bem como apresent\u00e1-los como contraparte dos apoiadores do governo na tentativa de transform\u00e1-los em manifestantes leg\u00edtimos. Baderneiros s\u00e3o caso de pol\u00edcia, n\u00e3o de pol\u00edtica.",
        "Portanto, n\u00e3o me dirijo a eles, sempre perdidos de armas na m\u00e3o, os que em verdade devem ser conduzidos debaixo de vara \u00e0s barras da Lei. Dirijo-me aos que os usam, querendo faz\u00ea-los de arma pol\u00edtica; \u00e0queles que, por suas posi\u00e7\u00f5es na sociedade, det\u00eam responsabilidades institucionais.",
        "Aonde querem chegar? A incendiar as ruas do Pa\u00eds, como em 2013? A ensanguent\u00e1-las, como aconteceu em outros pa\u00edses? Isso pode servir para muita coisa, jamais para defender a Democracia. E o Pa\u00eds j\u00e1 aprendeu quanto custa esse erro.",
        "A leg\u00edtima defesa da Democracia est\u00e1 fundada na pr\u00e1tica existencial da toler\u00e2ncia e do di\u00e1logo. Nesse sentido, Thomas Jefferson, o defensor das liberdades que, como presidente eleito, rejuvenesceu a nascente democracia norte-americana em momento de aparente perda de seu el\u00e3 igualit\u00e1rio, deixou-nos uma cita\u00e7\u00e3o preciosa: \u201ctoda diferen\u00e7a de opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma diferen\u00e7a de princ\u00edpios\u201d.",
        "Uma sociedade que se organiza politicamente em Estado s\u00f3 pode t\u00ea-lo verdadeiramente a seu servi\u00e7o se observar os princ\u00edpios que regem sua vida p\u00fablica. Cabe perguntar se \u00e9 isso que estamos fazendo no Brasil.",
        "\u00c9 l\u00edcito usar crimes para defender a Democracia? Qual amea\u00e7a \u00e0s institui\u00e7\u00f5es no Brasil autoriza a ruptura da ordem legal e social? Por acaso, sup\u00f5e-se que assim ser\u00e1 feita algum tipo de justi\u00e7a?",
        "As cenas de viol\u00eancia, depreda\u00e7\u00e3o e desrespeito que tomaram as manchetes e telas nestes dias n\u00e3o podem ser entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da Democracia, nem confundidas com outras leg\u00edtimas, enquanto express\u00f5es de pensamento e dissenso, essenciais para o debate que a ela d\u00e1 vida. Desde quando, vigendo normalmente, ela precisa ser defendida por faces mascaradas, roupas negras, palavras de ordem, barras de ferro e armas brancas?",
        "N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que, a t\u00edtulo de se contrapor a exageros ret\u00f3ricos impensadamente lan\u00e7ados contra as institui\u00e7\u00f5es do Congresso e Supremo Tribunal Federal, assistamos a\u00e7\u00f5es criminosas serem apoiadas por lideran\u00e7as pol\u00edticas e incensadas pela imprensa. A prosseguir a insensatez, poder\u00e1 haver quem pense estar ocorrendo uma extrapola\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica ou de seus apoiadores para justificar ataques contra a institucionalidade do Pa\u00eds.",
        "Cabe ainda perguntar qual o sentido em trazer ao nosso pa\u00eds problemas e conflitos de outros povos e culturas.",
        "A forma\u00e7\u00e3o de nossa sociedade, embora eivada de problemas contra os quais lutamos at\u00e9 hoje, marcadamente a desigualdade social e regional, n\u00e3o nos legou o \u00f3dio racial e nem o gosto pela autocracia. Todo grande pa\u00eds tem os seus problemas, proporcionais a seu tamanho, popula\u00e7\u00e3o, diversidade e complexidade. O Brasil os tem, n\u00e3o precisa import\u00e1-los.",
        "\u00c9 for\u00e7ar demais a m\u00e3o associar mais um epis\u00f3dio de viol\u00eancia e racismo ocorrido nos Estados Unidos com a realidade brasileira. Como tamb\u00e9m tomar por modelo de protesto pol\u00edtico a atua\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o nascida do extremismo que dominou a Alemanha no p\u00f3s-Primeira Guerra Mundial e a fez arrastar o mundo a outra guerra. Tal tipo de associa\u00e7\u00e3o, praticada at\u00e9 por um Ministro do STF no exerc\u00edcio do cargo, al\u00e9m de irrespons\u00e1vel, \u00e9 intelectualmente desonesta.",
        "Finalmente: \u00e9 razo\u00e1vel comparar o regime pol\u00edtico que se encerrou h\u00e1 mais de 35 anos com o momento que vivemos no Pa\u00eds?",
        "Lendo-se as colunas de opini\u00e3o, coment\u00e1rios e at\u00e9 despachos de egr\u00e9gias autoridades, tem-se a impress\u00e3o que sessent\u00f5es e setent\u00f5es nas reda\u00e7\u00f5es e em gabinetes da Rep\u00fablica resolveram voltar aos seus anos dourados de agita\u00e7\u00e3o estudantil, marcados por passeatas das quais eventualmente participaram e pelas barricadas em que sonharam estar.",
        "N\u00e3o h\u00e1 qualquer legisla\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o em vigor no Pa\u00eds: pol\u00edtica, econ\u00f4mica ou social; nenhuma. As For\u00e7as Armadas, por mais malabarismo ret\u00f3rico que se tente, est\u00e3o desvinculadas da pol\u00edtica partid\u00e1ria, cumprindo rigorosamente seu papel constitucional. Militares da reserva, como cidad\u00e3os comuns, trabalham, at\u00e9 para o governo, enquanto os da ativa se restringem \u00e0s suas atividades profissionais, a servi\u00e7o do Estado.",
        "Se o Pa\u00eds j\u00e1 enfrentava uma cat\u00e1strofe fiscal herdada de administra\u00e7\u00f5es tomadas pela ideologia, inefici\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o, agora, diante da social que se imp\u00f4s com a pandemia, a necessidade de converg\u00eancia em torno de uma agenda m\u00ednima de reformas e respostas \u00e9 incomensuravelmente maior. Mas para isso \u00e9 preciso refletir sobre o que est\u00e1 acontecendo no Brasil.",
        "Quando a opini\u00e3o se imp\u00f5e aos princ\u00edpios, todos perdem a raz\u00e3o. Em todos os sentidos.",
        "*Antonio Hamilton Martins Mour\u00e3o\u00a0",
        "Vice-Presidente da Rep\u00fablica",
        "(Publicado no OESP em 03/06/2020)"
      ]
    },
    "4": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/limites-e-responsabilidades",
      "data": "14/05/2020 10h35",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Limites e responsabilidades",
      "conteudo": [
        "Antonio Hamilton Martins Mour\u00e3o",
        "A esta altura est\u00e1 claro que a pandemia de covid-19 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de sa\u00fade: por seu alcance, sempre foi social; pelos seus efeitos, j\u00e1 se tornou econ\u00f4mica; e por suas consequ\u00eancias pode vir a ser de seguran\u00e7a. A crise que ela causou nunca foi, nem poderia ser, quest\u00e3o afeta exclusivamente a um minist\u00e9rio, a um Poder, a um n\u00edvel de administra\u00e7\u00e3o ou a uma classe profissional. \u00c9 pol\u00edtica na medida em que afeta toda a sociedade e esta, enquanto politicamente organizada, s\u00f3 pode enfrent\u00e1-la pela a\u00e7\u00e3o do Estado.",
        "Para esse mal nenhum pa\u00eds do mundo tem solu\u00e7\u00e3o imediata, cada qual procura enfrent\u00e1-lo de acordo com a sua realidade. Mas nenhum vem causando tanto mal a si mesmo como o Brasil. Um estrago institucional que j\u00e1 vinha ocorrendo, mas agora atingiu as raias da insensatez, est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao caos e pode ser resumido em quatro pontos.",
        "O primeiro \u00e9 a polariza\u00e7\u00e3o que tomou conta de nossa sociedade, outra praga destes dias que tem muitos lados, pois se radicaliza por tudo, a come\u00e7ar pela opini\u00e3o, que no Brasil corre o risco de ser judicializada, sempre pelo mesmo vi\u00e9s. Tornamo-nos assim incapazes do essencial para enfrentar qualquer problema: sentar \u00e0 mesa, conversar e debater. A imprensa, a grande institui\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o, precisa rever seus procedimentos nesta calamidade que vivemos. Opini\u00f5es distintas, contr\u00e1rias e favor\u00e1veis ao governo, tanto sobre o isolamento como a retomada da economia, enfim, sobre o enfrentamento da crise, devem ter o mesmo espa\u00e7o nos principais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Sem isso teremos descr\u00e9dito e rea\u00e7\u00e3o, deteriorando-se o ambiente de conviv\u00eancia e toler\u00e2ncia que deve vigorar numa democracia.",
        "O segundo ponto \u00e9 a degrada\u00e7\u00e3o do conhecimento pol\u00edtico por quem deveria us\u00e1-lo de maneira respons\u00e1vel, governadores, magistrados e legisladores que esquecem que o Brasil n\u00e3o \u00e9 uma confedera\u00e7\u00e3o, mas uma federa\u00e7\u00e3o, a forma de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica criada pelos EUA em que o governo central n\u00e3o \u00e9 um agente dos Estados que a constituem, \u00e9 parte de um sistema federal que se estende por toda a Uni\u00e3o.",
        "Em O Federalista \u2013 a famosa colet\u00e2nea de artigos que ajudou a convencer quase todos os delegados da conven\u00e7\u00e3o federal a assinarem a Constitui\u00e7\u00e3o norte-americana em 17 de setembro de 1787 \u2013, John Jay, um de seus autores, mostrou como a \u201cadministra\u00e7\u00e3o, os conselhos pol\u00edticos e as decis\u00f5es judiciais do governo nacional ser\u00e3o mais sensatos, sistem\u00e1ticos e judiciosos do que os Estados isoladamente\u201d, simplesmente por que esse sistema permite somar esfor\u00e7os e concentrar os talentos de forma a solucionar os problemas de forma mais eficaz.",
        "O terceiro ponto \u00e9 a usurpa\u00e7\u00e3o das prerrogativas do Poder Executivo. A esse respeito, no mesmo Federalista outro de seus autores, James Madison, estabeleceu \u201ccomo fundamentos b\u00e1sicos que o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio devem ser separados e distintos, de tal modo que ningu\u00e9m possa exercer os poderes de mais de um deles ao mesmo tempo\u201d, uma regra estilha\u00e7ada no Brasil de hoje pela profus\u00e3o de decis\u00f5es de presidentes de outros Poderes, de ju\u00edzes de todas as inst\u00e2ncias e de procuradores, que, sem deterem mandatos de autoridade executiva, intentam exerc\u00ea-la.",
        "Na obra brasileira que pode ser considerada equivalente ao Federalista, Amaro Cavalcanti (Regime Federativo e a Rep\u00fablica Brasileira, 1899), que foi ministro de Interior e ministro do Supremo Tribunal Federal, afirmou, apenas dez anos depois da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que \u201cmuitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o compreenderam bem o seu papel neste regime pol\u00edtico, ou, ent\u00e3o, t\u00eam procedido sem bastante boa f\u00e9\u201d, algo que vem custando caro ao Pa\u00eds.",
        "O quarto ponto \u00e9 o preju\u00edzo \u00e0 imagem do Brasil no exterior decorrente das manifesta\u00e7\u00f5es de personalidades que, tendo exercido fun\u00e7\u00f5es de relev\u00e2ncia em administra\u00e7\u00f5es anteriores, por se sentirem desprestigiados ou simplesmente inconformados com o governo democraticamente eleito em outubro de 2018, usam seu prest\u00edgio para fazer apressadas ila\u00e7\u00f5es e apontar o Pa\u00eds \u201ccomo amea\u00e7a a si mesmo e aos demais na destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e no agravamento do aquecimento global\u201d, uma acusa\u00e7\u00e3o leviana que, neste momento cr\u00edtico, prejudica ainda mais o esfor\u00e7o do governo para enfrentar o desafio que se coloca ao Brasil naquela imensa regi\u00e3o, que desconhecem e pela qual jamais fizeram algo de palp\u00e1vel.",
        "Esses pontos resumem uma situa\u00e7\u00e3o grave, mas n\u00e3o insuper\u00e1vel, desde que haja um m\u00ednimo de sensibilidade das mais altas autoridades do Pa\u00eds.",
        "Pela maneira desordenada como foram decretadas as medidas de isolamento social, a economia do Pa\u00eds est\u00e1 paralisada, a amea\u00e7a de desorganiza\u00e7\u00e3o do sistema produtivo \u00e9 real e as maiores quedas nas exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de janeiro a abril deste ano foram as da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, automobil\u00edstica e aeron\u00e1utica, as que mais geram riqueza. Sem falar na cat\u00e1strofe do desemprego que est\u00e1 no horizonte.",
        "Enquanto os pa\u00edses mais importantes do mundo se organizam para enfrentar a pandemia em todas as frentes, de sa\u00fade a produ\u00e7\u00e3o e consumo, aqui, no Brasil, continuamos entregues a estat\u00edsticas seletivas, disc\u00f3rdia, corrup\u00e7\u00e3o e oportunismo.",
        "H\u00e1 tempo para reverter o desastre. Basta que se respeitem os limites e as responsabilidades das autoridades legalmente constitu\u00eddas.",
        "\u00a0",
        "\u00a0",
        "* VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA",
        "(Publicado em OESP em 14 de maio de 2020)"
      ]
    },
    "5": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/artigo-a-nossa-amazonia",
      "data": "21/04/2020 13h53",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": [
        "Tags: ",
        "Artigo",
        "A nossa Amaz\u00f4nia",
        " Vice-presidente da Rep\u00fablica"
      ],
      "titulo": "Artigo - A nossa Amaz\u00f4nia",
      "conteudo": [
        "No contexto de uma campanha internacional movida contra o Brasil, ressurgiu a antiga pretens\u00e3o de relativizar, ou mesmo neutralizar, a soberania brasileira sobre a parte da regi\u00e3o amaz\u00f4nica que nos cabe, a nossa Amaz\u00f4nia.",
        "Acusa\u00e7\u00f5es de maus tratos a ind\u00edgenas, uso indevido do solo, desflorestamento descontrolado e ina\u00e7\u00e3o governamental perante queimadas sazonais comp\u00f5em o leque da inf\u00e2mia despejada sobre o Pa\u00eds, a que se juntou a nota diplom\u00e1tica do governo franc\u00eas ofensiva ao presidente da Rep\u00fablica e aos brasileiros.",
        "O Brasil n\u00e3o mente. E tampouco seu presidente, seu governo e suas institui\u00e7\u00f5es.",
        "Em primeiro lugar porque o Brasil tem a seu lado a Hist\u00f3ria, sobre a qual, em considera\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria nacional, devemos nos debru\u00e7ar.\u00a0",
        "A Amaz\u00f4nia que nos pertence foi conquistada no tempo em que s\u00f3 a a\u00e7\u00e3o intimorata garantia direitos.\u00a0\u00a0Depois da expuls\u00e3o dos franceses de S\u00e3o Lu\u00eds (1615) e da funda\u00e7\u00e3o do forte do Pres\u00e9pio, a futura Bel\u00e9m (1616), cors\u00e1rios ingleses e holandeses foram combatidos e expulsos da foz do rio Amazonas. A Uni\u00e3o Ib\u00e9rica (1580-1640) ofereceu oportunidade para que bandeirantes e exploradores rompessem as Tordesilhas, um\u00a0\u00a0desenvolvimento hist\u00f3rico que tem na primeira navega\u00e7\u00e3o da foz \u00e0 nascente do Amazonas (1637), fa\u00e7anha cometida por\u00a0\u00a0Pedro Teixeira, seu marco definitivo.\u00a0",
        "Foram fortalezas que prefiguraram a ocupa\u00e7\u00e3o e a delimita\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia brasileira.\u00a0\u00a0Foi a catequese que aglutinou os ind\u00edgenas sob a prote\u00e7\u00e3o da cruz, favorecendo a miscigena\u00e7\u00e3o que fomentou o povoamento da regi\u00e3o. A funda\u00e7\u00e3o do forte de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Negro, na conflu\u00eancia do rio Negro com o Solim\u00f5es (1663), reuniu em seu entorno \u00edndios bar\u00e9s, baniuas e pass\u00e9s, dando origem \u00e0 povoa\u00e7\u00e3o que viria a se transformar na cidade de Manaus.",
        "Ap\u00f3s a Independ\u00eancia, em nossa primeira legislatura, quando a pretens\u00e3o estrangeira de impor um monop\u00f3lio de navega\u00e7\u00e3o no Amazonas ousou atribuir aos brasileiros a pecha de ignorantes, coube ao Senado devolv\u00ea-la lembrando que cabia aos brasileiros a primazia dos descobrimentos sobre a regi\u00e3o, conforme atestado pelo pr\u00f3prio Humbolt.\u00a0\u00a0",
        "E no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, enquanto a Europa se dilacerava nos campos de batalha da Primeira Guerra Mundial, um dos nossos maiores soldados, C\u00e2ndido Mariano da Silva Rondon, completava sua campanha sertanista (1915-1919) no\u00a0\u00a0Mato Grosso levantando cartograficamente os vales do Araguaia e as cabeceiras do Xingu; descobrindo minas de sulfeto de ferro, ouro, diamantes, mangan\u00eas, gipsita, ferro e mica; e o mais importante, fazendo amigas as na\u00e7\u00f5es nhambiquara, barbados, quepi-quepi-uats, pauat\u00eas, tacuat\u00e9s, ipoti-uats, urumis, ariquemes e urup\u00e1s que ao final da cicl\u00f3pica empreitada apontavam para as armas dos exploradores e diziam: \u201cenomb\u00f4, paran\u00e3! Dorok\u00f3i pendeh\u00ea\u201d(joguem no rio, a guerra acabou).",
        "\u00a0Epopeia consumada, mas por concluir, na qual o Brasil jamais prescindiu da coopera\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es cond\u00f4minas desse patrim\u00f4nio reunidas no Pacto Amaz\u00f4nico, que comemorou, no ano passado, 40 anos de sua assinatura, o qual, pela sua finalidade e clareza de prop\u00f3sitos, dispensa protagonismos de \u00faltima hora movidos por interesses inconfess\u00e1veis. Se existisse algum protagonismo nacional na Amaz\u00f4nia sul-americana compartilhada por nove pa\u00edses, algo que o Brasil nunca avocou, ele seria, pelos n\u00fameros, pela presen\u00e7a e pela Hist\u00f3ria, brasileiro.\u00a0\u00a0",
        "Se a Hist\u00f3ria d\u00e1 raz\u00e3o ao Brasil em qualquer debate sobre a Amaz\u00f4nia, cabe colocar, em segundo lugar, que ele tem a seu favor os fatos.",
        "N\u00e3o h\u00e1 pa\u00eds que combine legisla\u00e7\u00e3o ambiental, produtividade agropecu\u00e1ria, seguran\u00e7a alimentar e preserva\u00e7\u00e3o dos biomas com mais efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade do que o Brasil. N\u00e3o bastassem todos os dados legais e cient\u00edficos, sobejamente conhecidos, que comprovam essa assertiva, tomem-se, n\u00e3o as palavras, mas os atos do governo brasileiro no sentido de combater queimadas e apurar crimes de toda natureza praticados na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, o que desqualifica as desproporcionais acusa\u00e7\u00f5es e agress\u00f5es desferidas contra o Pa\u00eds por causa do meio ambiente.",
        "E se n\u00e3o bastassem a Hist\u00f3ria e os fatos, cabe apontar o que se revela nas declara\u00e7\u00f5es oficiais, nas confid\u00eancias mal escondidas, nas entrelinhas dos comunicados e no ecorradicalismo incensado pela imprensa: a velha ambi\u00e7\u00e3o disfar\u00e7ada por filantropia de fachada.\u00a0 \u00a0",
        "\u00c9 inacredit\u00e1vel que, em um momento no qual guerras comerciais e protecionismos turvam o horizonte mundial, e sejam publicamente condenados em todas as inst\u00e2ncias internacionais respons\u00e1veis, l\u00edderes de pa\u00edses europeus venham, individualmente ou em conjunto, tomar inciativas contra o livre com\u00e9rcio, procurando sabotar acordos hist\u00f3ricos como o firmado entre a Uni\u00e3o Europeia e o Mercosul e entre este e os pa\u00edses do Efta (Noruega, Su\u00ed\u00e7a, Isl\u00e2ndia e Liechtenstein).\u00a0",
        "Como \u00e9 inacredit\u00e1vel que pessoas que at\u00e9 pouco tempo ocupavam cargos p\u00fablicos se esque\u00e7am de uma das linhas mestras da diplomacia do Brasil, a de preservar a liberdade de interpretar a realidade do Pa\u00eds e de encontrar solu\u00e7\u00f5es brasileiras para os problemas brasileiros, conforme colocadas pelo Chanceler Hor\u00e1cio Lafer em 1959.",
        "Nada disso prevalecer\u00e1. O Brasil n\u00e3o tem tempo a perder. Com trabalho, coragem e determina\u00e7\u00e3o ele encontrar\u00e1 o seu destino de grandeza: ser a mais pujante e pr\u00f3spera democracia liberal do Hemisf\u00e9rio Sul.",
        "E por qualquer perspectiva, da preserva\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento, da\u00a0\u00a0defesa \u00e0 seguran\u00e7a, da Hist\u00f3ria ao Direito, a nossa Amaz\u00f4nia continuar\u00e1 a ser brasileira. E nada exprime melhor isso do que a can\u00e7\u00e3o do internacionalmente reconhecido Centro de Instru\u00e7\u00e3o de Guerra na Selva:",
        "\u00a0",
        "\u00c0 Amaz\u00f4nia inconquist\u00e1vel o nosso preito,",
        "A nossa vida por tua integridade",
        "A nossa luta pela for\u00e7a do direito",
        "Com o direito da for\u00e7a por validade",
        "\u00a0",
        "* Vice-presidente da Rep\u00fablica"
      ]
    },
    "6": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/em-nome-do-bem-comum",
      "data": "11/12/2020 18h46",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Em nome do bem comum",
      "conteudo": [
        "Hamilton Mour\u00e3o",
        "Vice-presidente da Rep\u00fablica e presidente do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal (CNAL)",
        "\u00a0",
        "EM NOME DO BEM COMUM",
        "\u201cVamos superar obst\u00e1culos e incertezas, com clareza, determina\u00e7\u00e3o e paci\u00eancia\u201d.",
        "Em nome do bem comum, \u00e9 chegado o momento de voltarmos a olhar para a frente, passando a visualizar o \u201ccopo meio cheio\u201d. Estamos chegando ao fim de 2020! Enfrentamos um per\u00edodo de incompar\u00e1veis desafios, notadamente no campo da luta pela vida contra a pandemia do coronav\u00edrus. Per\u00edodo de luto, sofrimento e dor para milhares de fam\u00edlias que perderam seus entes queridos, seus amigos, nossos irm\u00e3os brasileiros, apesar de toda a nossa participa\u00e7\u00e3o, empenho e vontade de vencer esta doen\u00e7a.",
        "Tamb\u00e9m passamos pelo desafio do per\u00edodo de seca na Amaz\u00f4nia e no Pantanal, com as queimadas que assolam anualmente o Pa\u00eds. Enfrentamos a quest\u00e3o do desmatamento na Amaz\u00f4nia, que preocupa todos n\u00f3s. Fomos acusados, em campanha internacional, de forma equivocada, de n\u00e3o cuidarmos do nosso verde. E vivenciamos um processo eleitoral diferente do que est\u00e1vamos acostumados, com candidatos e eleitores a dist\u00e2ncia.",
        "As nossas respostas aos desafios t\u00eam sido dadas com trabalho conjunto, s\u00e9rio, com muito empenho e dedica\u00e7\u00e3o, sempre com olhar nos verdadeiros protagonistas: os filhos do nosso Brasil. Perante estes cen\u00e1rios \u2013 e, apesar da tristeza inevit\u00e1vel diante do covid-19, que, em algumas regi\u00f5es, retorna numa segunda onda \u2013, quero aqui refletir sobre o lado promissor que o Brasil nos reserva e sobre como podemos otimiz\u00e1-lo, melhor\u00e1-lo, aproveit\u00e1-lo em benef\u00edcio de n\u00f3s mesmos e da nossa Na\u00e7\u00e3o.",
        "Precisamos nos unir e passar a enxergar a janela de luz que cada ramo de atividade e de estilo de vida nos apresenta. E, dela, fazer fonte de energia para aumentar nossa disposi\u00e7\u00e3o e para cada vez mais construir (ou reconstruir) n\u00f3s mesmos e nosso querido Brasil. Enxergar este potencial sob um novo olhar \u00e9 uma medida necess\u00e1ria e urgente para alinharmos nossos pensamentos em aspectos otimistas, aspectos positivos que, durante a luta que enfrentamos, cada um descobre em si.",
        "A atmosfera e as narrativas de derrota, de pessimismo e de inseguran\u00e7a t\u00eam de ficar para tr\u00e1s. \u00c9 lament\u00e1vel, um verdadeiro desservi\u00e7o, vermos somente a apologia ao ruim, ao que n\u00e3o deu certo. N\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para nossas vidas e para o nosso Pa\u00eds. A cultura de s\u00f3 vender manchetes negativas, pol\u00eamicas e especulativas deve dar lugar ao gosto e \u00e0 atra\u00e7\u00e3o por ler e ouvir o lado positivo do nosso engajamento. \u00c9 tempo de somar, juntar, multiplicar a\u00e7\u00f5es e sentimentos bons. Nas palavras do nosso Ministro das Comunica\u00e7\u00f5es: \u201c\u00c9 oportuno e necess\u00e1rio um armist\u00edcio patri\u00f3tico\u201d.",
        "Temos uma classe empresarial patri\u00f3tica e comprometida em ajudar. Temos, em todos os Estados brasileiros, federa\u00e7\u00f5es, ind\u00fastrias, associa\u00e7\u00f5es e entidades conscientes dos seus pap\u00e9is de promotoras do desenvolvimento e dispostas a cooperarem. Estamos com o setor agropecu\u00e1rio em franco crescimento, com uma pol\u00edtica arrojada e desenvolvimentista sendo levada a efeito. Hoje, somos refer\u00eancia mundial de agroprodu\u00e7\u00e3o.",
        "A discuss\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o mais din\u00e2mica, eficiente e moderna ao Pa\u00eds t\u00eam sido sempre a t\u00f4nica dos embates. Os nossos parlamentares querem somar, em que pese uma pequena exce\u00e7\u00e3o deixe prevalecer a vis\u00e3o pol\u00edtico-ideol\u00f3gica sem sentido e inoportuna. Posicionamentos e ressalvas sempre haver\u00e1, pois esses s\u00e3o importantes tra\u00e7os de nossa democracia. No entanto, a flexibilidade e o di\u00e1logo s\u00e3o a regra. O benef\u00edcio final \u00e9 ineg\u00e1vel.",
        "No tocante \u00e0 imagem do Brasil no exterior, lembro que quem fala pelo Brasil \u00e9 o brasileiro. Participo de in\u00fameros f\u00f3runs e reuni\u00f5es, nos quais todos veem no Brasil uma oportunidade de investimento futuro, nos quais resta percebida, sim, a batalha di\u00e1ria do nosso Presidente Bolsonaro e sua equipe ministerial na busca de solu\u00e7\u00f5es para efetivar esta atratividade.",
        "Minha ideia maior nestas palavras \u00e9, como Vice-Presidente da Rep\u00fablica, deixar claro que vamos superar obst\u00e1culos e incertezas, com clareza, determina\u00e7\u00e3o e paci\u00eancia. Tenhamos f\u00e9 e lutemos para isso, arregacemos nossas mangas, cada qual nas suas possibilidades e na sua realidade. Somos brasileiros e brasileiras, todos de bem! Pessoas dignas que acordam cedo para cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es de trabalho, de lar, de estudos. Somos pessoas que enfrentam lutas di\u00e1rias e, mesmo assim, est\u00e3o sempre dispon\u00edveis \u00e0 alegria, a um sorriso, a um abra\u00e7o, a uma boa dan\u00e7a, a um futebol...",
        "Vamos contagiar nosso Pa\u00eds com este sentimento de esperan\u00e7a t\u00e3o nosso: a alegria de viver e de buscar o melhor! Vamos nos unir pela causa comum de atravessarmos as crises da melhor maneira poss\u00edvel. Somar esfor\u00e7os e possibilidades, cada um do jeito e da maneira que puder. Temos muito a fazer... E faremos!",
        "Que o resto deste ano se caracterize por otimismo e cren\u00e7a na vit\u00f3ria, abandonando os sentimentos negativos de que tudo est\u00e1 perdido. N\u00e3o est\u00e1!",
        "Cabe a n\u00f3s, brasileiros, nos unirmos neste objetivo: ajudar nosso Pa\u00eds, de m\u00e3os dadas e, principalmente, com pensamentos e a\u00e7\u00f5es positivas!",
        "\u00a0",
        "Publicado na revista Voto em 11/12/2020"
      ]
    },
    "7": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/o-que-os-brasileiros-esperam-de-suas-forcas-armadas",
      "data": "06/04/2021 09h13",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "O que os brasileiros esperam de suas For\u00e7as Armadas",
      "conteudo": [
        "\u00c9 bom que os brasileiros se preocupem com o que fazem,\u00a0ou podem fazer,\u00a0as suas\u00a0For\u00e7as\u00a0Armadas.\u00a0Afinal,\u00a0a\u00a0sua seguran\u00e7a e, em \u00faltima\u00a0inst\u00e2ncia,\u00a0a garantia da\u00a0Lei\u00a0e\u00a0da\u00a0Ordem delas dependem,\u00a0isso para n\u00e3o falar do enfrentamento de situa\u00e7\u00f5es de crise que ultrapassam as capacidades das ag\u00eancias governamentais e requerem o emprego das compet\u00eancias\u00a0log\u00edsticas e organizacionais das for\u00e7as singulares\u00a0(Marinha do Brasil, Ex\u00e9rcito Brasileiro e Aeron\u00e1utica).\u00a0",
        "Hoje,\u00a0no entanto,\u00a0a sociedade brasileira espera algo mais de seus militares.\u00a0\u00a0",
        "Desde antes da pandemia do COVID-19, o\u00a0Brasil enfrenta uma situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil causada pela\u00a0posterga\u00e7\u00e3o\u00a0de reformas imprescind\u00edveis\u00a0- a\u00a0tribut\u00e1ria, a\u00a0administrativa e a pol\u00edtica\u00a0-\u00a0e pelo desvirtuamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atingida em cheio pela corrup\u00e7\u00e3o e clientelismo pol\u00edtico. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2018,\u00a0o\u00a0Pa\u00eds fez uma clara escolha pela condena\u00e7\u00e3o do maior caso de corrup\u00e7\u00e3o da\u00a0Hist\u00f3ria, por\u00a0reformas que\u00a0promovam a retomada\u00a0do desenvolvimento e pelo combate \u00e0 viol\u00eancia,\u00a0compromissos deste governo\u00a0com\u00a0a sociedade brasileira.\u00a0\u00a0",
        "Os militares que foram chamados a trabalhar no governo que se iniciou em janeiro de 2019 vieram t\u00e3o somente participar,\u00a0como cidad\u00e3os\u00a0no pleno exerc\u00edcio de seus direitos e como profissionais\u00a0de Estado\u00a0capazes,\u00a0do\u00a0esfor\u00e7o de racionaliza\u00e7\u00e3o,\u00a0efetividade e moraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\u00a0em prol\u00a0do\u00a0soerguimento\u00a0do Pa\u00eds.\u00a0",
        "Para tarefa de tal monta,\u00a0pode parecer\u00a0pouco\u00a0o\u00a0mero\u00a0aporte de valores\u00a0caros\u00a0\u00e0\u00a0profiss\u00e3o militar,\u00a0como lealdade e probidade,\u00a0e de compet\u00eancia t\u00e9cnica,\u00a0requerida a qualquer fun\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o p\u00fablico.\u00a0Mas \u00e9 muito para\u00a0um Pa\u00eds que teve sua m\u00e1quina administrativa aparelhada pela pol\u00edtica partid\u00e1ria e,\u00a0n\u00e3o raro,\u00a0pela\u00a0ideologia.\u00a0\u00a0",
        "E\u00a0\u00e9 esse pouco,\u00a0que \u00e9 muito em termos de contribui\u00e7\u00e3o\u00a0\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\u00a0porventura tido por\u00a0excessivo\u00a0em termos num\u00e9ricos,\u00a0mas que, na verdade,\u00a0\u00e9\u00a0\u00ednfimo\u00a0se comparado \u00e0s\u00a0bateladas\u00a0de cargos comissionados ou simplesmente inventados\u00a0que incharam\u00a0a m\u00e1quina administrativa\u00a0nos \u00faltimos governos,\u00a0que\u00a0vem prejudicando o entendimento do papel dos militares no\u00a0Brasil,\u00a0neste e em outros momentos.\u00a0",
        "\u00a0N\u00e3o \u00e9 a presen\u00e7a de militares no governo que o define.\u00a0Sempre houve e continuar\u00e1 a haver militares no governo.\u00a0Estejam onde eles estiverem,\u00a0na ativa ou na reserva, nos quarteis ou em reparti\u00e7\u00f5es,\u00a0os militares s\u00e3o cumpridores de suas obriga\u00e7\u00f5es e deveres.\u00a0Se assim n\u00e3o fosse,\u00a0o\u00a0Pa\u00eds viveria uma anarquia armada incompat\u00edvel com a\u00a0democracia.\u00a0E os militares simplesmente n\u00e3o seriam militares.\u00a0A\u00a0quest\u00e3o \u00e9 outra.\u00a0",
        "As For\u00e7as\u00a0Armadas s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de\u00a0Estado porque s\u00e3o regulares,\u00a0permanentes,\u00a0nacionais e se destinam\u00a0\u00e0\u00a0defesa da\u00a0P\u00e1tria e\u00a0\u00e0\u00a0garantia dos poderes constitucionais, estando\u00a0sob a autoridade do presidente da Rep\u00fablica que\u00a0\u00e9\u00a0respons\u00e1vel\u00a0perante os demais\u00a0Poderes e\u00a0a Na\u00e7\u00e3o\u00a0pelas ordens que transmite a elas.\u00a0\u00a0",
        "No que diz respeito\u00a0aos militares,\u00a0em qualquer pa\u00eds do mundo,\u00a0o\u00a0que distingue as\u00a0democracias\u00a0das\u00a0ditaduras\u00a0s\u00e3o as ordens que\u00a0lhes\u00a0s\u00e3o\u00a0dadas,\u00a0e\u00a0o\u00a0mais importante,\u00a0como\u00a0eles\u00a0as\u00a0obedecem.\u00a0Nas democracias,\u00a0as ordens s\u00e3o legais\u00a0e\u00a0emitidas por quem de direito, sendo\u00a0integralmente cumpridas na forma da\u00a0Lei.\u00a0Fora disso, transita-se perigosamente entre a desordem e o autoritarismo.\u00a0Pol\u00edticos e soldados profissionais das grandes democracias j\u00e1 sabem disso.\u00a0",
        "Recentemente, o mundo assistiu\u00a0com alguma perplexidade, a Junta de Chefes de Estado-Maior dos Estados Unidos, os comandantes das For\u00e7as Armadas norte-americanas, virem a p\u00fablico garantir a transi\u00e7\u00e3o presidencial na maior democracia do mundo, em meio a\u00a0contesta\u00e7\u00f5es ao processo eleitoral e aos\u00a0tumultos\u00a0que atingiram a sede do Legislativo em Washington, DC. Nenhuma democracia est\u00e1 livre de crises e os seus militares fazem parte de sua supera\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0",
        "O\u00a0presente ordenamento constitucional do Brasil \u00e9 fruto de uma\u00a0longa\u00a0evolu\u00e7\u00e3o ocorrida\u00a0desde a Independ\u00eancia,\u00a0cujo Bicenten\u00e1rio comemoraremos no ano que vem.\u00a0Deixamos para tr\u00e1s\u00a0um\u00a0regime que n\u00e3o mais atendia \u00e0s aspira\u00e7\u00f5es da cidadania,\u00a0uma\u00a0rep\u00fablica calcada na fraude eleitoral,\u00a0um\u00a0federalismo de oligarquias e seguidas\u00a0revoltas,\u00a0revolu\u00e7\u00f5es,\u00a0autoritarismos\u00a0e ditadura que envolveram os militares.\u00a0Goste-se ou\u00a0n\u00e3o,\u00a0foi o regime instalado\u00a0em 1964 que fortaleceu a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral,\u00a0que deu coer\u00eancia\u00a0\u00e0\u00a0Uni\u00e3o e afastou os militares da pol\u00edtica,\u00a0legando ao atual regime,\u00a0inaugurado\u00a0em 1985,\u00a0escoimado de instrumentos de exce\u00e7\u00e3o,\u00a0uma\u00a0rep\u00fablica federativa\u00a0\u00e0\u00a0altura do Brasil.\u00a0\u00a0",
        "Uma compreens\u00e3o mais equilibrada e menos passional do passado\u00a0do\u00a0Pa\u00eds pode nos ajudar a entender\u00a0o\u00a0presente e os caminhos que se abrem\u00a0\u00e0\u00a0nossa frente.\u00a0Por\u00a0tudo\u00a0o\u00a0que aconteceu ao longo da Hist\u00f3ria do Brasil, a sociedade brasileira sabe que as For\u00e7as Armadas continuar\u00e3o a cumprir rigorosamente\u00a0suas miss\u00f5es constitucionais.\u00a0\u00a0",
        "Mas neste momento de dificuldades por que passa o Pa\u00eds, ela espera mais. Ela conta que seus militares, da ativa e da reserva, n\u00e3o se esque\u00e7am dos seus compromissos com a P\u00e1tria que juraram defender, servindo-a com ou sem uniforme, ciosos de sua cidadania, orgulhosos do que fizeram e confiantes no que podem fazer\u00a0de bom para o bem do Pa\u00eds.\u00a0",
        "\u00c9 o que os brasileiros esperam de suas For\u00e7as Armadas.\u00a0",
        "*\u00a0Vice-Presidente da Rep\u00fablica\u00a0",
        "Publicado em O Estado de S. Paulo - 06/04/2021\u00a0"
      ]
    },
    "8": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/amazonia-em-chamas",
      "data": "24/09/2020 17h00",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "AMAZ\u00d4NIA EM CHAMAS...?",
      "conteudo": [
        "HAMILTON MOUR\u00c3O, VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA",
        "Nos \u00faltimos tempos, os mais variados atores acusam o Brasil de n\u00e3o ser capaz de cuidar do seu patrim\u00f4nio ambiental, em particular a Amaz\u00f4nia. Uma ironia, levando em considera\u00e7\u00e3o que somos o Pa\u00eds que menos desmatou na hist\u00f3ria da humanidade. Como exemplo, cito que nos prim\u00f3rdios da vida na terra a Europa possu\u00eda 7% das florestas do mundo e o Brasil 9,8%. Hoje os europeus contam com 0,1% e nosso Pa\u00eds com 28,9% da cobertura florestal mundial.",
        "Reitero que somos a Na\u00e7\u00e3o que tem a matriz energ\u00e9tica mais limpa e a maior cobertura vegetal original, chegando ao admir\u00e1vel valor de 84% de \u00e1rea nativa preservada na Amaz\u00f4nia e mais de 60% se considerarmos todo o territ\u00f3rio nacional.",
        "Interesses econ\u00f4micos e pol\u00edticos a parte, tamb\u00e9m ocorre uma certa desinforma\u00e7\u00e3o, que termina por ganhar for\u00e7a junto aos que jamais pisaram na Amaz\u00f4nia. Para esclarecer o cen\u00e1rio existente, eu os convido a juntos analisarmos as queimadas, o coelho da vez, tirado da cartola, para como em uma m\u00e1gica induzir o espectador a acreditar no truque que lhe est\u00e1 sendo encenado.",
        "SIM, as queimadas acometem a Floresta Amaz\u00f4nica e outros biomas do Pa\u00eds \u2013 e tamb\u00e9m do mundo, n\u00e3o somos a \u00fanica na\u00e7\u00e3o a enfrentar esse problema -, especialmente no per\u00edodo da seca, quando os \u00edndices historicamente se elevam. Mas n\u00e3o na propor\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica e com o descaso dos governantes como querem crer os donos das cartolas e dos coelhos. As queimadas que est\u00e3o ocorrendo na Amaz\u00f4nia n\u00e3o s\u00e3o \u201cpadr\u00e3o Calif\u00f3rnia ou Austr\u00e1lia\u201d e as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal buscam n\u00e3o s\u00f3 reduzi-las, mas tamb\u00e9m atenuar seus efeitos nocivos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade das pessoas.",
        "Para compreendermos a realidade das queimadas amaz\u00f4nicas e termos capacidade de interpretar os n\u00fameros divulgados, precisamos entender o que significam os focos identificados pelos sat\u00e9lites de refer\u00eancia utilizados pelo INPE. As imagens acusam todos os focos de calor, o que n\u00e3o significa inc\u00eandio, pois qualquer \u00e1rea com temperatura acima de 47\u00ba - uma fogueira por exemplo \u2013 \u00e9 assim identificada. Al\u00e9m disso, como consta no site do instituto, \u00e9 comum uma mesma queimada ser detectada por v\u00e1rios sat\u00e9lites. Os dados brutos tamb\u00e9m n\u00e3o distinguem as ilegais das legais, que s\u00e3o aquelas ocorridas dentro dos 20% de terra que, de acordo com nossa legisla\u00e7\u00e3o, pode ser explorada no bioma Amaz\u00f4nia.",
        "Os fatores que levam a uma queimada n\u00e3o s\u00e3o matem\u00e1ticos, pois quest\u00f5es ambientais e humanas influenciam tanto a igni\u00e7\u00e3o como a propaga\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o do evento. N\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia exata. Assim, os esfor\u00e7os dos governos federal e estaduais podem ser positivos, com elevados ganhos em um per\u00edodo, como em outros tendem a ser negativos. Por isso \u00e9 importante que os dados sejam TRANSPARENTES, contudo submetidos a uma an\u00e1lise qualitativa por meio de processo inteligente, levando a ajustes e corre\u00e7\u00f5es, necess\u00e1rios para o combate \u00e0s ilegalidades e para que a informa\u00e7\u00e3o produzida seja a express\u00e3o da verdade.",
        "Gostaria de compartilhar a an\u00e1lise dos n\u00fameros computados at\u00e9 15 de setembro deste ano, comparando-os com igual per\u00edodo do ano passado. Tivemos um aumento de 11% nesse per\u00edodo, destacando que um ter\u00e7o ocorreu em \u00e1reas j\u00e1 desmatadas, outro ter\u00e7o naquelas que foram objeto de desmatamento recente e o \u00faltimo ter\u00e7o em regi\u00f5es urbanas, de assentamentos e industriais. Nossos alvos de repress\u00e3o localizam-se naquele importante ter\u00e7o de \u00e1reas recentemente desmatadas, notadamente aquelas situadas em terras ind\u00edgenas e unidades de conserva\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o podemos aceitar o avan\u00e7o da criminalidade.",
        "No Bioma Amaz\u00f4nia existem cerca de 530.000 im\u00f3veis rurais, de acordo com dados do Cadastro Ambiental Rural (CAR), em aproximadamente 25.000 ocorrem queimadas ilegais, ou seja, em 5% das propriedades. Essa \u00e9 a dimens\u00e3o do problema a ser enfrentado, com paci\u00eancia, determina\u00e7\u00e3o e clareza.",
        "N\u00e3o podemos e n\u00e3o iremos parar. Seguiremos sempre adiante, passo a passo, com foco no aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo dos m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, equipes, pol\u00edticas p\u00fablicas e recursos dispon\u00edveis para a preven\u00e7\u00e3o e o combate das queimadas ilegais na Floresta Amaz\u00f4nica, atuando nas frentes pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e legal.",
        "N\u00e3o se deixem levar por narrativas tiradas da cartola, como o coelho daquele m\u00e1gico.",
        "Por fim deixo claro que o governo do Presidente Bolsonaro n\u00e3o compactua com ILEGALIDADES e manter\u00e1 os esfor\u00e7os constantes no sentido de que criminosos ambientais sejam enfrentados de acordo com a lei, pois respeito ao Estado de Direito \u00e9 pilar b\u00e1sico do sistema democr\u00e1tico e da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental, a qual temos orgulho de pertencer.",
        "\u00a0"
      ]
    },
    "9": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/e-viva-a-nossa-amazonia",
      "data": "05/09/2021 10h47",
      "atualizado em": "15/09/2021 15h13",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "E Viva a nossa Amaz\u00f4nia!",
      "conteudo": [
        "Neste Dia da Amaz\u00f4nia, o manto que dificulta o entendimento da necessidade do desenvolvimento sustent\u00e1vel da regi\u00e3o deve ser retirado, mostrando a todos a realidade enfrentada pela popula\u00e7\u00e3o da maior e mais preservada floresta tropical do mundo.",
        "Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, momento em que direitos e deveres foram assinalados, aliado \u00e0 crescente evolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, o pa\u00eds j\u00e1 poderia ter alcan\u00e7ado melhores resultados sustent\u00e1veis, ocupa\u00e7\u00e3o ordenada e uso adequado do solo, subsolo e biodiversidade naquela regi\u00e3o. Tendo sido injustificadamente abandonados, os projetos de assentamento e coloniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola da Amaz\u00f4nia foram deixados \u00e0 pr\u00f3pria sorte e \u00e0 merc\u00ea de grileiros, posseiros e grandes latifundi\u00e1rios, gerando uma ocupa\u00e7\u00e3o desordenada e predat\u00f3ria da regi\u00e3o, particularmente nos eixos das grandes estradas, que tamb\u00e9m foram largadas, colocando a regi\u00e3o em isolamento e clima de abandono, abrindo espa\u00e7o para uma corrida desenfreada pela posse, grilagem e ocupa\u00e7\u00e3o ilegal.",
        "\u00c9 tempo de retomada, de modificarmos este cen\u00e1rio, seja no campo das a\u00e7\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de projetos, seja na substitui\u00e7\u00e3o de narrativas enviesadas, internacional e nacional, pela narrativa pr\u00f3-Amaz\u00f4nia. A proposta \u00e9 ambiciosa e desafiadora, mas fact\u00edvel. \u00c9 o que busca o Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal (CNAL), o qual presido, fazendo valer as 3 vertentes que balizam os seus trabalhos: Proteger, Preservar e Desenvolver a regi\u00e3o, de forma continuada e sustent\u00e1vel. Nosso Governo n\u00e3o merece mais, inveridicamente, ser rotulado de vil\u00e3o ambiental por conta de erros cometidos na gest\u00e3o ambiental do passado, habilmente orquestrados por grupos pol\u00edticos e econ\u00f4micos a quem conv\u00e9m manter o Brasil na defensiva, tentando justificar suas a\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o como se f\u00f4ssemos maus inquilinos da propriedade alheia ou n\u00e3o soub\u00e9ssemos cuidar do que \u00e9 nosso.",
        "A Amaz\u00f4nia Brasileira n\u00e3o \u00e9 o jardim zool\u00f3gico do mundo, \u00e9 um local habitado que busca encontrar o desenvolvimento sustent\u00e1vel. Mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros vivem na Amaz\u00f4nia Legal, com baixos \u00edndices de desenvolvimento humano. Nosso foco n\u00e3o deve ser apenas a repress\u00e3o aos il\u00edcitos ambientais, ao contr\u00e1rio, devemos intensificar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, o zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico e a agrega\u00e7\u00e3o de valor \u00e0s produ\u00e7\u00f5es, melhorando e ampliando as infraestruturas necess\u00e1rias para proporcionar ganhos de qualidade de vida para aquelas popula\u00e7\u00f5es locais. Prote\u00e7\u00e3o, Preserva\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento podem coexistir harmonicamente em prol de um Brasil cada vez melhor e mais justo.",
        "Tudo isso pode e deve ser feito com os necess\u00e1rios cuidados com o meio ambiente. Mas para que essa agenda nacional seja posta em pr\u00e1tica, um pr\u00e9-requisito fundamental ser\u00e1 deixar de lado os mitos e a histeria sobre a regi\u00e3o. A proposta \u00e9 ambiciosa e exige f\u00f4lego, vontade pol\u00edtica e esfor\u00e7o coordenado do Governo Federal, governos estaduais e municipais e de toda sociedade, conseguindo unir os 3 eixos de trabalho do CNAL e atendendo \u00e0s reais necessidades levantadas pelos moradores da regi\u00e3o, sempre tendo em vista o seu bem-estar. Tudo pela Amaz\u00f4nia. SELVA!",
        "\u00a0",
        "Publicado em O Liberal Amaz\u00f4nia - 05/09/2021"
      ]
    },
    "10": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/vamos-falar-de-queimadas",
      "data": "19/08/2020 11h40",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Vamos falar de queimadas",
      "conteudo": [
        "A Amaz\u00f4nia \u00e9 vida! N\u00e3o por ser o \u201cpulm\u00e3o do mundo\u201d, pois esse m\u00e9rito pertence aos oceanos, com suas algas. O vasto tapete verde da maior e mais preservada floresta tropical do planeta abriga tantas vidas animais e vegetais que algumas talvez ainda nem sejam do nosso conhecimento. O gigantismo, os encantos, os desafios e as oportunidades da biodiversidade amaz\u00f4nica ultrapassaram fronteiras e alcan\u00e7aram o mundo antes mesmo do fen\u00f4meno da globaliza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o admirar ou n\u00e3o respeitar a nossa Amaz\u00f4nia, um presente ecol\u00f3gico para todos os brasileiros alocado no Norte do Pa\u00eds e abra\u00e7ado por 9 estados.",
        "Em meio a toda essa riqueza natural, inspira\u00e7\u00e3o para cientistas, pesquisadores e estudantes; poetas e pintores; morada de in\u00fameras plantas e animais e de milh\u00f5es de brasileiros, VAMOS FALAR DE QUEIMADAS. Elas contrastam com a paisagem real e inibem a vida. O verde e as cinzas. O yin e o yang. A vida e a morte.",
        "O uso do fogo como ferramenta de limpeza e preparo do terreno em atividades agropastoris remonta \u00e0 antiguidade. E por passar de pais para filhos, gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, a cultura do fogo \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o que persiste em muitas comunidades campestres. Soma-se ao costume a quest\u00e3o econ\u00f4mica, por ser o m\u00e9todo mais barato e r\u00e1pido e o desconhecimento, por alguns produtores rurais, de alternativas seguras.",
        "O homem dominou o fogo. Por\u00e9m, esse instrumento que nos fez escalar mais um degrau na hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o humana nem sempre \u00e9 poss\u00edvel de ser controlado. A queimada pode tornar-se um inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es com chamas que trazem incalcul\u00e1veis preju\u00edzos ao meio ambiente e consomem a sa\u00fade e a seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o e a economia local e do Pa\u00eds. Suprime vidas - humanas e animais - e riquezas naturais importantes, como as utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. E nesse cen\u00e1rio de preju\u00edzos, encontra-se a imagem do Brasil no exterior com reflexos nos investimentos estrangeiros.",
        "A fuma\u00e7a decorrente do fogo provoca doen\u00e7as respirat\u00f3rias e reduz a visibilidade dos tr\u00e1fegos a\u00e9reo e rodovi\u00e1rio. E as queimadas, al\u00e9m do risco de se alastrarem, enfraquecem a terra, diminuem a umidade do solo e provocam eros\u00e3o e assoreamento, com perda da capacidade dos nossos rios e igarap\u00e9s de circularem no seu curso pr\u00f3prio e multiplicarem as vidas que neles habitam.",
        "Al\u00e9m de queimadas, h\u00e1 os inc\u00eandios criminosos e os que ocorrem de forma natural, especialmente no ver\u00e3o amaz\u00f4nico, tendo em vista o clima e a vegeta\u00e7\u00e3o mais secos. O uso de bal\u00f5es de S\u00e3o Jo\u00e3o, fogueiras e queima de lixo tamb\u00e9m preocupam, pois o vento espalha fagulhas e novamente perdemos o controle.",
        "Por essas quest\u00f5es, o combate \u00e0s queimadas na Floresta Amaz\u00f4nica \u00e9 um dos maiores desafios e prioridade do governo do presidente Jair Bolsonaro, a cargo do Conselho Nacional da Amaz\u00f4nia Legal (CNAL), que tenho a honra de presidir.",
        "Atividades em curso, como a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2 e o decreto de morat\u00f3ria do fogo, que pro\u00edbe as queimadas legais na Amaz\u00f4nia por 120 dias, ressalvadas as praticadas pelas popula\u00e7\u00f5es tradicionais para abrirem seus ro\u00e7ados, contribu\u00edram para a redu\u00e7\u00e3o de 7,6% das queimadas no per\u00edodo de 1\u00ba de maio a 31 de julho deste ano. Em julho de 2020 houve 6.800 focos de calor, pouco acima da m\u00e9dia hist\u00f3rica, que \u00e9 6.400. Apesar de positivos, esses n\u00fameros n\u00e3o bastam para o governo Bolsonaro, para o Estado brasileiro nem t\u00e3o pouco para a nossa Amaz\u00f4nia.",
        "Assim, hoje lan\u00e7amos a campanha educativa e informativa \u201cDIGA SIM \u00c0 VIDA E N\u00c3O \u00c0 QUEIMADA\u201d. A iniciativa busca conscientizar a popula\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica sobre os riscos das queimadas e sensibiliz\u00e1-la a substituir o uso do fogo por t\u00e9cnicas mais seguras. Ocorrer\u00e1 no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2, contando com o apoio dos Comandos Conjuntos ativos e das pastas que integram o CNAL, em especial os minist\u00e9rios da Defesa; do Meio Ambiente; da Sa\u00fade; da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00f5es; da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento; e das Comunica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do Ibama e do ICMBio, que trabalharam com afinco na constru\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as que ser\u00e3o divulgadas. Todo o material foi produzido pelas equipes dessas institui\u00e7\u00f5es, sem o custo de contrata\u00e7\u00e3o de ag\u00eancia de publicidade.",
        "A campanha ocorrer\u00e1 por etapas e englobar\u00e1 a distribui\u00e7\u00e3o de cartazes na regi\u00e3o amaz\u00f4nica; conte\u00fado gr\u00e1fico para m\u00eddias sociais, spots de r\u00e1dio; v\u00eddeos curtos, question\u00e1rio de conscientiza\u00e7\u00e3o e entrega de cartilhas a produtores rurais, povos tradicionais e comunidade local, al\u00e9m de entrevistas e publica\u00e7\u00f5es de not\u00edcias e releases pelos \u00f3rg\u00e3os envolvidos. Tamb\u00e9m estimula a den\u00fancia por meio do n\u00ba 0800 61 8080 do Ibama e pelo aplicativo de celular Guardi\u00f5es da Amaz\u00f4nia, que nasceu com a Opera\u00e7\u00e3o Verde Brasil 2 e pelo qual o cidad\u00e3o poder\u00e1 registrar com foto e coordenada geogr\u00e1fica autom\u00e1tica, o local exato de uma queimada.",
        "\u00c9 importante que toda a popula\u00e7\u00e3o se conscientize e trabalhe para que as queimadas ilegais deixem de existir. As pe\u00e7as da campanha estar\u00e3o dispon\u00edveis na p\u00e1gina da Vice-presid\u00eancia da Rep\u00fablica, para que os interessados possam distribuir em seus meios de conv\u00edvio. Sejamos todos protetores da Amaz\u00f4nia!",
        "PROTEGER E PRESERVAR A AMAZ\u00d4NIA \u00c9 DESENVOLVER O BRASIL",
        "Publicado no Correio Braziliense em 19/08/2020",
        "\u00a0"
      ]
    },
    "11": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/opiniao-e-principios",
      "data": "03/06/2020 09h13",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Opini\u00e3o e princ\u00edpios",
      "conteudo": [
        "A apresenta\u00e7\u00e3o das \u00faltimas manifesta\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias ao governo como democr\u00e1ticas constitui um abuso, por ferirem, literalmente, pessoas e o patrim\u00f4nio p\u00fablico e privado, todos protegidos pela Democracia. Imagens mostram o que delinquentes fizeram em S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Curitiba. Registros da Internet deixam claro o qu\u00e3o umbilicalmente ligados est\u00e3o ao extremismo internacional.",
        "\u00c9 um abuso esquecer quem s\u00e3o eles, bem como apresent\u00e1-los como contraparte dos apoiadores do governo na tentativa de transform\u00e1-los em manifestantes leg\u00edtimos. Baderneiros s\u00e3o caso de pol\u00edcia, n\u00e3o de pol\u00edtica.",
        "Portanto, n\u00e3o me dirijo a eles, sempre perdidos de armas na m\u00e3o, os que em verdade devem ser conduzidos debaixo de vara \u00e0s barras da Lei. Dirijo-me aos que os usam, querendo faz\u00ea-los de arma pol\u00edtica; \u00e0queles que, por suas posi\u00e7\u00f5es na sociedade, det\u00eam responsabilidades institucionais.",
        "Aonde querem chegar? A incendiar as ruas do Pa\u00eds, como em 2013? A ensanguent\u00e1-las, como aconteceu em outros pa\u00edses? Isso pode servir para muita coisa, jamais para defender a Democracia. E o Pa\u00eds j\u00e1 aprendeu quanto custa esse erro.",
        "A leg\u00edtima defesa da Democracia est\u00e1 fundada na pr\u00e1tica existencial da toler\u00e2ncia e do di\u00e1logo. Nesse sentido, Thomas Jefferson, o defensor das liberdades que, como presidente eleito, rejuvenesceu a nascente democracia norte-americana em momento de aparente perda de seu el\u00e3 igualit\u00e1rio, deixou-nos uma cita\u00e7\u00e3o preciosa: \u201ctoda diferen\u00e7a de opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma diferen\u00e7a de princ\u00edpios\u201d.",
        "Uma sociedade que se organiza politicamente em Estado s\u00f3 pode t\u00ea-lo verdadeiramente a seu servi\u00e7o se observar os princ\u00edpios que regem sua vida p\u00fablica. Cabe perguntar se \u00e9 isso que estamos fazendo no Brasil.",
        "\u00c9 l\u00edcito usar crimes para defender a Democracia? Qual amea\u00e7a \u00e0s institui\u00e7\u00f5es no Brasil autoriza a ruptura da ordem legal e social? Por acaso, sup\u00f5e-se que assim ser\u00e1 feita algum tipo de justi\u00e7a?",
        "As cenas de viol\u00eancia, depreda\u00e7\u00e3o e desrespeito que tomaram as manchetes e telas nestes dias n\u00e3o podem ser entendidas como manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da Democracia, nem confundidas com outras leg\u00edtimas, enquanto express\u00f5es de pensamento e dissenso, essenciais para o debate que a ela d\u00e1 vida. Desde quando, vigendo normalmente, ela precisa ser defendida por faces mascaradas, roupas negras, palavras de ordem, barras de ferro e armas brancas?",
        "N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel que, a t\u00edtulo de se contrapor a exageros ret\u00f3ricos impensadamente lan\u00e7ados contra as institui\u00e7\u00f5es do Congresso e Supremo Tribunal Federal, assistamos a\u00e7\u00f5es criminosas serem apoiadas por lideran\u00e7as pol\u00edticas e incensadas pela imprensa. A prosseguir a insensatez, poder\u00e1 haver quem pense estar ocorrendo uma extrapola\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica ou de seus apoiadores para justificar ataques contra a institucionalidade do Pa\u00eds.",
        "Cabe ainda perguntar qual o sentido em trazer ao nosso pa\u00eds problemas e conflitos de outros povos e culturas.",
        "A forma\u00e7\u00e3o de nossa sociedade, embora eivada de problemas contra os quais lutamos at\u00e9 hoje, marcadamente a desigualdade social e regional, n\u00e3o nos legou o \u00f3dio racial e nem o gosto pela autocracia. Todo grande pa\u00eds tem os seus problemas, proporcionais a seu tamanho, popula\u00e7\u00e3o, diversidade e complexidade. O Brasil os tem, n\u00e3o precisa import\u00e1-los.",
        "\u00c9 for\u00e7ar demais a m\u00e3o associar mais um epis\u00f3dio de viol\u00eancia e racismo ocorrido nos Estados Unidos com a realidade brasileira. Como tamb\u00e9m tomar por modelo de protesto pol\u00edtico a atua\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o nascida do extremismo que dominou a Alemanha no p\u00f3s-Primeira Guerra Mundial e a fez arrastar o mundo a outra guerra. Tal tipo de associa\u00e7\u00e3o, praticada at\u00e9 por um Ministro do STF no exerc\u00edcio do cargo, al\u00e9m de irrespons\u00e1vel, \u00e9 intelectualmente desonesta.",
        "Finalmente: \u00e9 razo\u00e1vel comparar o regime pol\u00edtico que se encerrou h\u00e1 mais de 35 anos com o momento que vivemos no Pa\u00eds?",
        "Lendo-se as colunas de opini\u00e3o, coment\u00e1rios e at\u00e9 despachos de egr\u00e9gias autoridades, tem-se a impress\u00e3o que sessent\u00f5es e setent\u00f5es nas reda\u00e7\u00f5es e em gabinetes da Rep\u00fablica resolveram voltar aos seus anos dourados de agita\u00e7\u00e3o estudantil, marcados por passeatas das quais eventualmente participaram e pelas barricadas em que sonharam estar.",
        "N\u00e3o h\u00e1 qualquer legisla\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o em vigor no Pa\u00eds: pol\u00edtica, econ\u00f4mica ou social; nenhuma. As For\u00e7as Armadas, por mais malabarismo ret\u00f3rico que se tente, est\u00e3o desvinculadas da pol\u00edtica partid\u00e1ria, cumprindo rigorosamente seu papel constitucional. Militares da reserva, como cidad\u00e3os comuns, trabalham, at\u00e9 para o governo, enquanto os da ativa se restringem \u00e0s suas atividades profissionais, a servi\u00e7o do Estado.",
        "Se o Pa\u00eds j\u00e1 enfrentava uma cat\u00e1strofe fiscal herdada de administra\u00e7\u00f5es tomadas pela ideologia, inefici\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o, agora, diante da social que se imp\u00f4s com a pandemia, a necessidade de converg\u00eancia em torno de uma agenda m\u00ednima de reformas e respostas \u00e9 incomensuravelmente maior. Mas para isso \u00e9 preciso refletir sobre o que est\u00e1 acontecendo no Brasil.",
        "Quando a opini\u00e3o se imp\u00f5e aos princ\u00edpios, todos perdem a raz\u00e3o. Em todos os sentidos.",
        "*Antonio Hamilton Martins Mour\u00e3o\u00a0",
        "Vice-Presidente da Rep\u00fablica",
        "(Publicado no OESP em 03/06/2020)"
      ]
    },
    "12": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/nova-vice-presidencia/central-de-conteudo/publicacoes/artigos/limites-e-responsabilidades",
      "data": "14/05/2020 10h35",
      "atualizado em": "28/08/2021 15h36",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Limites e responsabilidades",
      "conteudo": [
        "Antonio Hamilton Martins Mour\u00e3o",
        "A esta altura est\u00e1 claro que a pandemia de covid-19 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de sa\u00fade: por seu alcance, sempre foi social; pelos seus efeitos, j\u00e1 se tornou econ\u00f4mica; e por suas consequ\u00eancias pode vir a ser de seguran\u00e7a. A crise que ela causou nunca foi, nem poderia ser, quest\u00e3o afeta exclusivamente a um minist\u00e9rio, a um Poder, a um n\u00edvel de administra\u00e7\u00e3o ou a uma classe profissional. \u00c9 pol\u00edtica na medida em que afeta toda a sociedade e esta, enquanto politicamente organizada, s\u00f3 pode enfrent\u00e1-la pela a\u00e7\u00e3o do Estado.",
        "Para esse mal nenhum pa\u00eds do mundo tem solu\u00e7\u00e3o imediata, cada qual procura enfrent\u00e1-lo de acordo com a sua realidade. Mas nenhum vem causando tanto mal a si mesmo como o Brasil. Um estrago institucional que j\u00e1 vinha ocorrendo, mas agora atingiu as raias da insensatez, est\u00e1 levando o Pa\u00eds ao caos e pode ser resumido em quatro pontos.",
        "O primeiro \u00e9 a polariza\u00e7\u00e3o que tomou conta de nossa sociedade, outra praga destes dias que tem muitos lados, pois se radicaliza por tudo, a come\u00e7ar pela opini\u00e3o, que no Brasil corre o risco de ser judicializada, sempre pelo mesmo vi\u00e9s. Tornamo-nos assim incapazes do essencial para enfrentar qualquer problema: sentar \u00e0 mesa, conversar e debater. A imprensa, a grande institui\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o, precisa rever seus procedimentos nesta calamidade que vivemos. Opini\u00f5es distintas, contr\u00e1rias e favor\u00e1veis ao governo, tanto sobre o isolamento como a retomada da economia, enfim, sobre o enfrentamento da crise, devem ter o mesmo espa\u00e7o nos principais ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Sem isso teremos descr\u00e9dito e rea\u00e7\u00e3o, deteriorando-se o ambiente de conviv\u00eancia e toler\u00e2ncia que deve vigorar numa democracia.",
        "O segundo ponto \u00e9 a degrada\u00e7\u00e3o do conhecimento pol\u00edtico por quem deveria us\u00e1-lo de maneira respons\u00e1vel, governadores, magistrados e legisladores que esquecem que o Brasil n\u00e3o \u00e9 uma confedera\u00e7\u00e3o, mas uma federa\u00e7\u00e3o, a forma de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica criada pelos EUA em que o governo central n\u00e3o \u00e9 um agente dos Estados que a constituem, \u00e9 parte de um sistema federal que se estende por toda a Uni\u00e3o.",
        "Em O Federalista \u2013 a famosa colet\u00e2nea de artigos que ajudou a convencer quase todos os delegados da conven\u00e7\u00e3o federal a assinarem a Constitui\u00e7\u00e3o norte-americana em 17 de setembro de 1787 \u2013, John Jay, um de seus autores, mostrou como a \u201cadministra\u00e7\u00e3o, os conselhos pol\u00edticos e as decis\u00f5es judiciais do governo nacional ser\u00e3o mais sensatos, sistem\u00e1ticos e judiciosos do que os Estados isoladamente\u201d, simplesmente por que esse sistema permite somar esfor\u00e7os e concentrar os talentos de forma a solucionar os problemas de forma mais eficaz.",
        "O terceiro ponto \u00e9 a usurpa\u00e7\u00e3o das prerrogativas do Poder Executivo. A esse respeito, no mesmo Federalista outro de seus autores, James Madison, estabeleceu \u201ccomo fundamentos b\u00e1sicos que o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio devem ser separados e distintos, de tal modo que ningu\u00e9m possa exercer os poderes de mais de um deles ao mesmo tempo\u201d, uma regra estilha\u00e7ada no Brasil de hoje pela profus\u00e3o de decis\u00f5es de presidentes de outros Poderes, de ju\u00edzes de todas as inst\u00e2ncias e de procuradores, que, sem deterem mandatos de autoridade executiva, intentam exerc\u00ea-la.",
        "Na obra brasileira que pode ser considerada equivalente ao Federalista, Amaro Cavalcanti (Regime Federativo e a Rep\u00fablica Brasileira, 1899), que foi ministro de Interior e ministro do Supremo Tribunal Federal, afirmou, apenas dez anos depois da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, que \u201cmuitos Estados da Federa\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o compreenderam bem o seu papel neste regime pol\u00edtico, ou, ent\u00e3o, t\u00eam procedido sem bastante boa f\u00e9\u201d, algo que vem custando caro ao Pa\u00eds.",
        "O quarto ponto \u00e9 o preju\u00edzo \u00e0 imagem do Brasil no exterior decorrente das manifesta\u00e7\u00f5es de personalidades que, tendo exercido fun\u00e7\u00f5es de relev\u00e2ncia em administra\u00e7\u00f5es anteriores, por se sentirem desprestigiados ou simplesmente inconformados com o governo democraticamente eleito em outubro de 2018, usam seu prest\u00edgio para fazer apressadas ila\u00e7\u00f5es e apontar o Pa\u00eds \u201ccomo amea\u00e7a a si mesmo e aos demais na destrui\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e no agravamento do aquecimento global\u201d, uma acusa\u00e7\u00e3o leviana que, neste momento cr\u00edtico, prejudica ainda mais o esfor\u00e7o do governo para enfrentar o desafio que se coloca ao Brasil naquela imensa regi\u00e3o, que desconhecem e pela qual jamais fizeram algo de palp\u00e1vel.",
        "Esses pontos resumem uma situa\u00e7\u00e3o grave, mas n\u00e3o insuper\u00e1vel, desde que haja um m\u00ednimo de sensibilidade das mais altas autoridades do Pa\u00eds.",
        "Pela maneira desordenada como foram decretadas as medidas de isolamento social, a economia do Pa\u00eds est\u00e1 paralisada, a amea\u00e7a de desorganiza\u00e7\u00e3o do sistema produtivo \u00e9 real e as maiores quedas nas exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de janeiro a abril deste ano foram as da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, automobil\u00edstica e aeron\u00e1utica, as que mais geram riqueza. Sem falar na cat\u00e1strofe do desemprego que est\u00e1 no horizonte.",
        "Enquanto os pa\u00edses mais importantes do mundo se organizam para enfrentar a pandemia em todas as frentes, de sa\u00fade a produ\u00e7\u00e3o e consumo, aqui, no Brasil, continuamos entregues a estat\u00edsticas seletivas, disc\u00f3rdia, corrup\u00e7\u00e3o e oportunismo.",
        "H\u00e1 tempo para reverter o desastre. Basta que se respeitem os limites e as responsabilidades das autoridades legalmente constitu\u00eddas.",
        "\u00a0",
        "\u00a0",
        "* VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA",
        "(Publicado em OESP em 14 de maio de 2020)"
      ]
    }
  }
}