{"_default": {"1": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP capacitou mais de 23 mil profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica em cursos para condutores de ve\u00edculos de emerg\u00eancia", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-capacitou-mais-de-23-mil-profissionais-de-seguranca-publica-em-cursos-para-condutores-de-veiculos-de-emergencia", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "06/01/2022 15h05", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 06/01/2022 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) capacitou 23.798 profissionais do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Susp) nos cursos Condutores de Ve\u00edculos de Emerg\u00eancia e Atualiza\u00e7\u00e3o de Condutores de Ve\u00edculos de Emerg\u00eancia em cinco edi\u00e7\u00f5es realizadas de agosto a dezembro de 2021.\nAs capacita\u00e7\u00f5es desenvolvidas pela Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino em Seguran\u00e7a P\u00fablica (Segen) s\u00e3o autoinstrucionais e buscam atualizar os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica, conforme exig\u00eancia prevista no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\nOs cursos possuem cargas hor\u00e1rias de 60 horas/aula e 16 horas/aula, respectivamente, e foram divididos em quatro m\u00f3dulos: legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, dire\u00e7\u00e3o defensiva, no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros e respeito ao meio ambiente e conv\u00edvio social.\nO objetivo \u00e9 atender \u00e0 exig\u00eancia do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o qual estabelece a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o em curso especializado para os motoristas que conduzem ve\u00edculos de emerg\u00eancia e reflete o trabalho do MJSP em promover a capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, valorizar o profissional dos integrantes do Susp e prestar servi\u00e7o de qualidade da seguran\u00e7a p\u00fablica aos cidad\u00e3os.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "2": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica autoriza emprego da For\u00e7a Nacional na Terra Ind\u00edgena da Serrinha", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-autoriza-emprego-da-forca-nacional-na-terra-indigena-da-serrinha", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "06/01/2022 14h01", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "FNSP ", "FOR\u00c7A NACIONAL"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 06/01/2022 \u2014 O\u00a0Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) autorizou o emprego da\u00a0For\u00e7a\u00a0Nacional\u00a0de Seguran\u00e7a P\u00fablica em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Federal, na Terra Ind\u00edgena Serrinha, no Rio Grande do Sul (RS), por 60 dias. A portaria n\u00ba 6 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) nesta quinta-feira (6).\u00a0A a\u00e7\u00e3o visa auxiliar a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da integridade das pessoas e do patrim\u00f4nio.\nAinda hoje (6), foi publicada a portaria n\u00ba 1 que prorroga, por mais cento e oitenta dias, o emprego da For\u00e7a em apoio ao Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), nas a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o, com \u00eanfase no combate ao desmatamento, extra\u00e7\u00e3o ilegal de min\u00e9rio e madeira, invas\u00e3o de \u00e1reas federais e combate aos inc\u00eandios na vegeta\u00e7\u00e3o.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "3": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "NOTA DE ESCLARECIMENTO", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/nota-de-esclarecimento-12", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "05/01/2022 20h10", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 05/01/2022 - Sobre a nota publicada hoje (5), no site do O Globo, coluna do Lauro Jardim, \"Governo desautoriza a\u00e7\u00f5es da Funai em terras ind\u00edgenas n\u00e3o homologadas\", o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica informa que a nota conduz o leitor ao erro, visto que as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o territorial desenvolvidas pela Funai s\u00f3 ocorrem em terras ind\u00edgenas homologadas por decreto presidencial, conforme entendimento jur\u00eddico da Procuradoria Federal Especializada (PFE). De acordo com a PFE, somente ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o, \u00faltima fase do processo demarcat\u00f3rio, \u00e9 que h\u00e1 seguran\u00e7a jur\u00eddica para que a Funai atue nessas \u00e1reas.Reiteramos tamb\u00e9m que o of\u00edcio mencionado na nota foi encaminhado pelo coordenador-geral de Monitoramento Territorial, Alcir Teixeira, que comp\u00f5e o quadro da pr\u00f3pria Funai.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "4": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Com participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Mutir\u00e3o Nacional propicia recorde de renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas no ano", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/com-participacao-do-ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-mutirao-nacional-propicia-recorde-de-renegociacao-de-dividas-no-ano", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "05/01/2022 15h01", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 05/01/2021 \u2014 Com o Mutir\u00e3o Nacional de Negocia\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas e Orienta\u00e7\u00e3o Financeira de novembro, a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas banc\u00e1rias alcan\u00e7ou volume hist\u00f3rico de 18,7 milh\u00f5es de contratos repactuados, num total de R$ 1,1 trilh\u00e3o de saldo devedor renegociado. A mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 promovida pela Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bancos (Febraban) e bancos associados em parceria com a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), Banco Central e Procons.\nA iniciativa permitiu que mais de 1,7 milh\u00e3o de contratos fossem repactuados, aumento m\u00e9dio de 36,7% na procura por negocia\u00e7\u00f5es comparado ao m\u00eas anterior. Esses valores trouxeram al\u00edvio financeiro imediato para empresas e consumidores. Os acordos realizados contribuem para o controle da inadimpl\u00eancia do sistema banc\u00e1rio, que segue em um patamar historicamente baixo, atualmente em 2,2%, abaixo das taxas registradas nos meses anteriores \u00e0 crise causada pela pandemia, quando superavam os 3% ao ano. Essa queda da inadimpl\u00eancia decorre dos programas emergenciais, da renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e do prazo de car\u00eancia das linhas concedidas durante o per\u00edodo.\nNovidade neste ano, a parceria da Senacon e Procons de todo o pa\u00eds permitiu que as repactua\u00e7\u00f5es fossem feitas por meio da plataforma de media\u00e7\u00e3o de conflitos www.consumidor.gov.br, al\u00e9m dos canais internos dos bancos.\n\"Os dados do Mutir\u00e3o Nacional comprovam o \u00eaxito que o trabalho em conjunto voltadas para a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas podem proporcionar. Vemos mais efetividade com a Lei do Superendividamento, que trouxe clareza nas etapas de renegocia\u00e7\u00e3o, e a plataforma www.consumidor.gov.br se consolida como um instrumento fundamental\u201d, diz Juliana Domingues, secret\u00e1ria Nacional do Consumidor.\nO foco em educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi um dos diferenciais do mutir\u00e3o, que disponibilizou uma p\u00e1gina eletr\u00f4nica exclusiva com o objetivo de auxiliar os devedores a se prepararem para a negocia\u00e7\u00e3o em si, com informa\u00e7\u00f5es sobre: como descobrir quais s\u00e3o suas d\u00edvidas, quando vale a pena participar do mutir\u00e3o, quanto do or\u00e7amento pode ser destinado ao pagamento de d\u00edvidas no momento da negocia\u00e7\u00e3o. A p\u00e1gina tamb\u00e9m disponibilizou acesso \u00e0 nova plataforma de educa\u00e7\u00e3o financeira Meu Bolso em Dia Febraban, lan\u00e7ada este ano.\nAl\u00e9m do evento nacional, a Febraban tem promovido, ao longo do ano, outros mutir\u00f5es em parceria com \u00f3rg\u00e3os de defesa do consumidor. Por meio da plataforma www.consumidor.gov.br, 220 \u00f3rg\u00e3os participaram da inciativa. A taxa de resolu\u00e7\u00e3o das demandas negociadas \u00e9 de 80%.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "5": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "NOTA DE ESCLARECIMENTO", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/nota-de-esclarecimento-11", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/01/2022 18h47", "horario": "NA", "data_atualizado": "03/01/2022 18h48", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nDiferentemente do que afirma o editorial do jornal Folha de S\u00e3o Paulo \u201cSem motivo\u201d, publicado nesta segunda-feira (3), o Plano Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PNSP), do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, apresenta medidas voltadas para os casos de desaparecimentos no Brasil, independentemente da causa.\nA estrat\u00e9gia n\u00ba 12 do PNSP est\u00e1 voltada ao desenvolvimento e apoio de a\u00e7\u00f5es articuladas com outros setores, p\u00fablicos e privados, destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 repress\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 criminalidade relacionadas \u00e0s mulheres, aos jovens e a outros grupos vulner\u00e1veis, bem como ao desaparecimento e ao tr\u00e1fico de pessoas.\nContrariamente ao que foi insinuado pelo jornal, o MJSP incentiva a coopera\u00e7\u00e3o com os estados e o Distrito Federal, a fim de padronizar a forma de registro, a coleta e o tratamento dos dados relacionados a desaparecimentos.\nAinda, como prova da relev\u00e2ncia do tema para o Governo Bolsonaro, a busca de pessoas desaparecidas ganhou importante refor\u00e7o em maio de 2021, com a Campanha Nacional de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas, a qual viabilizou a coleta de material gen\u00e9tico de familiares de mais de 1.600 pessoas desaparecidas em todo o Brasil, visando contribuir com o fim do sofrimento de tantas fam\u00edlias.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "6": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Nova Portaria sobre Classifica\u00e7\u00e3o Indicativa entra em vigor", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/nova-portaria-sobre-classificacao-indicativa-entra-em-vigor", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/01/2022 18h09", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENAJUS", "SECRETARIA NACIONAL DE JUSTI\u00c7A"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 03/01/2021 \u2014 A Portaria que regulamenta o processo de classifica\u00e7\u00e3o indicativa para a exibi\u00e7\u00e3o de programas de TV, cinema, DVD, jogos eletr\u00f4nicos e aplicativos, RPG, v\u00eddeo por demanda (streaming), r\u00e1dio e espet\u00e1culos p\u00fablicos no Brasil, publicada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) no m\u00eas de novembro, entra em vigor a partir desta segunda-feira (3). Entre as novas determina\u00e7\u00f5es est\u00e3o os s\u00edmbolos de autoclassifica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise pr\u00e9via para filmes e informa\u00e7\u00f5es sobre a classifica\u00e7\u00e3o em trailers e teasers. As faixas et\u00e1rias atribu\u00eddas s\u00e3o: \"Livre\", 10, 12, 14, 16 e 18 anos.\nA partir da nova diretriz, as empresas devem informar se os conte\u00fados exibidos foram classificados previamente por quem o produziu ou se passou pela an\u00e1lise e classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria realizada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. As obras que iniciam sua veicula\u00e7\u00e3o com a autoclassifica\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o at\u00e9 cinco dias para substituir a classifica\u00e7\u00e3o indicativa provis\u00f3ria pela atribu\u00edda pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise definitiva ser publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. Os longas, m\u00e9dias e os curtas-metragens de exibi\u00e7\u00e3o \u00fanica, produzidos para veicula\u00e7\u00e3o em TV aberta, dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 an\u00e1lise pr\u00e9via do Minist\u00e9rio. Anteriormente, passavam por um monitoramento posterior, no qual a classifica\u00e7\u00e3o feita pela pr\u00f3pria emissora era mantida ou alterada com base no Guia Pr\u00e1tico de Classifica\u00e7\u00e3o Indicativa.\nJ\u00e1 os jogos e aplicativos comercializados ou distribu\u00eddos gratuitamente devem utilizar os s\u00edmbolos definitivos de indica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria determinados pelo sistema IARC - plataforma que faz a classifica\u00e7\u00e3o desses produtos. As competi\u00e7\u00f5es e eventos realizados entre usu\u00e1rios de jogos eletr\u00f4nicos, transmitidos, televisionados ou abertos ao p\u00fablico devem apresentar a classifica\u00e7\u00e3o indicativa completa e equivalente ao jogo ou aplicativo exibidos.\nA an\u00e1lise, baseada nos crit\u00e9rios descritos no Guia, ocorre por meio da avalia\u00e7\u00e3o de tr\u00eas eixos tem\u00e1ticos, que envolvem \u201cviol\u00eancia\u201d, \u201csexo e nudez\u201d e \u201cdrogas\u201d, tend\u00eancias consideradas potencialmente prejudiciais ao desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente. A classifica\u00e7\u00e3o indicativa \u00e9 uma iniciativa pedag\u00f3gica e informativa para garantir \u00e0s fam\u00edlias o conhecimento antecipado para decidirem sobre os conte\u00fados adequados ao consumo de crian\u00e7as e adolescentes sob sua responsabilidade.\nQualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica poder\u00e1 verificar o cumprimento das normas de classifica\u00e7\u00e3o indicativa e encaminhar ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, aos Conselhos Tutelares, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao Poder Judici\u00e1rio ou ao Conselho Nacional de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, o questionamento de eventual descumprimento da norma. Caso seja confirmado, o Departamento de Promo\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Justi\u00e7a ir\u00e1 instaurar o procedimento administrativo para a apura\u00e7\u00e3o do fato.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "7": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "A\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias e de coopera\u00e7\u00e3o internacional s\u00e3o refor\u00e7adas em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/acoes-humanitarias-e-de-cooperacao-internacional-sao-reforcadas-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "31/12/2021 08h32", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 31/12/2021 - Para dar maior efici\u00eancia \u00e0s a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a no pa\u00eds em 2021, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica fortaleceu a atua\u00e7\u00e3o em temas como reconhecimento de refugiado, acolhida humanit\u00e1ria, e novas normas de Classifica\u00e7\u00e3o Indicativa de programas de entretenimento.\nA Secretaria Nacional de Justi\u00e7a (Senajus) reconheceu 2.224 pessoas como refugiadas, por meio do Comit\u00ea Nacional para os Refugiados. Dessas, cerca de 1.500 s\u00e3o crian\u00e7as. Diante da grave situa\u00e7\u00e3o no Afeganist\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, junto com o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores (MRE), viabilizou a concess\u00e3o de visto tempor\u00e1rio e da autoriza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia para acolhida humanit\u00e1ria para a popula\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds.\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nCinco projetos voltados inclus\u00e3o social, promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o de garantias e direitos dos migrantes e dos refugiados receberam investimento de R$ 400 mil cada um. A iniciativa faz parte do Projeto Migrajus, que fomenta parcerias entre a sociedade civil e a Uni\u00e3o para fortalecer a pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira.\nCursos de capacita\u00e7\u00e3o financeira para refugiados tamb\u00e9m fizeram parte das a\u00e7\u00f5es deste ano. A iniciativa capacitou 137 pessoas sobre forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica Gest\u00e3o de Finan\u00e7as Pessoais; aprenderam sobre organiza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e planejamento; e receberam conceitos b\u00e1sicos sobre juros, empr\u00e9stimos, investimentos, abertura de contas e de como sair do endividamento.\nCoopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional \nComo autoridade central para a coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, a Secretaria Nacional de Justi\u00e7a (Senajus) analisou e tramitou 225 processos com pedidos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, potencialmente pass\u00edveis de recupera\u00e7\u00e3o de ativos. Houve, ainda, a ades\u00e3o da Nova Zel\u00e2ndia nos acordos internacionais da Conven\u00e7\u00e3o da Haia sobre alimentos. Ao todo, s\u00e3o 41 pa\u00edses que cooperam com o Brasil.\nNo mesmo per\u00edodo, foram confirmados bloqueios de ativos no exterior no valor de mais de 14 milh\u00f5es de d\u00f3lares, que privou organiza\u00e7\u00f5es criminosas de seus ganhos il\u00edcitos e de seus recursos financeiros combatendo e desestimulando o crime organizado.\nAinda nesse tema, 11 a\u00e7\u00f5es foram trabalhadas na Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA) em 2021, e aprovadas na 19\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da principal rede de articula\u00e7\u00e3o brasileira, que aconteceu em dezembro. Outras 11 foram definidas para serem desenvolvidas no pr\u00f3ximo ano.\nTr\u00e1fico de Pessoas \nCom informa\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas, foi lan\u00e7ado o projeto \u201c2011-2020: Uma d\u00e9cada de desafios para a imigra\u00e7\u00e3o e ref\u00fagio no Brasil\u201d, que faz um raio-X sociodemogr\u00e1fico e socioecon\u00f4mico dos imigrantes no pa\u00eds. Conforme os dados, estima-se que 1,3 milh\u00e3o de imigrantes residam no Brasil.\nA pasta tamb\u00e9m firmou dois Acordos de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (ACT) com os Minist\u00e9rios da Cidadania e da Sa\u00fade, para aprimorar o atendimento de poss\u00edveis v\u00edtimas em todo o Brasil nos Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) e Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS).\nCapacita\u00e7\u00e3o \nMais de 3.050 agentes p\u00fablicos foram capacitados, por meio do Programa Nacional de Capacita\u00e7\u00e3o e Treinamento para o Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (PNLD).\nTamb\u00e9m foram realizadas 12 edi\u00e7\u00f5es do programa Grotius Brasil, o que permitiu a capacita\u00e7\u00e3o de 382 agentes e magistrados na tem\u00e1tica coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, em todo o pa\u00eds.\nClassifica\u00e7\u00e3o Indicativa \nPreocupado com o acesso de conte\u00fados inapropriados por crian\u00e7as e adolescentes em plataformas de entretenimentos, o Minist\u00e9rio atualizou a portaria de Classifica\u00e7\u00e3o Indicativa. Entre as mudan\u00e7as est\u00e3o a atualiza\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o para os servi\u00e7os de streaming, novos crit\u00e9rios para an\u00e1lise pr\u00e9via para filmes e a determina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre a classifica\u00e7\u00e3o em trailers e teaser.\nAo longo deste ano, foram analisados 1.382 processos de obras audiovisuais e produzidos 6.271 relat\u00f3rios. Paralelamente, foram verificados 6.366 aplicativos pelo sistema IARC.\nFunai \nPara refor\u00e7ar as a\u00e7\u00f5es preventivas contra a Covid-19, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica distribuiu \u00e0s comunidades ind\u00edgenas, em 2021, mais de 660 mil cestas b\u00e1sicas, al\u00e9m de cerca de 30 mil kits de higiene e limpeza.\nA Funai investiu R$ 34 milh\u00f5es em a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o em terras ind\u00edgena de todo o territ\u00f3rio nacional, em 2021.\nTamb\u00e9m foram investidos cerca de R$ 10 milh\u00f5es no suporte a atividades produtivas nas aldeias ao longo do ano. Os recursos foram destinados a atividades de piscicultura, ro\u00e7as de subsist\u00eancia, confec\u00e7\u00e3o de artesanato, produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, casas de farinha, casas de mel, entre outros.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "8": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP instaura processo para apurar irregularidades na venda de celulares sem carregador", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-instaura-processo-para-apurar-irregularidades-na-venda-de-celulares-sem-carregador", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 14h38", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA ", "SENACON ", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR "], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 30/12/2021 - O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), instaurou processo administrativo contra a Apple Computer Brasil Ltda para apurar poss\u00edveis irregularidades na remo\u00e7\u00e3o dos carregadores de energia das embalagens dos produtos eletr\u00f4nicos, item que habitualmente compunha a lista de acess\u00f3rios vendidos com o dispositivo principal.\nAo fornecer o aparelho sem o seu adaptador, o fabricante condiciona o consumo ou aproveitamento econ\u00f4mico do bem \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de outro produto apenas dispon\u00edvel para venda em separado, podendo configurar, dessa forma, a venda casada, pelo fato de impor, ainda que indiretamente, a compra de um produto com a finalidade de utilizar outro. Pois, um aparelho celular que vem sem carregador tem o seu funcionamento e seu uso comprometido. A venda casada \u00e9 considerada pr\u00e1tica abusiva de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\u00a0A empresa tem 20 dias para apresentar defesa e, caso os ind\u00edcios de pr\u00e1tica abusiva sejam confirmados, poder\u00e1 ser multada.\nEm outubro deste ano, o Minist\u00e9rio j\u00e1 havia notificado a empresa, juntamente com a Samsung, por n\u00e3o cumprirem as medidas sugeridas pela Senacon em novembro de 2020 para justificar a remo\u00e7\u00e3o dos carregadores de energia dos produtos eletr\u00f4nicos vendidos no Brasil. Na ocasi\u00e3o, elas alegaram que a pr\u00e1tica estaria relacionada com a busca por maior durabilidade dos dispositivos m\u00f3veis e das baterias, bem como a estimula\u00e7\u00e3o de um consumo consciente.\u00a0\nAo contr\u00e1rio da Samsung que, ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o e a conclus\u00e3o na averigua\u00e7\u00e3o preliminar, mostrou-se colaborativa e adotou medidas efetivas para fornecer os carregadores aos consumidores que assim desejassem, a Apple n\u00e3o cumpriu as medidas sugeridas nem apresentou justificativas plaus\u00edveis para o n\u00e3o fornecimento do produto. Sendo assim, a notifica\u00e7\u00e3o foi convertida em processo administrativo e a empresa poder\u00e1 ser multada em at\u00e9 R$11 milh\u00f5es caso seja comprovada infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\nVale ressaltar que o arquivamento do caso da empresa Samsung n\u00e3o encerra o monitoramento de mercado feito pela Senacon. E caso a empresa retorne a praticar a conduta, a secretaria ir\u00e1 agir novamente.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "9": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Compet\u00eancia ampliada na gest\u00e3o de bens apreendidos de criminosos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/competencia-ampliada-na-gestao-de-bens-apreendidos-de-criminosos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 11h55", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP ", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 30/12/2021 - Com o fortalecimento da capacidade operacional na gest\u00e3o dos bens e recursos apreendidos oriundos de pr\u00e1ticas criminosas, a Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas (Senad), do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, passou a se chamar Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas e Gest\u00e3o de Ativos, em 2021.\nA reestrutura\u00e7\u00e3o da secretaria atende a recomenda\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os internacionais e ao interesse p\u00fablico, em conson\u00e2ncia com acordos como a Conven\u00e7\u00e3o de Palermo (2004) e a Conven\u00e7\u00e3o de M\u00e9rida (2006). Compet\u00eancia ampliada que resultou em recorde com na realiza\u00e7\u00e3o de mais de 230 leil\u00f5es de bens apreendidos de criminosos, com arrecada\u00e7\u00e3o de cerca de R$ 325 milh\u00f5es.\nParte dessa arrecada\u00e7\u00e3o foi destinada ao Fundo Nacional Antidrogas (Funad). O recurso \u00e9 utilizado para o fortalecimento das pol\u00edcias e para a\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0 criminalidade e ao tr\u00e1fico de drogas.\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nO recurso arrecadado em leil\u00f5es do patrim\u00f4nio apreendido de criminosos viabilizou a constru\u00e7\u00e3o do Centro de Desenvolvimento para C\u00e3es, na sede da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, em Bras\u00edlia, inaugurado em dezembro. O Centro possui 17 mil metros quadrados para abrigar 30 baias, ambulat\u00f3rio para tratamento veterin\u00e1rio dos animais e estrutura de ensino para a certifica\u00e7\u00e3o de c\u00e3es policiais. Ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o, os c\u00e3es da PRF ser\u00e3o distribu\u00eddos para as 15 bases estaduais que possuem o Grupo de Opera\u00e7\u00f5es com C\u00e3es.\nTamb\u00e9m foi destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas, drones, equipamentos de intelig\u00eancia, de comunica\u00e7\u00e3o e de per\u00edcia, uniformes, computadores de alta performance para a Pol\u00edcia Federal e financiamento de grandes opera\u00e7\u00f5es policiais, a exemplo da opera\u00e7\u00e3o Narco Brasil. Outro projeto viabilizado pelos recursos do Funad, em 2021, \u00e9 o Drog\u00f4metro (em fase teste), que ir\u00e1 auxiliar na detec\u00e7\u00e3o de drogas psicoativas por motoristas de tr\u00e2nsito.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "10": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica notifica empresa de telefonia por falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-notifica-empresa-de-telefonia-por-falha-na-prestacao-de-servicos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 09h08", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENACON ", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR "], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 30/12/2021 - O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), notificou a empresa Claro S/A para apresentar justificativa no prazo de 24 horas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instabilidade dos servi\u00e7os da operadora, observando que muitos consumidores brasileiros relataram problemas,\u00a0 desde o \u00faltimo dia 24, para utilizar os servi\u00e7os de telefonia, aplicativos, banda larga virtual e de TV da operadora. A falha tamb\u00e9m tem afetado a recarga de celular e impede a realiza\u00e7\u00e3o de outras opera\u00e7\u00f5es, como o bloqueio de linhas m\u00f3veis em caso de roubo.\u00a0\nDe acordo com a secretaria, a falha dos servi\u00e7os de telefonia e internet, por tanto tempo, \u00e9 um fato que deve ser apurado. Al\u00e9m disso, foi concedido um prazo de cinco dias para a empresa demonstrar que os servi\u00e7os de atendimento ao consumidor (SAC) est\u00e3o dispon\u00edveis, ininterruptamente, durante vinte e quatro horas por dia e sete dias por semana, como previstos em decreto, ressalvado o disposto em normas espec\u00edficas.\u00a0\nCaso o consumidor seja prejudicado com a interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, poder\u00e1 relatar a ocorr\u00eancia no SAC da pr\u00f3pria operadora, anotando o n\u00famero do protocolo. Persistindo o problema, recomenda-se que seja reclamado no \u00f3rg\u00e3o de defesa do consumidor mais pr\u00f3ximo, na Anatel ou na plataforma Consumidor.gov.br. A partir das informa\u00e7\u00f5es prestadas, ser\u00e1 avaliada a necessidade ou n\u00e3o de instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo sancionador ao presente caso.\u00a0\nDireito do consumidor\nDe acordo com o artigo 32 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 717, de 23 de dezembro de 2019, as prestadoras dever\u00e3o prover automaticamente o ressarcimento aos usu\u00e1rios prejudicados por interrup\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os at\u00e9 o segundo m\u00eas subsequente ao evento, respeitando o ciclo de faturamento, de forma proporcional ao tempo interrompido e ao valor correspondente ao plano de servi\u00e7o contratado pelo usu\u00e1rio. Caso n\u00e3o seja observado o prazo estabelecido, a prestadora dever\u00e1 efetuar a devolu\u00e7\u00e3o dos valores em dobro ao usu\u00e1rio, nos termos do \u00a72\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 717/2019.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "11": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Atua\u00e7\u00e3o integrada e efetiva na defesa dos interesses dos consumidores", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/atuacao-integrada-e-efetiva-na-defesa-dos-interesses-dos-consumidores", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "29/12/2021 10h46", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA ", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 29/12/2021 -\u00a0Para fortalecer as rela\u00e7\u00f5es e preservar os direitos dos consumidores, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica atuou, em 2021, em constantes articula\u00e7\u00f5es e di\u00e1logos com \u00f3rg\u00e3os governamentais, reguladores, fornecedores e sociedade civil. Entre as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para o ano estiveram a aprova\u00e7\u00e3o da Lei do Superendividamento, medidas de combate \u00e0 pirataria e o refor\u00e7o na oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o financeira para a popula\u00e7\u00e3o.\nPara amparar as fam\u00edlias brasileiras, com rendas ainda afetadas pela pandemia, foi dada aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 prote\u00e7\u00e3o financeira dos consumidores, com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei do Superendividamento (Lei n.\u00ba 14.181), sancionada pelo Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, em 1\u00ba de julho.\nAten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0s informa\u00e7\u00f5es fornecidas nos postos de combust\u00edveis. Estabelecimentos de todo o pa\u00eds foram fiscalizados na Opera\u00e7\u00e3o Petr\u00f3leo Real, que verificou o cumprimento do Decreto da Transpar\u00eancia (n\u00ba 10.634), que disp\u00f5e sobre o direito de os consumidores receberem informa\u00e7\u00f5es corretas, claras e leg\u00edveis sobre os pre\u00e7os dos combust\u00edveis. O trabalho, articulado pela Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) e pela Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), resultou em 5.692 bombas de combust\u00edveis fiscalizadas, com 953 autua\u00e7\u00f5es e 18 pris\u00f5es.\nCento e tr\u00eas notifica\u00e7\u00f5es foram emitidas aos mais diversos setores com o prop\u00f3sito de compreender as transforma\u00e7\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es consumeristas, marcadas pela pandemia, e como forma de subsidiar a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de abusos contra os consumidores.\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nE com o foco na defesa jur\u00eddica do consumidor foram elaboradas 129 notas t\u00e9cnicas sobre diversos temas. Algumas, associados aos efeitos da pandemia e, mais recentemente, voltadas ao cen\u00e1rio de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, como o fornecimento de insumos para a sa\u00fade e medicamentos, com\u00e9rcio eletr\u00f4nico e prote\u00e7\u00e3o de consumidores hiper vulner\u00e1veis. Tamb\u00e9m foram analisados os setores de embalagens de alimentos, energia el\u00e9trica, turismo e cultura. Foram aprofundados, ainda, estudos das tem\u00e1ticas de pre\u00e7os abusivos e das pequenas empresas.\nOutras 697 notifica\u00e7\u00f5es foram emitidas com o objetivo de apurar poss\u00edveis condutas de empresas que estariam lesando o consumidor em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 oferta abusiva de cr\u00e9dito, uso indevido de dados, desconto indevido para aposentados e falha no dever de informar.\nNo total, a Secretaria Nacional do Consumidor aplicou mais de R$ 37,7 milh\u00f5es em multas por infringimentos ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, al\u00e9m de ter instaurado 11 processos administrativos. Tamb\u00e9m analisou 126 campanhas de recall e abriu mais de 70 notifica\u00e7\u00f5es em virtude de comunicados de investiga\u00e7\u00e3o.\nParceria e coopera\u00e7\u00e3o \nComo fruto da parceria do poder p\u00fablico com os setores privados, foi lan\u00e7ado o novo Plano Nacional de Combate \u00e0 Pirataria (PNCP 2022/2025), para enfrentar com efetividade os crimes contra a propriedade intelectual. E com a colabora\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia de Propriedade Intelectual do Reino Unido (UKIPO), foram realizadas campanhas contra produtos contrabandeados e falsificados.\nO trabalho de coopera\u00e7\u00e3o internacional tamb\u00e9m avan\u00e7ou. Foi lan\u00e7ada a vers\u00e3o em portugu\u00eas da plataforma internacional Econsumer.gov, para registar reclama\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo internacionais. E foi aprovado o \u201cProjeto de Resolu\u00e7\u00e3o sobre o Pacto Empresarial do Mercosul para a Prote\u00e7\u00e3o do Consumidor no Meio Digital\u201d, um compromisso volunt\u00e1rio de boas pr\u00e1ticas empresariais a todas as empresas do meio digital que tratem com consumidores domiciliados nos pa\u00edses membros do Mercosul ou associados.\nConsumidor.gov.br \nA edi\u00e7\u00e3o da portaria n\u00ba12/2021, que determinou o cadastro de empresas no consumidor.gov.br, levou 175 novos fornecedores a aderirem \u00e0 plataforma, um aumento de 18% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior. Hoje, o Consumidor.gov.br j\u00e1 conta com 1.138 empresas cadastradas e mais de 4,8 milh\u00f5es de reclama\u00e7\u00f5es finalizadas. Somente em 2021, foram 1.295.655, com o \u00edndice m\u00e9dio de solu\u00e7\u00e3o de 79%.\nEscola Nacional de Defesa do Consumidor \nA Escola Nacional de Defesa do Consumidor (ENDC) encerrou o ano com 55.498 matr\u00edculas. Cinco novos cursos \u00e0 dist\u00e2ncia foram criados e oferecidos de forma gratuita e com certificado de extens\u00e3o da Universidade de Bras\u00edlia.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "12": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Programa VIGIA: Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica entrega equipamentos de ponta para tr\u00eas estados da regi\u00e3o Norte", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/programa-vigia-misterio-da-justica-e-seguranca-publica-entrega-equipamentos-de-ponta-para-tres-estados-da-regiao-norte", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 17h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "30/12/2021 10h34", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 28/12/2021 \u2014\u00a0Em evento em Manaus (AM), realizado nesta ter\u00e7a-feira (28), o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) entregou equipamentos de ponta para fortalecer o trabalho de policiais do Amap\u00e1, do Amazonas e de Roraima que atuam no Programa Nacional de Seguran\u00e7a nas Fronteiras e Divisas (VIGIA).\nPor meio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), foram entregues 38 bin\u00f3culos de vis\u00e3o noturna, 38 capacetes, 148 placas de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica e kits de atendimento pr\u00e9-hospitalar t\u00e1tico que ser\u00e3o distribu\u00eddos para os tr\u00eas estados.\nOs equipamentos que contribuem para uma atua\u00e7\u00e3o mais eficiente dos policiais que atuam nas fronteiras e divisas\u00a0foram entregues de forma simb\u00f3lica em novembro deste ano pelo presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, para 12 estados do pa\u00eds: Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Goi\u00e1s, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul, Rond\u00f4nia, Roraima, Santa Catarina e Tocantins.\nEquipamentos de ponta\nOs \u00f3culos de vis\u00e3o noturna utilizam tecnologia alem\u00e3, que aumenta a capacidade de consci\u00eancia situacional dos policiais atrav\u00e9s da intensifica\u00e7\u00e3o da luz residual do ambiente, sendo comumente vistos em uso por renomadas tropas de opera\u00e7\u00f5es especiais militares e policiais.\nJ\u00e1 o bin\u00f3culo vem com trip\u00e9, baterias, cabos e computador para visualizar as imagens e possibilitam o aumento da consci\u00eancia situacional das equipes policiais em atua\u00e7\u00e3o das fronteiras e utilizam tecnologia superior na amplia\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o termal, com capacidade de juntar imagens e sua geolocaliza\u00e7\u00e3o, processo pelo qual itens ou pessoas podem ser localizadas com base em coordenadas geogr\u00e1ficas.\nOs kits de APH T\u00e1tico cont\u00eam um bolso t\u00e1tico modular composto de equipamentos e insumos m\u00ednimos para o adequado emprego das t\u00e9cnicas, como tesoura ponta romba, porta-torniquete, torniquete t\u00e1tico, gaze hidrof\u00edlica com agente hemost\u00e1tico, bandagem el\u00e1stica, c\u00e2nula nasofar\u00edngea, selo de t\u00f3rax valvulado, manta t\u00e9rmica e bolsa de calor instant\u00e2neo para hipotermia.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "13": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP abre consulta p\u00fablica sobre Atendimento Pr\u00e9-hospitalar T\u00e1tico", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-abre-consulta-publica-sobre-atendimento-pre-hospitalar-tatico", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 16h08", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 16h42", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 28/12/2021 \u2014\u00a0O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) abriu a consulta p\u00fablica para os documentos que criam o\u00a0N\u00edvel B\u00e1sico de emprego do Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar T\u00e1tico (APH-T\u00e1tico) para Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A consulta \u00e9 realizada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp) e os interessados em participar ter\u00e3o at\u00e9 o dia 27 de janeiro de 2022 para o encaminhamento de sugest\u00f5es.\nO Projeto de APH-T\u00e1tico visa a uniformiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, equipamentos instrumentos e insumos pr\u00e9-hospitalares empregados na salvaguarda da vida dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica vitimados quando no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o ou em raz\u00e3o dela.\nPara acessar o projeto na \u00edntegra, clique\u00a0aqui.\n\nParticipe da consulta, clique\u00a0aqui.\u00a0\n\nO Projeto de APH-T\u00e1tico para Profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica\nO projeto de Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar T\u00e1tico para profissionais de Seguran\u00e7a P\u00fablica, coordenado pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp), em parceria com a Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (SEOPI) e Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino (SEGEN) visa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma diretriz nacional em car\u00e1ter orientativo que ir\u00e1 preparar o profissional que atua na linha de frente no combate \u00e0 criminalidade, al\u00e9m de capacita\u00e7\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es de equipamentos, padroniza\u00e7\u00e3o de produtos voltados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da mortalidade policial.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "14": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Repasses fortalecem seguran\u00e7a p\u00fablica nos estados", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/repasses-fortalecem-seguranca-publica-nos-estados", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 11h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 12h05", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 28/12/2021 \u2014 Em 2021, o Minist\u00e9rio repassou aos estados e Distrito Federal mais R$ 722 milh\u00f5es do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o que contribuir\u00e1 para aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, tecnologias e, ainda, auxiliar em projetos de valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica estaduais. Ao todo, desde 2019, foram repassados mais de R$ 2,2 bilh\u00f5es \u00e0s unidades da federa\u00e7\u00e3o.\nAl\u00e9m disso, mais de R$ 327 milh\u00f5es foram aplicados por meio de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a dos estados e do Distrito Federal por meio da Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino em Seguran\u00e7a P\u00fablica (Segen).\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nO fortalecimento da seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o fica somente em repasses, a busca e aquisi\u00e7\u00e3o de tecnologias tamb\u00e9m faz parte das a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio, por meio da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp).\nCom o objetivo de aumentar a taxa de solu\u00e7\u00e3o de crimes cometidos com armas, o Minist\u00e9rio investiu R$ 100 milh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos do Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica (Sinab), projeto estrat\u00e9gico da pasta implantando por meio de decreto presidencial.\nA ferramenta, que j\u00e1 est\u00e1 sendo instalada na Pol\u00edcia Federal e nos estados de Goi\u00e1s, Esp\u00edrito Santo, Par\u00e1, Paran\u00e1 e Pernambuco, produz imagem de alta defini\u00e7\u00e3o de proj\u00e9teis e estojos encontrados em locais de crime e, por meio de um avan\u00e7ado sistema de correla\u00e7\u00e3o, consegue identificar outros casos no qual a mesma arma foi utilizada.\nOutro projeto estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica para auxiliar a elucida\u00e7\u00e3o de crimes, a Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos (RIBPG), chegou \u00e0 marca de 100 mil materiais gen\u00e9ticos de indiv\u00edduos condenados criminalmente em 2021.\nO n\u00famero \u00e9 14 vezes maior do que o registrado no in\u00edcio de 2019, quando havia menos de 7 mil perfis de condenados. Ao todo, s\u00e3o 136.369 mil perfis cadastrados na RIBPG entre locais de vest\u00edgios, refer\u00eancias de pessoas desaparecidas, restos mortais n\u00e3o identificados, condenados e identificados criminalmente.\nSomente neste ano, foram 1.450 investiga\u00e7\u00f5es criminais auxiliadas pela RIBPG, o que representa um crescimento de 73% comparado ao n\u00famero total divulgado em dezembro de 2020.\nCriado em 2013, a Rede j\u00e1 auxiliou, at\u00e9 o momento, em mais de 3,4 mil investiga\u00e7\u00f5es criminais no Brasil. Fam\u00edlias com parentes desaparecidos tamb\u00e9m tiveram a esperan\u00e7a renovada com a Campanha de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas. Quarenta e dois desaparecidos foram identificados, entre elas, uma pessoa viva.\nO Programa Brasil M.A.I.S (Meio Ambiente Integrado e Seguro) auxiliou cerca de 50 opera\u00e7\u00f5es policiais no pa\u00eds, com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de sat\u00e9lite relacionadas \u00e0s detec\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7as em \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do crime e alertas de ind\u00edcios de diferentes tipos de il\u00edcitos por meio da geotecnologia. Atualmente, mais de 180 institui\u00e7\u00f5es federais e estaduais t\u00eam acesso gratuito ao sistema.\nAquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos\nNo \u00e2mbito da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para a seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds, a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica do MJSP investiu, neste ano, cerca de R$ 200 milh\u00f5es na compra de materiais para os \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais.\nS\u00e3o novos armamentos, coletes, viaturas, maletas de per\u00edcia para as secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica estaduais, e materiais para o fortalecimento da Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos.\nOutros R$ 45 milh\u00f5es foram destinados a aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, armamentos, muni\u00e7\u00f5es, equipamentos e bens diversos que foram repassados para as unidades da federa\u00e7\u00e3o em contrapartida ao fornecimento de efetivo para a For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\u00a0\u00a0\nO combate \u00e0 criminalidade nas fronteiras do pa\u00eds tamb\u00e9m foi refor\u00e7ado com o investimento de R$ 230 milh\u00f5es em equipamentos de ponta, como viaturas, \u00f3culos de vis\u00e3o noturna, capacetes, placas de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica, kits de atendimento pr\u00e9-hospitalar t\u00e1tico, bin\u00f3culos que utilizam tecnologia t\u00e9rmica avan\u00e7ada, drones e equipamentos de radiocomunica\u00e7\u00e3o.\nAs aquisi\u00e7\u00f5es foram feitas para aprimorar o trabalho realizado por policiais que atuam no Programa Nacional de Seguran\u00e7a nas Fronteiras e Divisas (VIGIA), da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi).\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "15": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica lan\u00e7a dois cursos para profissionais do SUSP", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-lanca-dois-cursos-para-profissionais-do-susp", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 17h58", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEGEN", "SECRETARIA DE GEST\u00c3O E ENSINO EM SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA "], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 27/12/2021 \u2013 Com foco na capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Susp), o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino em Seguran\u00e7a P\u00fablica (Segen), lan\u00e7ou os cursos \u201cPol\u00edticas P\u00fablicas de Seguran\u00e7a: No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias\u201d e \u201cPreven\u00e7\u00e3o e Combate a Inc\u00eandios Florestais\u201d.\nO primeiro, tem como foco oferecer uma capacita\u00e7\u00e3o acess\u00edvel a todos os operadores de Seguran\u00e7a P\u00fablica, em particular, as ferramentas para analisar criticamente as dificuldades envolvidas no complexo processo que permeia o ciclo das pol\u00edticas p\u00fablicas, desde a representa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de situa\u00e7\u00f5es, at\u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas ap\u00f3s sua implementa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de favorecer eventuais processos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o.\nJ\u00e1 o segundo visa aperfei\u00e7oar t\u00e9cnicas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios florestais dos profissionais do SUSP e \u00e9 mais uma ferramenta do Programa \"Pr\u00f3-ambiente\", do Governo Federal. A capacita\u00e7\u00e3o visa ainda abordar a import\u00e2ncia da utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletivo e a valoriza\u00e7\u00e3o de atitudes e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o a inc\u00eandios florestais.\nOs conte\u00fados, oferecidos de forma autoinstrucional, t\u00eam carga-hor\u00e1ria de 30 horas/aula e 40 horas/aula, respectivamente, pela metodologia de Ensino a Dist\u00e2ncia (EaD).\nOs interessados em participar devem se cadastrar na plataforma do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sinesp). Ap\u00f3s a valida\u00e7\u00e3o dos dados do profissional, o M\u00f3dulo EaD-Segen \u00e9 adicionado aos sistemas, ficando dispon\u00edvel para acesso.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "16": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica instaura processo administrativo contra empresa a\u00e9rea", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-instaura-processo-administrativo-contra-empresa-area", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 16h42", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 18h09", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR", "CONSUMIDOR", "DIREITO DO CONSUMIDOR"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 27/12/2021 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), instaurou processo administrativo contra a Itapemirim Transportes A\u00e9reos (ITA) por descumprimento do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC). A empresa tem 20 dias para apresentar defesa a contar do dia da abertura do processo, na sexta-feira (24).\nNo \u00faltimo dia 20, a Senacon havia aberto uma averigua\u00e7\u00e3o preliminar contra a empresa e definido um prazo de 24 horas para que ela informasse as raz\u00f5es da suspens\u00e3o dos voos e um plano de atendimento para dar assist\u00eancia aos passageiros lesados. As respostas foram apresentadas dentro do prazo, por\u00e9m n\u00e3o foram satisfat\u00f3rias.\nA secretaria considerou que as medidas oferecidas pela empresa poderiam at\u00e9 mitigar algumas situa\u00e7\u00f5es, no entanto, o dano \u00e0 coletividade j\u00e1 estava configurado. E, em raz\u00e3o disso, a averigua\u00e7\u00e3o preliminar foi convertida em processo administrativo. O CDC estabelece, entre outras determina\u00e7\u00f5es, que a comunica\u00e7\u00e3o entre empresa e consumidor deve ser clara, objetiva, especificar riscos e que, independentemente de culpa, o prestador de servi\u00e7os deve reparar danos causados.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "17": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Opera\u00e7\u00e3o na Terra Ind\u00edgena Yanomami retira de circula\u00e7\u00e3o 111 aeronaves utilizadas em crimes ambientais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/operacao-na-terra-indigena-yanomami-retira-de-circulacao-111-aeronaves-utilizadas-em-crimes-ambientais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 15h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS "], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 27/12/2021 \u2013 Em tr\u00eas meses de atua\u00e7\u00e3o, o combate da atividade ilegal do garimpo na Terra Ind\u00edgena Yanomami, em Roraima, resultou na inutiliza\u00e7\u00e3o de 22 aeronaves, al\u00e9m da apreens\u00e3o de outras 89 e fiscaliza\u00e7\u00e3o de 87 pistas de pouso clandestinas. A a\u00e7\u00e3o, coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), tamb\u00e9m apoiou a extrus\u00e3o de n\u00e3o ind\u00edgenas e garimpeiros, al\u00e9m do restabelecimento de Bases de Prote\u00e7\u00e3o Etnoambiental.\nA Opera\u00e7\u00e3o Yanomami faz parte do compromisso do Governo Federal com a prote\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas e combate aos crimes ambientais na regi\u00e3o.\nDurante o per\u00edodo, 38 pessoas foram presas por ter rela\u00e7\u00e3o com crimes ambientais. Tamb\u00e9m houve a apreens\u00e3o de quase 30 mil quilos de min\u00e9rio, 850 muni\u00e7\u00f5es e nove embarca\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, foram inutilizados 89 mil litros de combust\u00edveis, 10 balsas, 11 ve\u00edculos, quatro tratores e 22 postos de combust\u00edveis interditados.\n\u201cEssa \u00e9 uma resposta do Governo Federal na prote\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas e no combate aos crimes ambientais. Isso demonstra que o trabalho integrado das for\u00e7as e \u00f3rg\u00e3os federais trazem bons resultados\u201d, afirma o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\nA a\u00e7\u00e3o foi realizada pela Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama), Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (Anac), Ag\u00eancia nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo (ANP) e Minist\u00e9rio da Defesa (MD).\nCestas B\u00e1sicas\nConforme prioridade do Governo Federal, no m\u00eas de dezembro ainda foram distribu\u00eddas mais de mil cestas b\u00e1sicas na regi\u00e3o, totalizando 25 toneladas de alimentos. A medida foi um trabalho conjunto com a Funai, com avi\u00e3o disponibilizado pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB).\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "18": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Atua\u00e7\u00e3o conjunta entre os \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais possibilitou resultados expressivos no combate ao crime organizado", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/atuacao-conjunta-entre-os-orgaos-federais-e-estaduais-possibilitou-resultados-expressivos-no-combate-ao-crime-organizado", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 11h02", "horario": "NA", "data_atualizado": "27/12/2021 15h24", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 27/12/2021 \u2014 O fortalecimento das a\u00e7\u00f5es integradas entre as for\u00e7as federais e estaduais com foco na investiga\u00e7\u00e3o e na repress\u00e3o ao crime organizado rendeu ao pa\u00eds resultados expressivos no combate aos crimes ambientais e na apreens\u00e3o de drogas em todo o pa\u00eds em 2021.\nEm a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica lan\u00e7ou Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00f5es do Bioma, com foco no combate aos inc\u00eandios florestais. Mais de 6 mil profissionais atuaram na preven\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos relacionados a queimadas e outros crimes ambientais em 11 estados dos biomas da Amaz\u00f4nia, Cerrado e Pantanal.\nCom in\u00edcio em agosto, a Opera\u00e7\u00e3o combateu mais de 17 mil inc\u00eandios, realizou 3.461 a\u00e7\u00f5es preventivas e aplicou 1.557 multas. Al\u00e9m disso, o trabalho resultou na apreens\u00e3o de 135 maquin\u00e1rios e de 5.169 m\u00b3 de madeira. \u00a0\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nEm 2022, a Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00f5es do Bioma entrar\u00e1 em uma segunda fase, com foco no combate ao desmatamento, e ter\u00e1 refor\u00e7o com a entrada de novos profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica para atuarem tamb\u00e9m na responsabiliza\u00e7\u00e3o dos criminosos.\nCom foco na prote\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas, a Opera\u00e7\u00e3o Yanomami combateu o garimpo ilegal e resultou na inutiliza\u00e7\u00e3o de 22 aeronaves, al\u00e9m da apreens\u00e3o de outras 89 e fiscaliza\u00e7\u00e3o de 87 pistas de pouso clandestinas. A a\u00e7\u00e3o, coordenada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), tamb\u00e9m apoiou a extrus\u00e3o de n\u00e3o ind\u00edgenas e garimpeiros, al\u00e9m do restabelecimento de Bases de Prote\u00e7\u00e3o Etnoambiental.\nDurante o per\u00edodo, houve 38 pris\u00f5es relacionadas a crimes ambientais, apreens\u00e3o de quase 30 mil quilos de min\u00e9rio, 850 muni\u00e7\u00f5es e nove embarca\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, foram inutilizados 89 mil litros de combust\u00edveis, 10 balsas, 11 ve\u00edculos, quatro tratores e 22 postos de combust\u00edveis interditados.\nSeguran\u00e7a nas fronteiras e divisas\nO Programa Nacional de Seguran\u00e7a nas Fronteiras e Divisas (VIGIA) registrou recorde neste ano com a maior apreens\u00e3o de drogas da hist\u00f3ria do pa\u00eds, por meio da Opera\u00e7\u00e3o H\u00f3rus. Foram interceptadas 36,5 toneladas de maconha, de uma s\u00f3 vez, em Mato Grosso do Sul.\nEm 2021, foram mais de R$ 2 bilh\u00f5es de preju\u00edzo aos criminosos, com apreens\u00e3o de mais de 560 toneladas de drogas, 36 milh\u00f5es de ma\u00e7os de cigarros, al\u00e9m de embarca\u00e7\u00f5es, ve\u00edculos e outros produtos oriundos do contrabando. Os n\u00fameros tamb\u00e9m mostram que, com o refor\u00e7o da seguran\u00e7a nas fronteiras e divisas do pa\u00eds, o VIGIA evitou um preju\u00edzo de mais de R$ 175 milh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos.\nDe janeiro a 30 de novembro de 2021, foram apreendidos pelo programa VIGIA\n\u2022 3.192 ve\u00edculos;\n\u2022 190 embarca\u00e7\u00f5es;\n\u2022 1.826 armas;\n\u2022 12.205 celulares;\n\u2022 5.924 pneus;\n\u2022 7.149 pris\u00f5es e apreens\u00e3o de menores.\nCombate ao crime integrado\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas, coordenou, planejou e executou 37 opera\u00e7\u00f5es integradas no pa\u00eds, aumento de 35% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. As opera\u00e7\u00f5es resultaram na apreens\u00e3o de 352 toneladas de drogas, 9.432 armas aprendidas e mais de 33 mil pessoas presas.\nUm exemplo de opera\u00e7\u00e3o integrada de enfrentamento \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas \u00e9 a Opera\u00e7\u00e3o Cangalha, nos estados do Nordeste, que prendeu 1.500 criminosos, entre eles, chefes de organiza\u00e7\u00f5es criminosas e respons\u00e1veis por ataques a institui\u00e7\u00f5es financeiras.\nPara refor\u00e7ar o combate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas em todo o pa\u00eds, em 2021 o Minist\u00e9rio apoiou a estrutura\u00e7\u00e3o de quatro Centros Integrados, sendo dois de Comando e Controle, em Mato Grosso do Sul e Rond\u00f4nia; e dois de Intelig\u00eancia, nas regi\u00f5es Sudeste e Centro-Oeste. Agora, todas as regi\u00f5es do pa\u00eds contam com Centros Integrados de Intelig\u00eancia de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A rede CIISP passa a ter acesso a mais de 400 bases de dados das 27 unidades federativas do pa\u00eds.\nAtua\u00e7\u00e3o federal\nAs for\u00e7as de seguran\u00e7a federais tamb\u00e9m tiveram \u00eaxitos no combate ao crime organizado. Em 2021, a Pol\u00edcia Federal realizou 8.129 opera\u00e7\u00f5es, aumento de 18,5% em rela\u00e7\u00e3o ao ano passado. Al\u00e9m de mais de 2.500 opera\u00e7\u00f5es de combate ao tr\u00e1fico, com destaque para as mais de 500 opera\u00e7\u00f5es de combate aos crimes ambientais.\nJ\u00e1 a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), realizou quase mil opera\u00e7\u00f5es de combate ao crime em 2021, a exemplo da Opera\u00e7\u00e3o \u00c9gide, que faz parte do planejamento da PRF na repress\u00e3o ao crime nas rodovias federais.\nApreens\u00f5es da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal no combate ao crime em 2021:\n\n548 toneladas de maconha\n40 toneladas de coca\u00edna\n74,4 milh\u00f5es de ma\u00e7os de cigarro\n2.210 armas\n39.726 pessoas presas\n\nCom objetivo de enfraquecer as organiza\u00e7\u00f5es criminosas dentro dos pres\u00eddios, o Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Depen) deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Modo Avi\u00e3o, que identificou e inabilitou aparelhos celulares em Unidades Prisionais estaduais de todo o pa\u00eds. Mais de 4 mil aparelhos foram detectados.\nTamb\u00e9m foi investido mais de R$ 37 milh\u00f5es em sistemas de videoconfer\u00eancia para aprimorar a infraestrutura do atual sistema prisional, de modo a promover aumento na oferta de assist\u00eancia jur\u00eddica e na assist\u00eancia social.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "19": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica autoriza emprego da For\u00e7a Nacional na Terra Ind\u00edgena Cana-Brava", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-autoriza-emprego-da-forca-nacional-na-terra-indigena-cana-brava", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "24/12/2021 12h11", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 24/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica autorizou o emprego da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FNSP) em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Federal, na Terra Ind\u00edgena Cana-Brava/Guajajara, no estado do Maranh\u00e3o. A portaria n\u00ba 556 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o nesta sexta-feira (24).\nA a\u00e7\u00e3o visa a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e a prote\u00e7\u00e3o das pessoas e do patrim\u00f4nio durante o per\u00edodo de trinta dias. A opera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 o apoio log\u00edstico do \u00f3rg\u00e3o demandante, que dever\u00e1 dispor da infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0 For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\nTamb\u00e9m nesta sexta-feira (24), foi publicada a portaria n\u00ba 555, que prorroga o emprego da FNSP em apoio \u00e0 Pol\u00edcia Federal, na Terra Ind\u00edgena Nonoai, no Rio Grande do Sul, por mais 60 dias.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "20": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Turismo e Anac lan\u00e7am novas edi\u00e7\u00f5es da publica\u00e7\u00e3o Consumidor Turista", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerios-da-justica-e-seguranca-publica-turismo-e-anac-lancam-novas-edicoes-da-publicacao-consumidor-turista", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "24/12/2021 11h35", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MTUR", "CONSUMIDOR TURISTA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia 24/12/2021 - Com a chegada do ver\u00e3o e da temporada de f\u00e9rias, muitos brasileiros j\u00e1 se planejam para embarcar para a viagem t\u00e3o sonhada. Para garantir melhores experi\u00eancias aos turistas, os minist\u00e9rios da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e do Turismo lan\u00e7aram, nesta semana, duas novas edi\u00e7\u00f5es da publica\u00e7\u00e3o \u201cConsumidor Turista\u201d, com dicas e orienta\u00e7\u00f5es para aprimorar as rela\u00e7\u00f5es de consumo no setor.\nAssim como na primeira edi\u00e7\u00e3o divulgada em setembro, o foco continua sendo o transporte a\u00e9reo, mas, desta vez, a abordagem \u00e9 a jornada que o turista percorre durante a viagem e, tamb\u00e9m, o momento logo ap\u00f3s o desembarque no destino escolhido.\nAcesse o \u201cConsumidor Turista: Transporte a\u00e9reo \u2013 durante a viagem\u201d\nAcesse o \u201cConsumidor Turista: Transporte a\u00e9reo \u2013 chegando ao destino\"\n\u201cGarantir seguran\u00e7a ao consumidor turista \u00e9 um dos caminhos estrat\u00e9gicos para a retomada econ\u00f4mica do Brasil p\u00f3s-pandemia. Nesse contexto, cabe ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica assegurar a prote\u00e7\u00e3o dos direitos e interesses dos turistas consumidores de bens e servi\u00e7os, e esse processo come\u00e7a pela educa\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os\u201d, aponta o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\nCom linguagem clara e objetiva, as publica\u00e7\u00f5es se prop\u00f5em a informar os direitos e deveres dos consumidores na prepara\u00e7\u00e3o de viagens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Por exemplo, antes de embarcar, o passageiro n\u00e3o deve esquecer de imprimir ou baixar no celular o cart\u00e3o de embarque. Esse documento \u00e9 emitido pela companhia a\u00e9rea logo ap\u00f3s o check-in, que pode ser realizado pela Internet ou presencialmente.\nSegundo o ministro do Turismo, Gilson Machado Neto, a publica\u00e7\u00e3o pode servir como um check-list para o consumidor antes do embarque. \u201cO setor a\u00e9reo no Brasil movimenta mais de 90 milh\u00f5es de passageiros todos os anos. Para garantir uma viagem mais segura e consciente, antes de utilizar um avi\u00e3o para chegar at\u00e9 o pr\u00f3ximo destino, ler atentamente a publica\u00e7\u00e3o Consumidor Turista e fazer uma esp\u00e9cie de check-list pode ajudar o turista a ter uma viagem inesquec\u00edvel\u201d, afirma.\nTamb\u00e9m precisa ter aten\u00e7\u00e3o aos hor\u00e1rios e se programar para chegar ao aeroporto com anteced\u00eancia. O viajante deve considerar ainda o trajeto que deve ser percorrido dentro do aeroporto em dire\u00e7\u00e3o ao port\u00e3o de embarque, principalmente se pensa em fazer um lanche antes. Mesmo que chegue ao port\u00e3o com a aeronave ainda estacionada, se o embarque j\u00e1 tiver sido encerrado, perder\u00e1 o voo.\nJ\u00e1 no desembarque, os cuidados come\u00e7am ainda dentro do avi\u00e3o e v\u00e3o desde aguardar o momento certo para desafivelar o cinto de seguran\u00e7a e conferir se n\u00e3o esqueceu nenhum pertence dentro do avi\u00e3o at\u00e9 o reencontro com a bagagem eventualmente despachada, sinalizada por pain\u00e9is ao longo do caminho ou pelo sistema de som do aeroporto.\nAs primeiras tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es da publica\u00e7\u00e3o s\u00e3o voltadas ao setor a\u00e9reo, e est\u00e3o subdivididas em antes, durante e depois da viagem. Por isso, contam com a colabora\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC). O superintendente de Acompanhamento de Servi\u00e7os A\u00e9reos da ag\u00eancia, Rafael Botelho, destaca a import\u00e2ncia do boletim Consumidor Turista.\n\u201cO per\u00edodo de f\u00e9rias e festas de final de ano est\u00e1 se aproximando. \u00c9 comum nessa \u00e9poca que o movimento nos aeroportos aumente. Se preparar com anteced\u00eancia faz toda a diferen\u00e7a para que o passageiro tenha uma experi\u00eancia de viagem tranquila. Para isso, vale \u00e0 pena a leitura do boletim Consumidor Turista, especialmente essas duas \u00faltimas edi\u00e7\u00f5es que trazem muitas dicas pr\u00e1ticas para o momento da viagem\", conta Botelho.\n\u00a0\nConfira abaixo algumas das dicas e orienta\u00e7\u00f5es da segunda e terceira edi\u00e7\u00f5es:\nDOCUMENTOS PARA EMBARQUE \u2013 Verifique se ele \u00e9 v\u00e1lido para embarque e se est\u00e1 em boas condi\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o. No site da ANAC, \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma lista de documentos que podem ser apresentados.\nBAGAGEM \u2013 A \u201cbagagem de m\u00e3o\u201d, aquela que entra na cabine da aeronave, \u00e9 gratuita, mas deve conter peso m\u00e1ximo de 10 kg. Contudo, \u00e9 preciso ficar atento em rela\u00e7\u00e3o ao volume, peso e dimens\u00f5es (altura, largura e profundidade) indicados pela empresa a\u00e9rea em que vai voar. Se estiver fora das dimens\u00f5es estabelecidas ou acima do peso, ela ser\u00e1 despachada, e o viajante pode ser cobrado por isso.\nVIAGEM COM PETS \u2013 Tem sido cada vez maior o n\u00famero de turistas que n\u00e3o abrem m\u00e3o de levar pets em viagens. Para evitar embara\u00e7os, lembre-se de consultar as regras da companhia a\u00e9rea, como o tipo de caixa de transporte e as taxas cobradas.\nIDA E VOLTA \u2013 Em voos dentro do Brasil, se sua passagem for do tipo \u201cida e volta\u201d e voc\u00ea, por algum motivo, n\u00e3o puder utilizar o trecho de \u201cida\u201d, deve comunicar a empresa a\u00e9rea at\u00e9 o hor\u00e1rio programado para a \u201cida\u201d caso queira garantir o trecho de \u201cvolta\u201d.\nATRASOS E CANCELAMENTOS \u2013 Todo mundo que viaja de avi\u00e3o est\u00e1 sujeito a passar por atrasos e cancelamentos de voos pelos mais variados motivos como adversidades clim\u00e1ticas, por exemplo. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da companhia a\u00e9rea manter o passageiro informado sobre a situa\u00e7\u00e3o, incluindo a estimativa do novo hor\u00e1rio do voo.\nA empresa deve oferecer algumas alternativas ao passageiro, entre elas a reacomoda\u00e7\u00e3o gratuita em um novo voo, o cr\u00e9dito para utiliza\u00e7\u00e3o futura e o reembolso integral. Se o atraso for superior a duas horas, a companhia deve providenciar a sua alimenta\u00e7\u00e3o; e, se for superior a quatro horas e exigir pernoite, uma hospedagem se voc\u00ea estiver fora do local de sua resid\u00eancia, al\u00e9m de traslado de ida e volta para a sua casa ou local de hospedagem.\nREGRAS ESPECIAIS EM RAZ\u00c3O DA PANDEMIA \u2013 Altera\u00e7\u00f5es, reembolso e cr\u00e9dito de passagens a\u00e9reas seguem a Lei 14.034/2020, no caso de voos programados at\u00e9 o final deste ano (31 de dezembro). Al\u00e9m disso, para voos internacionais h\u00e1 algumas outras regras especiais valendo at\u00e9 31 de mar\u00e7o de 2022. Nos boletins, voc\u00ea encontra mais informa\u00e7\u00f5es. Vale a pena conferir.\nEXTRAVIO DA BAGAGEM \u2013 Na eventualidade de extravio da bagagem, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 procurar imediatamente o atendimento presencial da empresa a\u00e9rea ainda no aeroporto e formalizar uma reclama\u00e7\u00e3o chamada de \u201cprotesto\u201d, indicando todas as caracter\u00edsticas da mala para facilitar o rastreamento. A empresa a\u00e9rea tem at\u00e9 sete dias corridos para devolver a bagagem extraviada no caso de voos dom\u00e9sticos e 21 dias em voos internacionais. Caso ultrapasse esse prazo, o passageiro tem direito a indeniza\u00e7\u00e3o.\nCaso a mala recuperada esteja com algum defeito causado durante a viagem, \u00e9 poss\u00edvel registrar um protesto no aeroporto ou at\u00e9 sete dias ap\u00f3s o recebimento da bagagem.\nPARCERIA - Diante da import\u00e2ncia e necessidade de aperfei\u00e7oar as rela\u00e7\u00f5es de consumo entre consumidores e prestadores de servi\u00e7os tur\u00edsticos, os minist\u00e9rios do Turismo e da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, no qual est\u00e1 vinculada \u00e0 Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), t\u00eam promovido uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es conjuntas. Entre elas est\u00e3o a oferta de cursos de capacita\u00e7\u00e3o para consumidores e empresas que atuam no setor de turismo e o incentivo para ades\u00e3o \u00e0 plataforma Consumidor.gov.br, que \u00e9 um servi\u00e7o digital p\u00fablico, federal e gratuito que permite a interlocu\u00e7\u00e3o direta ente consumidores e empresas para solu\u00e7\u00e3o alternativa de conflitos.\nSe ainda n\u00e3o viu a primeira publica\u00e7\u00e3o Consumidor Turista clique AQUI.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "21": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Programas de valoriza\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica ganham refor\u00e7o em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/programas-de-valorizacao-e-de-capacitacao-dos-profissionais-de-seguranca-publica-ganham-reforco-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "24/12/2021 09h38", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURNA\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O 2021"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 24/12/2021 - Em 2021, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) deu um passo importante para o fortalecimento da pol\u00edtica de valoriza\u00e7\u00e3o e qualidade de vida dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica. Destaque para o primeiro Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aquisi\u00e7\u00e3o de Habita\u00e7\u00e3o para Profissionais da Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Habite Seguro.\u00a0\u00a0\nOs agentes j\u00e1 podem procurar a Caixa para aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria com subven\u00e7\u00f5es financeiras concedidas por meio do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Funad) e condi\u00e7\u00f5es diferenciadas de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio.\nA valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais tamb\u00e9m foi refletida no aumento de cursos de capacita\u00e7\u00e3o oferecidos tanto na modalidade a dist\u00e2ncia, quanto presencial. Em 2021, foram cerca de 152 mil profissionais capacitados. Aumento de 18% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior.\nO n\u00famero de cursos oferecidos pela Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino em Seguran\u00e7a P\u00fablica (Segen) na modalidade Ensino a Dist\u00e2ncia passou de 60, em 2020, para 85, em 2021. Outras 94 capacita\u00e7\u00f5es foram oferecidas na modalidade presencial.\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nO Minist\u00e9rio planeja lan\u00e7ar, em 2022, mais 30 novos cursos a dist\u00e2ncia. As capacita\u00e7\u00f5es que auxiliam no combate ao crime organizado e at\u00e9 mesmo na prepara\u00e7\u00e3o do profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica para empregarem manobras e procedimentos emergenciais para salvar a sua vida ou a de seus colegas.\nUm deles foi o Curso de Enfrentamento \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas, com 100 profissionais capacitados, e o Curso de Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar T\u00e1tico, com mais de 200 profissionais instru\u00eddos.\nO MJSP lan\u00e7ou, ainda, tr\u00eas produtos destinados \u00e0 \u00e1rea acad\u00eamica da seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social: a Revista do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a Biblioteca Digital e o Portal de Revistas de Institui\u00e7\u00f5es. O objetivo \u00e9 ampliar a divulga\u00e7\u00e3o de trabalhos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos da \u00e1rea, bem como ser \u00a0indicadores de desempenho acad\u00eamico dos profissionais, pesquisadores e institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa em seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "22": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica atuou com foco no combate \u00e0 viol\u00eancia contra vulner\u00e1veis", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-atuou-com-foco-no-combate-a-violencia-contra-vulneraveis", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "23/12/2021 10h15", "horario": "NA", "data_atualizado": "23/12/2021 10h49", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["BALAN\u00c7O 2021", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 23/12/2021 - O trabalho conjunto das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds possibilitou que grandes opera\u00e7\u00f5es trouxessem maior prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes, idosos e mulheres v\u00edtimas da criminalidade.\nDe forma in\u00e9dita no pa\u00eds, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas, coordenou a\u00e7\u00e3o nacional de combate \u00e0 viol\u00eancia contra \u00e0s mulheres. A Opera\u00e7\u00e3o Maria da Penha foi realizada pelas Pol\u00edcias Militares e Civis, com envolvimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Poder Judici\u00e1rio de todo o Brasil.\nMais de 127 mil mulheres foram atendidas, 14 mil pessoas presas e quase 40 mil medidas protetivas de urg\u00eancia foram acompanhadas por policiais civis. A a\u00e7\u00e3o veio refor\u00e7ar o atendimento \u00e0s mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e possibilitar acesso facilitado aos casos de urg\u00eancia, intensificando o acompanhamento de mulheres assistidas pelos programas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.\n\u201cOs resultados de 2021 demonstram o empenho do Minist\u00e9rio nas suas diferentes frentes, seja na seguran\u00e7a p\u00fablica, prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, descapitaliza\u00e7\u00e3o do crime, combate \u00e0s drogas, ou pol\u00edticas de justi\u00e7a. No pr\u00f3ximo ano, seguiremos trabalhando para que o Brasil tenha a Justi\u00e7a e a Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d, ressalta o ministro Anderson Torres.\nEm 2021, o combate \u00e0 viol\u00eancia contra idosos mobilizou pol\u00edcias civis e militares de todo o pa\u00eds na segunda fase da Opera\u00e7\u00e3o Vetus 2. Quase 17 mil idosos foram atendidos e houve apura\u00e7\u00e3o de mais de 15 mil den\u00fancias do Disque 100, canal do Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos (MMFDH) e de canais locais. Mais de 400 pessoas foram presas, 167 v\u00edtimas resgatadas, mais de 16 mil visitas feitas a abrigos e residenciais de v\u00edtimas, 1.067 medidas protetivas solicitadas e 242 mandados de busca e apreens\u00e3o cumpridos.\nA\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes tamb\u00e9m foram prioridade neste ano. As opera\u00e7\u00f5es Oneesca IV e Parador 27, realizadas pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) e pelas Pol\u00edcias Militares, respectivamente, combateram a explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes em rodovias federais e estaduais de todo o pa\u00eds.\nMais de 120 pessoas foram presas, 70 menores resgatados e cerca de 2.600 locais fiscalizados. J\u00e1 a oitava fase da Opera\u00e7\u00e3o Luz na Inf\u00e2ncia identificou autores de crimes de abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes na internet. Sessenta pessoas no Brasil e no exterior foram presas. Foram cumpridos mandados de busca e apreens\u00e3o em 18 estados no Brasil e em mais cinco pa\u00edses.\nA Opera\u00e7\u00e3o Acalento fechou o cerco de combate \u00e0 viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. Mais de 500 mandados de pris\u00e3o foram cumpridos, 18 mil v\u00edtimas atendidas e cerca de 1.700 medidas protetivas solicitadas.\nAux\u00edlio aos estados\nO trabalho da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em apoio ao governo do Amazonas, ap\u00f3s onda de viol\u00eancia no in\u00edcio de junho, trouxe resultados positivos no combate \u00e0 criminalidade. Durante a miss\u00e3o, foram abordadas mais de 19 mil pessoas e cerca de 12 mil ve\u00edculos. A atua\u00e7\u00e3o resultou na pris\u00e3o de 181 pessoas, incluindo foragidos da justi\u00e7a. Al\u00e9m disso, a a\u00e7\u00e3o auxiliou na apreens\u00e3o de drogas, armas, ve\u00edculos e no cumprimento de mandados de pris\u00e3o preventiva e de intima\u00e7\u00e3o.\nDurante 2021, a For\u00e7a Nacional abordou mais de 245 mil pessoas, e prendeu mais de 450 pessoas.\nApreens\u00f5es For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica:\n\n176,4 mil ma\u00e7os de cigarros\n11,5 mil produtos eletr\u00f4nicos\n1800kg de maconha\n1.120kg de pasta base de coca\u00edna\n560k de coca\u00edna\n163 ve\u00edculos\n150 armas de fogo\n3.2 mil muni\u00e7\u00f5es\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "23": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministro Anderson Torres participa da formatura de novos policiais rodovi\u00e1rios federais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministro-anderson-torres-participa-da-formatura-de-novos-policiais-rodoviarios-federais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "22/12/2021 15h26", "horario": "NA", "data_atualizado": "22/12/2021 15h23", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL", "PRF"], "paragrafos": "\nFlorian\u00f3polis (SC), 22/12/2021 - O ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, participou, nesta quarta-feira (22), da formatura de mais de 1600 novos policiais rodovi\u00e1rios federais. O evento, em Florian\u00f3polis (SC), representa o alcance do maior efetivo da hist\u00f3ria da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF).\n\u201cTemos trabalhado incansavelmente pela melhoria da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso pa\u00eds. E voc\u00eas chegaram ao fim de um treinamento duro para incorporar em uma das for\u00e7as policiais que mais evoluiu no Brasil nos \u00faltimos anos. Honrem essa farda e sejam acima de tudo leais ao Brasil\u201d, afirmou Torres.\n\nO diretor-geral da PRF, Silvinei Vasques, destacou os investimentos realizados na atual gest\u00e3o do Governo Federal.\u00a0\u201cNeste governo, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal j\u00e1 apreendeu mais de 1.700 toneladas de drogas e retirou mais de 100 mil criminosos das ruas. Continuaremos trabalhando por um Brasil mais seguro\u201d, afirmou o diretor-geral da PRF, Silvinei Vasques\nEntre os presentes na formatura estavam o governador de Santa Catarina, Carlos Mois\u00e9s, e ministra da Mulher, Familia e Direitos Humanos, Damares Alves.\nA cerim\u00f4nia tamb\u00e9m marcou a entrega de novos equipamentos como helic\u00f3pteros, ve\u00edculos blindados, capacetes bal\u00edsticos e armamentos.\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "24": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP entrega equipamentos de alta tecnologia para auxiliar for\u00e7as de seguran\u00e7a na resolu\u00e7\u00e3o de crimes envolvendo armas de fogo", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-entrega-equipamentos-de-alta-tecnologia-para-auxiliar-forcas-de-seguranca-na-resolucao-de-crimes-envolvendo-armas-de-fogo", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "22/12/2021 12h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A P\u00daBLICA", "SINAB"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 22/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) iniciou a implanta\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica (SINAB), ferramenta in\u00e9dita no pa\u00eds que vai fornecer informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para auxiliar investiga\u00e7\u00f5es e aumentar a taxa de resolu\u00e7\u00e3o de crimes cometidos com arma de fogo.\nOs primeiros seis equipamentos est\u00e3o sendo instalados na Pol\u00edcia Federal e nos Estados de Goi\u00e1s, Paran\u00e1, Esp\u00edrito Santo, Pernambuco e Par\u00e1. At\u00e9 o momento, o Minist\u00e9rio investiu mais de R$ 100 milh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o das ferramentas de alta tecnologia.\nO investimento faz parte do Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica, projeto estrat\u00e9gico do MJSP, coordenado pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. At\u00e9 o fim de 2022, o Minist\u00e9rio vai implementar a ferramenta em todas as unidades da federa\u00e7\u00e3o para que possuam um banco de perfis bal\u00edsticos.\n\u201cEstamos entregando para as for\u00e7as de seguran\u00e7a uma tecnologia de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o que vai permitir a forma\u00e7\u00e3o de uma rede nacional para que crimes cometidos com armas de fogo sejam solucionados com a maior brevidade poss\u00edvel\u201d, afirma o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\u00a0\nOs equipamentos produzem imagem de alta defini\u00e7\u00e3o de proj\u00e9teis e estojos encontrados em locais de crime e, por meio do novo sistema de correla\u00e7\u00e3o, consegue identificar outros casos, no qual a mesma arma foi utilizada. Hoje, a an\u00e1lise \u00e9 feita pelos peritos de forma manual, por meio de compara\u00e7\u00e3o visual, o que requer muito tempo de an\u00e1lise.\n\u201cAo utilizar bancos de dados de perfis bal\u00edsticos e sistema de compara\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel vincular a atividade de uma arma de fogo, bem como coletar informa\u00e7\u00f5es relativas a outros crimes que possam ter ocorrido ou o qual o armamento se conecta\u201d, explica o secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Renato Paim.\nA Rede Integrada de Bancos Bal\u00edsticos vai fornecer, ainda, informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para auxiliar o sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds a compreender os padr\u00f5es dos crimes com armas de fogo suspeitas, compartilhamento de armas para cometimento de crimes, atividades criminosas ligadas ao narcotr\u00e1fico, grupos de exterm\u00ednio e organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Esses dados v\u00e3o servir para elabora\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es voltadas para a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade com mais efici\u00eancia. O Minist\u00e9rio tamb\u00e9m vai investir na capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais que v\u00e3o manusear os equipamentos.\nOs \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica dos Estados e do Distrito Federal v\u00e3o aderir ao Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica por meio de acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica celebrado com o Minist\u00e9rio. Editado em junho deste ano pelo presidente Jair Bolsonaro, o Decreto n\u00ba 10.711 criou o Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica, o Banco Nacional de Perfis Bal\u00edsticos e o Comit\u00ea Gestor do Sistema Nacional de An\u00e1lise Bal\u00edstica.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "25": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP finaliza entrega de equipamentos de ponta para policiais que atuam nas fronteiras de quatro estados", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-finaliza-entrega-de-equipamentos-de-ponta-para-policiais-que-atuam-nas-fronteiras-de-quatro-estados", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 14h40", "horario": "NA", "data_atualizado": "21/12/2021 14h56", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 21/12/2021 - O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) finalizou a entrega, nesta segunda-feira (20), de equipamentos de ponta para fortalecer o trabalho de policiais de quatro estados que atuam no Programa Nacional de Seguran\u00e7a nas Fronteiras e Divisas (VIGIA), da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas. S\u00e3o eles: Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Goi\u00e1s e Acre. O evento ocorreu em Mato Grosso do Sul (MS).\nForam entregues 73 \u00f3culos de vis\u00e3o noturna, 73 capacetes, um bin\u00f3culo de vis\u00e3o noturna, 234 placas de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica e 248 kits de atendimento pr\u00e9-hospitalar t\u00e1tico para os quatro estados.\nOs equipamentos que contribuem para uma atua\u00e7\u00e3o mais eficiente dos policiais que atuam nas fronteiras e divisas foram entregues de forma simb\u00f3lica em novembro deste ano pelo presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, para 12 estados do pa\u00eds: Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Goi\u00e1s, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Paran\u00e1, Rio Grande do Sul, Rond\u00f4nia, Roraima, Santa Catarina e Tocantins.\nPrograma VIGIA\nAtualmente, o VIGIA est\u00e1 presente em 14 estados: Paran\u00e1, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Amazonas, Acre, Rond\u00f4nia, Tocantins, Goi\u00e1s, Roraima, Santa Catarina, Rio Grande do Sul, Par\u00e1, Amap\u00e1, Rio Grande do Norte.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "26": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica notifica Itapemirim Transportes A\u00e9reos e pede esclarecimentos em 24 horas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-notifica-itapemirim-transportes-aereos-e-pede-esclarecimentos-em-24-horas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 09h45", "horario": "NA", "data_atualizado": "21/12/2021 10h13", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 21/12/2021 \u2013 A Itapemirim Transportes A\u00e9reos foi notificada, nesta segunda-feira (20), pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon). A empresa tem 24 horas para prestar esclarecimentos sobre as principais raz\u00f5es da paralisa\u00e7\u00e3o de suas atividades, e prazo de 5 dias para esclarecer as demais informa\u00e7\u00f5es sobre a descontinuidade do trabalho.\nO Departamento de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor (DPDC) quer saber, inicialmente, como a empresa vai acomodar os passageiros em outros voos, bem como a assist\u00eancia que dar\u00e1 \u00e0queles consumidores que est\u00e3o em aeroportos aguardando os poss\u00edveis voos.\nAl\u00e9m de tais efeitos na esfera administrativa, o DPDC exigiu um plano de atendimento para os passageiros que foram lesados e questionou a raz\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o de todos os sistemas de atendimento ao consumidor, seja pelas plataformas eletr\u00f4nicas, telefones ou atendimento presencial.\nA Senacon atua para que a Itapemirim repare os danos gerados aos consumidores. Caso isso n\u00e3o aconte\u00e7a, a Secretaria n\u00e3o descarta a possibilidade de aplicar san\u00e7\u00e3o administrativa com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\nPlataforma\nEm junho deste ano, a Itapemirim Transportes A\u00e9reos passou a integrar a plataforma Consumidor.gov.br junto com o grupo de 30 empresas do setor de Turismo. A ades\u00e3o se tornou obrigat\u00f3ria gra\u00e7as ao esfor\u00e7o conjunto entre o MJSP e o Minist\u00e9rio do Turismo, que assinaram, em mar\u00e7o deste ano, acordo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para compartilhar informa\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es conjuntas de prote\u00e7\u00e3o aos consumidores turistas.\nA plataforma permite a interlocu\u00e7\u00e3o direta entre consumidores e empresas para solu\u00e7\u00e3o alternativa de conflitos de consumo pela internet.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "27": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Aprovada ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Budapeste sobre o Crime Cibern\u00e9tico", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/aprovada-adesao-do-brasil-a-convencao-de-budapeste-sobre-o-crime-cibernetico", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 09h42", "horario": "NA", "data_atualizado": "21/12/2021 09h43", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 21/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) considera um grande avan\u00e7o a aprova\u00e7\u00e3o, pelo Senado Federal, do projeto de decreto legislativo 255/2021, referente \u00e0 ades\u00e3o do Brasil \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre o Crime Cibern\u00e9tico, celebrada em Budapeste, na Hungria, em 2001.\nA iniciativa \u00e9 decorrente de demanda oficial do MJSP baseados em pareceres t\u00e9cnicos da Pol\u00edcia Federal e Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional.\nA Conven\u00e7\u00e3o de Budapeste visa facilitar e fortalecer os meios dispon\u00edveis para prevenir e enfrentar os crimes cibern\u00e9ticos. At\u00e9 junho de 2021 a Conven\u00e7\u00e3o foi ratificada por 66 pa\u00edses e a iniciativa do Brasil se soma a lei do Marco Civil da Internet, para a persecu\u00e7\u00e3o penal dos crimes cibern\u00e9ticos e da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais.\nConven\u00e7\u00e3o de Budapeste\nA Conven\u00e7\u00e3o foi elaborada pelo Comit\u00ea Europeu para os Problemas Criminais e foi o primeiro tratado internacional sobre os chamados cibercrimes. O documento lista os principais crimes cometidos por meio da internet e al\u00e9m dos 66 pa\u00edses que ratificaram, outros 158 utilizam como orienta\u00e7\u00e3o para suas legisla\u00e7\u00f5es nacionais de combate aos crimes cibern\u00e9ticos.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "28": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Recursos arrecadados com a venda de bens provenientes de crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro s\u00e3o investidos no sistema penitenci\u00e1rio", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/recursos-arrecadados-com-a-venda-de-bens-provenientes-de-crimes-de-corrupcao-e-lavagem-de-dinheiro-sao-investidos-no-sistema-penitenciario", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/12/2021 12h05", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SECRETARIA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS SOBRE DROGAS E GEST\u00c3O DE ATIVOS", "DEPARTAMENTO PENITENCI\u00c1RIO NACIONAL", "DEPEN"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 20/12/2021 \u2014 Os leil\u00f5es de bens apreendidos do crime, que bateram recordes neste ano, tamb\u00e9m t\u00eam contribu\u00eddo para melhorias no sistema penitenci\u00e1rio brasileiro.\nAt\u00e9 novembro deste ano, a venda desses bens resultou na arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 171 milh\u00f5es para o Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional (Funpen), valor 176% superior ao arrecadado em 2020 \u2014 R$ 62 milh\u00f5es. Nos pr\u00f3ximos anos, novos recursos ser\u00e3o destinados ao Funpen, fruto da venda de bens oriundos de crimes, com destaque para \u00e0queles provenientes da pr\u00e1tica de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro.\n\u201cO Governo Federal promoveu uma revolu\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o de ativos no pa\u00eds. \u00c9 um ciclo virtuoso de venda de bens de criminosos e uso dos recursos de forma eficiente em a\u00e7\u00f5es que fortale\u00e7am a seguran\u00e7a p\u00fablica. Quem ganha \u00e9 a sociedade brasileira\u201d, afirma o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\nEntre as a\u00e7\u00f5es que contribu\u00edram para o aumento nesse montante est\u00e1 a s\u00e9rie de encontros realizadas pelo Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Depen) e pela Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas e Gest\u00e3o de Ativos (Senad) com ju\u00edzes, promotores, desembargadores e procuradores.\n\u201cNesses encontros, apresentamos \u00e0s autoridades do judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico a metodologia adotada pela Senad visando a r\u00e1pida aliena\u00e7\u00e3o dos ativos apreendidos ou confiscados das organiza\u00e7\u00f5es criminosas e o recolhimento desses recursos ao Fundo Penitenci\u00e1rio\u201d, explica o secret\u00e1rio Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas e Gest\u00e3o de Ativos, Luiz Roberto Beggiora.\nEm 2021 foram destinados mais R$ 218 milh\u00f5es para obras prisionais, com o objetivo de atacar o d\u00e9ficit de vagas. Atualmente, existem R$ 2 bilh\u00f5es injetados nos estados para aplica\u00e7\u00e3o em obras prisionais. Desde 2019, foram geradas cerca de 38 mil novas vagas.\n\u00a0\u201cEstamos investindo na gera\u00e7\u00e3o de vagas prisionais, estrutura\u00e7\u00e3o de centrais de monitoramento eletr\u00f4nico, opera\u00e7\u00f5es de retiradas de telefones celulares das unidades prisionais e no Sistema Penitenci\u00e1rio Federal\u201d, afirma a diretora Geral do Depen, T\u00e2nia Foga\u00e7a.\nAl\u00e9m da constru\u00e7\u00e3o de unidades prisionais, o Depen tamb\u00e9m utiliza os recursos do fundo para fomento e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas penitenci\u00e1rias de aten\u00e7\u00e3o aos servidores, como projetos de sa\u00fade e qualidade de vida do servidor e novos concursos. Em outra frente, o Depen investe em aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, ve\u00edculos e em parcerias para estrutura\u00e7\u00e3o de unidades de intelig\u00eancia, corregedorias e ouvidorias no sistema prisional.\nRecordes revertidos em melhorias\nA Senad, desde a mudan\u00e7a legislativa e operacional realizada em 2019, tem intensificado a realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00f5es de bens apreendidos de criminosos.\u00a0 Anteriormente, a Senad efetuava a gest\u00e3o exclusiva de bens apreendidos pelos crimes de tr\u00e1fico de drogas, cujos valores destinam-se ao Fundo Nacional Antidrogas (Funad). Ap\u00f3s a modifica\u00e7\u00e3o, a secretaria passou a gerir recursos apreendidos de outros crimes, como lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o, e destin\u00e1-los, al\u00e9m dos dois fundos citados, ao Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a depender dos crimes que resultaram na perda dos bens.\nAt\u00e9 2018, eram realizados, em m\u00e9dia, seis leil\u00f5es ao ano. Em 2019, esse n\u00famero chegou a 11 leil\u00f5es com arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 4 milh\u00f5es e em 2020 subiu para 122 com arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 39,9 milh\u00f5es.\u00a0Este ano, at\u00e9 o momento, j\u00e1 foram 229 leil\u00f5es com arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 184 milh\u00f5es.\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "29": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica monitora caso da Itapemirim Transportes A\u00e9reos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-monitora-caso-da-itapemirim-transportes-aereos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "18/12/2021 10h25", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR ", "DIREITO DO CONSUMIDOR ", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA "], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 18/12/2021 - O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), monitora as ocorr\u00eancias dos clientes da Itapemirim Transportes A\u00e9reos e ir\u00e1 notificar a empresa para apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre o atendimento aos consumidores, o cancelamento de voos, as reacomoda\u00e7\u00f5es e o reembolso das passagens a\u00e9reas comercializadas.\nA empresa comunicou a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (ANAC), na noite de ontem (17), que suspendeu temporariamente as opera\u00e7\u00f5es no Brasil e cancelou todos os voos j\u00e1 previstos.\u00a0\nA secretaria recomenda aos consumidores que registrem reclama\u00e7\u00e3o formal na plataforma do Governo Federal, o consumidor.gov.br.\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "30": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Dados de redu\u00e7\u00e3o do desmatamento e lan\u00e7amento do Programa Rodovida marcam semana do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/dados-de-reducao-do-desmatamento-e-lancamento-do-programa-rodovida-marcam-semana-do-ministerio-da-justica-e-seguranca-publica", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 18h34", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O DA SEMANA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 17/12/2021 \u2014 Esta semana, foram anunciadas, pelos ministros da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres e do Meio Ambiente, Joaquim Leite, que as a\u00e7\u00f5es integradas realizadas pelo Governo Federal para combater os crimes ambientais contribu\u00edram para uma queda de 19% no desmatamento na Amaz\u00f4nia em novembro, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo m\u00eas do ano passado. Os dados do Deter-B, do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, registraram a menor \u00e1rea de alertas de desmatamento na regi\u00e3o desde o in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 2015.\nTamb\u00e9m esta semana, o ministro Anderson Torres e o presidente Jair Bolsonaro participaram do lan\u00e7amento do Programa Rodovida, conjunto de a\u00e7\u00f5es a curto prazo voltadas para a seguran\u00e7a vi\u00e1ria, organizadas, coordenadas e integradas por \u00f3rg\u00e3os e entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT).\nRefor\u00e7o profissional\nO presidente Jair Bolsonaro e o ministro Anderson Torres participaram do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Profissional de Agentes da Pol\u00edcia Federal, na Academia Nacional de Pol\u00edcia, em Bras\u00edlia (DF). Foram formados mais de 670 agentes. Em 2022, a Pol\u00edcia iniciar\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o dos aprovados para os cargos de delegado, escriv\u00e3o, papiloscopista e outra turma de agentes.\nSeguran\u00e7a nas fronteiras \nO ministro Anderson Torres participou da reuni\u00e3o de ministros de Seguran\u00e7a da Tr\u00edplice Fronteira e Uruguai.\u00a0O encontro, em Ciudad del Este, no Paraguai, reuniu autoridades a fim de coordenar a\u00e7\u00f5es para fortalecer e renovar os mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o, especialmente, em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao crime organizado transnacional.\nCombate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro\nEsta semana, os resultados das 11 a\u00e7\u00f5es executadas neste ano pela Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA 2021) foram apresentados durante a 19\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da principal rede de articula\u00e7\u00e3o brasileira. Ao fim do encontro, foram aprovadas as 11 novas a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o trabalhadas em 2022.\nPerfis gen\u00e9ticos\nA Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos (RIBPG), projeto estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), j\u00e1 auxiliou 3.427 investiga\u00e7\u00f5es criminais no Brasil, revela relat\u00f3rio semestral publicado nesta semana. Em um ano, foram 1.450 investiga\u00e7\u00f5es auxiliadas, o que representa um crescimento de 73% comparado ao n\u00famero total divulgado em dezembro de 2020. A RIBPG foi criada em 2013.\nCombate ao crime\nSuspeitos de cometerem crimes de racismo e antissemitismo nas redes sociais foram alvo da Opera\u00e7\u00e3o B\u00e9rgon nos estados do Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Rio Grande do Norte, Paran\u00e1, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. Foram cumpridos quatro de pris\u00e3o tempor\u00e1ria e 31 de busca e apreens\u00e3o. Opera\u00e7\u00e3o contou com o apoio da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi).\nInternacional\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) realizou, durante a 9\u00aa Sess\u00e3o da Confer\u00eancia dos Estados Parte da Conven\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Corrup\u00e7\u00e3o (Cosp-UNAC), na cidade de Sharm El Sheik, Egito, evento paralelo para abordar as estrat\u00e9gias de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o dentro de pres\u00eddios.\nPol\u00edcias comunit\u00e1rias\nA Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp) reuniu representantes de pol\u00edcias miliares em Encontro Nacional de Gestores de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria para discutir a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Os representantes estaduais debaterem a tem\u00e1tica e apresentaram propostas para a elabora\u00e7\u00e3o do documento.\nConsumidor\nPor meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), foi divulgada Nota T\u00e9cnica com orienta\u00e7\u00f5es aos integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC) para implementa\u00e7\u00e3o de nova regra que indica que a informa\u00e7\u00e3o acerca dos pre\u00e7os dos produtos deve estar discriminada por unidade de medida \u2014 por quilo, por litro, por metro ou por outra unidade, conforme o caso.\nArquivo Nacional \nForam divulgados esta semana os vencedores da edi\u00e7\u00e3o 2021 do\u00a0Pr\u00eamio Arquivo Nacional de Pesquisa, que contemplou quatro projetos que trataram da tem\u00e1tica do Bicenten\u00e1rio da Independ\u00eancia do Brasil, a ser comemorado no pr\u00f3ximo ano.\nBicenten\u00e1rio\nO MJSP est\u00e1 pr\u00f3ximo de completar seu bicenten\u00e1rio. at\u00e9 o in\u00edcio de julho, uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas para celebrar a data marco do Minist\u00e9rio mais antigo do pa\u00eds. Foi lan\u00e7ada uma marca especial para os 200 anos de exist\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o. Com tra\u00e7os inspirados nos arcos do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a, o novo modelo vem acompanhado do slogan\u00a0\u201cBicenten\u00e1rio MJSP \u2013 Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "31": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP orienta membros do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor sobre nova regra de informa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os nos produtos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-orienta-membros-do-sistema-nacional-de-defesa-do-consumidor-sobre-nova-regra-de-informacao-de-precos-nos-produtos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 14h42", "horario": "NA", "data_atualizado": "17/12/2021 16h19", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR", "CONSUMIDOR", "DIREITO DO CONSUMIDOR", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), divulgou Nota T\u00e9cnica com orienta\u00e7\u00f5es aos integrantes do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC) para implementa\u00e7\u00e3o de nova regra que indica que a informa\u00e7\u00e3o acerca dos pre\u00e7os dos produtos deve estar discriminada por unidade de medida \u2014 por quilo, por litro, por metro ou por outra unidade, conforme o caso.\nO objetivo \u00e9 facilitar ao consumidor comparar valores de itens iguais ou similares, da mesma marca ou de marcas diferentes, o que fortalece seu poder decis\u00f3rio no momento da escolha dos produtos e servi\u00e7os que pretende adquirir.\nApesar do seu m\u00e9rito, a norma atual tem gerado d\u00favidas. A informa\u00e7\u00e3o por unidade de medida j\u00e1 \u00e9 adotada em algumas localidades do Brasil e em outros pa\u00edses, o que auxilia\u00a0na constru\u00e7\u00e3o de alguns par\u00e2metros para sua aplica\u00e7\u00e3o em \u00e2mbito nacional.\nAs recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o:\u00a0\n\nFoco inicial em\u00a0produtos pr\u00e9-embalados com maior volume de comercializa\u00e7\u00e3o no varejo e/ou de maior\u00a0interesse para consumidores de mais baixa renda\nAssegurar ao consumidor a compara\u00e7\u00e3o entre produtos iguais ou similares, que pode ser obtida por meio de mais de uma unidade de medida, como prev\u00ea a norma\nFiscaliza\u00e7\u00e3o prioritariamente orientadora quando a atividade econ\u00f4mica for classificada como de risco leve, irrelevante ou inexistente\nPrazo razo\u00e1vel para\u00a0os fornecedores adequarem seus estabelecimentos\u00a0para exposi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, especialmente em regi\u00f5es em que n\u00e3o havia norma nesse sentido\nAten\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o constitucional e legal com tratamento diferenciado \u00e0s Micro e Pequenas Empresas (MPEs)\nAten\u00e7\u00e3o a promo\u00e7\u00f5es nas quais o consumidor tenha a op\u00e7\u00e3o de comprar mais produtos de modo que o pre\u00e7o por unidade de medida seja a ele mais vantajoso do que aquele pre\u00e7o do produto vendido individualmente\nInforma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o por unidade de medida onde estiver registrado o valor dos produtos expostos \u00e0 venda, em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico e aten\u00e7\u00e3o a promo\u00e7\u00f5es nas quais o consumidor tenha a op\u00e7\u00e3o de comprar mais produtos para ter desconto\n\nCom o amadurecimento da interpreta\u00e7\u00e3o da norma, pode-se discutir sua regulamenta\u00e7\u00e3o.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "32": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica finaliza entrega de equipamentos de ponta para policiais que atuam nas fronteiras dos estados da regi\u00e3o Sul", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-finaliza-entrega-de-equipamentos-de-ponta-para-policiais-que-atuam-nas-fronteiras-dos-estados-da-regiao-sul", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 14h40", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS ", "VIGIA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 17/12/2021 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) finalizou a entrega de equipamentos de ponta para fortalecer o trabalho de policiais da regi\u00e3o Sul que atuam no Programa Nacional de Seguran\u00e7a nas Fronteiras e Divisas (VIGIA), durante evento em Foz do Igua\u00e7u (PR).\nS\u00e3o 67 \u00f3culos de vis\u00e3o noturna, 67 capacetes, um bin\u00f3culo de vis\u00e3o noturna, 175 placas de prote\u00e7\u00e3o bal\u00edstica e 104 kits de atendimento pr\u00e9-hospitalar t\u00e1tico que ser\u00e3o distribu\u00eddos para o Rio Grande do Sul, Paran\u00e1 e Santa Catarina.\nOs \u00f3culos de vis\u00e3o noturna utilizam tecnologia alem\u00e3, que aumenta a capacidade de consci\u00eancia situacional dos policiais atrav\u00e9s da intensifica\u00e7\u00e3o da luz residual do ambiente, sendo comumente vistos em uso por renomadas tropas de opera\u00e7\u00f5es especiais militares e policiais.\nJ\u00e1 o bin\u00f3culo vem com trip\u00e9, baterias, cabos e computador para visualizar as imagens e possibilitam o aumento da consci\u00eancia situacional das equipes policiais em atua\u00e7\u00e3o das fronteiras e utilizam tecnologia superior na amplia\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o termal, com capacidade de juntar imagens e sua geolocaliza\u00e7\u00e3o, processo pelo qual itens ou pessoas podem ser localizadas com base em coordenadas geogr\u00e1ficas.\nOs kits de APH T\u00e1tico cont\u00eam um bolso t\u00e1tico modular composto de equipamentos e insumos m\u00ednimos para o adequado emprego das t\u00e9cnicas, como tesoura ponta romba, porta-torniquete, torniquete t\u00e1tico, gaze hidrof\u00edlica com agente hemost\u00e1tico, bandagem el\u00e1stica, c\u00e2nula nasofar\u00edngea, selo de t\u00f3rax valvulado, manta t\u00e9rmica e bolsa de calor instant\u00e2neo para hipotermia.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "33": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "No Paraguai, ministro Anderson Torres discute combate ao crime organizado transnacional com ministros da tr\u00edplice fronteira", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/no-paraguai-ministro-anderson-torres-discute-combate-ao-crime-organizado-transnacional-com-ministros-da-triplice-fronteira", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 13h13", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["ANDERSON TORRES", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "INTERNACIONAL"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 17/12/2021 \u2013 O ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, participou, nesta sexta-feira (17), da reuni\u00e3o de ministros de Seguran\u00e7a da Tr\u00edplice Fronteira e Uruguai.\u00a0O encontro, em Ciudad del Este, no Paraguai, reuniu autoridades do Brasil, Paraguai e Uruguai, a fim de coordenar a\u00e7\u00f5es para fortalecer e renovar os mecanismos de coopera\u00e7\u00e3o na tr\u00edplice fronteira, especialmente, em rela\u00e7\u00e3o ao combate ao crime organizado transnacional.\n\u201cSeguran\u00e7a p\u00fablica, combate a corrup\u00e7\u00e3o e ao crime organizado s\u00e3o prioridades m\u00e1ximas do governo do presidente Jair Bolsonaro. Essa prioridade \u00e9 refletida em atos e metas cumpridas. Exemplo disso \u00e9 a Opera\u00e7\u00e3o Nova Alian\u00e7a, entre Brasil e Paraguai, que, em 2021, erradicou e destruiu 5 mil toneladas de maconha, ou seja, o equivalente a 80% de toda erradica\u00e7\u00e3o mundial de drogas\u201d, afirmou o ministro Anderson Torres.\nEntre os pontos discutidos est\u00e3o o estabelecimento de uma sinergia operacional entre as pol\u00edcias, interc\u00e2mbio seguro e eficiente de informa\u00e7\u00f5es sobre as atividades relacionadas ao combate ao crime nas \u00e1reas de fronteira, consolidar a coopera\u00e7\u00e3o na luta contra a criminalidade e controle migrat\u00f3rio e impulsionar o trabalho das equipes conjuntas de investiga\u00e7\u00e3o. A atualiza\u00e7\u00e3o do acordo do \u201cComando Tripartite\u201d tamb\u00e9m foi pauta da reuni\u00e3o.\n\nO compromisso do Brasil, do Paraguai e do Uruguai n\u00e3o se refere apenas ao combate \u00e0s atividades do crime organizado transnacional, mas tamb\u00e9m \u00e0 necessidade de se estabelecerem mecanismos preventivos \u00e0 pr\u00e1tica delituosa.\nAl\u00e9m do ministro brasileiro, estiveram no encontro do o Ministros do Interior do Paraguai, Arnaldo Giuzzio; a Ministra da Justi\u00e7a do Paraguai, Cec\u00edlia P\u00e9rez; a Ministra da Senad do Paraguai, Zully Graciela Rol\u00f3n, e o Ministro do Interior do Uruguai, Luiz Alberto Heber.\nClique aqui e confira a declara\u00e7\u00e3o de ministros de seguran\u00e7a na Tr\u00edplice Fronteira\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "34": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica re\u00fane gestores estaduais para discuss\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias nacionais sobre pol\u00edcia comunit\u00e1ria", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-reune-gestores-estaduais-para-discussao-e-implantacao-de-estrategias-nacionais-sobre-policia-comunitaria", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 19h19", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) estuda a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Para isto, a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp) re\u00fane, entre os dias 16 e 17 de dezembro, representantes de pol\u00edcias miliares em Encontro Nacional de Gestores de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Os representantes estaduais ir\u00e3o debater a tem\u00e1tica e apresentar propostas para a elabora\u00e7\u00e3o do documento.\nO objetivo do encontro \u00e9 apresentar e alinhar as boas pr\u00e1ticas para o fornecimento de subs\u00eddios para o aperfei\u00e7oamento da pol\u00edtica em todo o territ\u00f3rio nacional. Al\u00e9m disso, com o evento, a Senasp pretende implantar grupo de trabalho para cria\u00e7\u00e3o de projeto pedag\u00f3gico de cursos para operadores e gestores de pol\u00edcia comunit\u00e1ria no pa\u00eds.\nO evento re\u00fane, al\u00e9m de policiais militares de todas as unidades federativas, representantes da Ag\u00eancia de Coopera\u00e7\u00e3o internacional Japonesa (JICA), entidade que j\u00e1 estabeleceu Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica para discuss\u00e3o com o Minist\u00e9rio sobre compartilhamento de pr\u00e1ticas de pol\u00edcia comunit\u00e1ria, e dos Conselhos Comunit\u00e1rios de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que ser\u00e3o respons\u00e1veis por apresentar proposta de diagn\u00f3stico nacional sobre o tema.\nEm 2019, a Senasp publicou a Diretriz Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria, a\u00e7\u00e3o que prev\u00ea a implanta\u00e7\u00e3o de um plano para estabelecer as formas de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o baseadas no tema.\nNa abertura do encontro, o diretor de Pol\u00edticas de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Marcelo Moreno, refor\u00e7ou a import\u00e2ncia do tema para o fortalecimento da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social. \u201cN\u00e3o h\u00e1 como pensar numa causa sem alicerces, ent\u00e3o, a Pol\u00edtica Nacional [de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social], o Plano Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social, eles s\u00e3o fundantes e, hoje, temos metas, indicadores e a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas estabelecidos, e aqui, no encontro, reunimos representantes da \u00e1rea de pol\u00edcia comunit\u00e1ria para focarmos na gest\u00e3o e no fortalecimento da seguran\u00e7a p\u00fablica municipal\u201d, destacou o diretor.\nDurante os dois dias, os gestores estaduais participar\u00e3o de palestras e oficinas ministradas por representantes de pol\u00edcias comunit\u00e1rias nacionais e internacionais.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "35": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP apoia opera\u00e7\u00e3o contra suspeitos de crimes de racismo e antissemitismo na internet em sete estados", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-apoia-operacao-contra-suspeitos-de-crimes-de-racismo-e-antissemitismo-na-internet-em-sete-estados", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 19h05", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS ", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2013 Suspeitos de cometerem crimes de racismo e antissemitismo nas redes sociais s\u00e3o alvo da Opera\u00e7\u00e3o B\u00e9rgon, deflagrada na manh\u00e3 desta quinta-feira (16), nos estados do Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Rio Grande do Norte, Paran\u00e1, Santa Catarina e Rio Grande do Sul.\nForam cumpridos quatro de pris\u00e3o tempor\u00e1ria e 31 de busca e apreens\u00e3o. Segundo investiga\u00e7\u00f5es, os suspeitos estariam disseminando \u00f3dio nas redes sociais e dispostos a praticar atos de viol\u00eancia, como amea\u00e7as, les\u00f5es corporais e homic\u00eddios.\nA a\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pela Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro e pelo Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial no Combate ao Crime Organizado (GAECO), do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro.\nO trabalho contou com apoio do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP). Os investigadores das pol\u00edcias tiveram conhecimento das ocorr\u00eancias a partir do trabalho coordenado pela Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), por meio do Laborat\u00f3rio de Opera\u00e7\u00f5es Cibern\u00e9ticas \u2014que fez o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es \u2014 e a colabora\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia de Investiga\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a Interna (Homeland Security Investigations \u2013 HSI), da Embaixada dos Estados Unidos, em Bras\u00edlia, como parte de coopera\u00e7\u00e3o policial entre autoridades norte-americanas e brasileiras.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "36": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Enccla recebe propostas para novas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro em 2022", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/enccla-recebe-propostas-para-novas-acoes-de-combate-a-corrupcao-e-lavagem-de-dinheiro-em-2022", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 16h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "16/12/2021 16h37", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["SENAJUS", "SECRETARIA NACIONAL DE JUSTI\u00c7A", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica encerrou, nesta quinta-feira (16), a 19\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (Enccla). Os trabalhos foram conclu\u00eddos com a aprova\u00e7\u00e3o de 11 novas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro, que ser\u00e3o trabalhadas em 2022.\nO secret\u00e1rio Nacional de Justi\u00e7a, Jos\u00e9 Vicente Santini, destacou a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es representadas no evento e ressaltou o trabalho do Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional (DRCI). \u201cAs institui\u00e7\u00f5es que participam da Enccla agregam muito valor aos debates e \u00e0s a\u00e7\u00f5es. Espero que o consenso que vi aqui este ano seja levado para 2022, e que tenhamos uma Enccla ainda maior e mais participativa\u201d, concluiu.\n\nEntre as novas a\u00e7\u00f5es aprovadas para 2022, quatro s\u00e3o do grupo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e outras sete de combate \u00e0 lavagem de dinheiro e ao financiamento do terrorismo.\nEntre elas, a proposta oferecida pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU), que integra a A\u00e7\u00e3o 11/2022 e prop\u00f5e medidas para fortalecer o enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o privada. O objetivo desta a\u00e7\u00e3o \u00e9 aprimorar as rela\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico com entes privados, e os mecanismos de coordena\u00e7\u00e3o e de atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e operacional do setor p\u00fablico para enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o.\nOutro tema que ser\u00e1 objeto de estudos, recomendada pelo Conselho de Controle de Atividades Financeiras (COAF), deu origem a A\u00e7\u00e3o 03/2022. A proposta prev\u00ea o aprimoramento da supervis\u00e3o em mat\u00e9ria de Preven\u00e7\u00e3o e Lavagem de Dinheiro e Financiamento ao Terrorismo (PLD/FT) na atividade de minera\u00e7\u00e3o e de com\u00e9rcio de metais e pedras preciosas, com proposta de estabelecimento de um marco regulat\u00f3rio.\nPara fortalecer os instrumentos de governan\u00e7a, de integridade e de controle no setor p\u00fablico para o enfrentamento da corrup\u00e7\u00e3o foi proposta a A\u00e7\u00e3o 06/2022, indicada pelo Grupo de Trabalho da Avalia\u00e7\u00e3o Nacional de Risco (ANR), com o tema \u201cConsolidar as estat\u00edsticas nacionais relativas a investiga\u00e7\u00f5es, processos e condena\u00e7\u00f5es, apreens\u00f5es e confiscos, vinculados aos crimes de lavagem de dinheiro e financiamento do terrorismo e delitos antecedentes\u201d.\nA Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) prop\u00f4s com a A\u00e7\u00e3o 08/2022 aprimorar a coordena\u00e7\u00e3o e as resposta das autoridades competentes \u00e0 lavagem de dinheiro associada \u00e0s pir\u00e2mides financeiras e crimes contra a economia popular.\nPara\u00edsos fiscais e empresas offshore tamb\u00e9m ser\u00e3o alvos de estudos na Enccla 2022. A A\u00e7\u00e3o 09/2022, sugerida pela Pol\u00edcia Federal, prop\u00f5e aprofundar os estudos sobre os riscos de lavagem de dinheiro associados a estruturas societ\u00e1rias offshore e arranjos para aloca\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio constitu\u00eddos no exterior, especialmente em para\u00edsos fiscais.\n\nClique aqui para conhecer todas as a\u00e7\u00f5es.\nSobre a Enccla\nCriada em 2003, a Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA) \u00e9 formada por mais de 80 institui\u00e7\u00f5es dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio das esferas federal, estadual e municipal, bem como do Minist\u00e9rio P\u00fablico de diferentes esferas.\nEm 19 anos, a ENCCLA j\u00e1 desenvolveu mais de 300 a\u00e7\u00f5es, tendo alcan\u00e7ado importantes resultados para o pa\u00eds. No cen\u00e1rio mundial, a ENCCLA tem cumprido papel essencial para atender \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es internacionais. Ao longo desses anos, os trabalhos desenvolvidos pela Estrat\u00e9gia trouxeram diversos resultados positivos no combate ao crime de lavagem de dinheiro e \u00e0s pr\u00e1ticas de corrup\u00e7\u00e3o.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "37": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica come\u00e7a a\u00e7\u00f5es para comemorar bicenten\u00e1rio", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-comeca-acoes-para-comemorar-bicentenario", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 11h45", "horario": "NA", "data_atualizado": "16/12/2021 14h49", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["BICENTEN\u00c1RIO MJSP", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) est\u00e1 pr\u00f3ximo de completar seu bicenten\u00e1rio. De hoje at\u00e9 o in\u00edcio de julho, uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas para celebrar a data marco do Minist\u00e9rio mais antigo do pa\u00eds.\nA 200 dias da data em que se celebra o anivers\u00e1rio \u2014 em 3 de julho \u2014 e como forma de registrar a data, foi lan\u00e7ada, hoje (16), uma marca especial para os 200 anos de exist\u00eancia do MJSP. Com tra\u00e7os inspirados nos arcos do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a, o novo modelo vem acompanhado do slogan \u201cBicenten\u00e1rio MJSP \u2013 Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica cada vez mais fortes\u201d.\nPara o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, a atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio deve honrar a hist\u00f3ria e import\u00e2ncia do \u00f3rg\u00e3o, com o foco no avan\u00e7o do pa\u00eds. \u201cTrabalhamos todos os dias para fortalecer nossa institui\u00e7\u00e3o, valorizar nossos profissionais e refor\u00e7ar a integra\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a e promover, acima de tudo, a melhoria da vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira\u201d, afirmou Torres.\nHist\u00f3rico\nAntes mesmo da independ\u00eancia do Brasil, vista a import\u00e2ncia do tema, o pa\u00eds j\u00e1 possu\u00eda um \u00f3rg\u00e3o focado nestas quest\u00f5es. Em 03 de julho de 1822, foi criada a ent\u00e3o Secretaria de Estado de Neg\u00f3cios da Justi\u00e7a. A secretaria foi extinta 30 de outubro de 1891, reestruturou os servi\u00e7os administrativos federais e se transformou no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Neg\u00f3cios Interiores.\nO \u00f3rg\u00e3o j\u00e1 passou pela gest\u00e3o de 196 ministros at\u00e9 2021 e nove regimes de governo e ajudou a escrever a hist\u00f3ria do pa\u00eds em meio aos principais assuntos que nortearam a vida dos brasileiros.\u00a0\nPassou tamb\u00e9m por mudan\u00e7as pol\u00edticas importantes, como a transfer\u00eancia da sede do governo federal. A nova capital do pa\u00eds, Bras\u00edlia, foi inaugurada em 1960 e os trabalhos do \u00f3rg\u00e3o ficaram divididos entre a cidade e a antiga capital, Rio de Janeiro, at\u00e9 3 de julho de 1972, quando o Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a foi oficialmente inaugurado.\nO monumento \u00e9 um projeto de Oscar Niemeyer, que completa o Eixo Monumental com a rigidez do seu concreto e a fluidez de suas cascatas e \u00e9 o principal s\u00edmbolo do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica.\nO Sal\u00e3o Negro \u00e9 um dos locais mais ic\u00f4nicos do pal\u00e1cio. O local tem grandes lustres e uma parede com cerca de 2 mil placas de a\u00e7o inoxid\u00e1vel. Com influ\u00eancias da arquitetura moderna, o pr\u00e9dio ainda conta em seus arredores com jardins, interno e externos, projetados pelo paisagista Burle Marx. A ideia era trazer um clima tropical amaz\u00f4nico para o seco cerrado.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "38": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Presidente e ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica participam da formatura de agentes da Pol\u00edcia Federal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/presidente-e-ministro-da-justica-e-seguranca-publica-participam-da-formatura-de-agentes-da-policia-federal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 11h27", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["ANDERSON TORRES", "MINISTRO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 \u2013 O presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, e o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, participaram do encerramento do Curso de Forma\u00e7\u00e3o Profissional de Agentes da Pol\u00edcia Federal, na manh\u00e3 desta quinta-feira (16), na Academia Nacional de Pol\u00edcia, em Bras\u00edlia (DF).\nForam formados mais de 670 agentes. Em 2022, a Pol\u00edcia iniciar\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o dos aprovados para os cargos de delegado, escriv\u00e3o, papiloscopista e outra turma de agentes.\n\nO ministro, que foi patrono da turma, ressaltou que a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo concurso proporcionar\u00e1 \u00e0 institui\u00e7\u00e3o o maior efetivo da hist\u00f3ria.\u00a0\u201cCom esse refor\u00e7o, poderemos aprimorar ainda mais o trabalho desenvolvido pela PF, em especial no combate ao crime organizado nas regi\u00f5es de fronteira. Isso \u00e9 motivo de muita alegria e prova mais uma vez o compromisso do governo com o fortalecimento da seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso pa\u00eds, com a prote\u00e7\u00e3o de nossa popula\u00e7\u00e3o e com a valoriza\u00e7\u00e3o profissional\u201d, afirmou Torres.\nO presidente frisou que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um objetivo a ser perseguido e que a Pol\u00edcia Federal \u00e9 important\u00edssima para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.\u00a0\u201cO Brasil confia em voc\u00eas, e juntos n\u00f3s atingiremos os nossos objetivos. Parab\u00e9ns, sejam felizes, e que cada um cumpra o seu dever para o bem de todos n\u00f3s\u201d, destacou Bolsonaro.\nDurante a solenidade, o ministro Anderson Torres e o presidente Bolsonaro assinaram medida provis\u00f3ria e decreto que modernizam o Fundo para Aparelhamento e Operacionaliza\u00e7\u00e3o das Atividades-fim da Pol\u00edcia Federal (Funapol). A nova regulamenta\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 que os recursos do fundo sejam aplicados para aumentar o bem-estar dos servidores no exerc\u00edcio de suas miss\u00f5es, sem cria\u00e7\u00e3o ou aumento de despesas.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "39": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Em um ano, investiga\u00e7\u00f5es criminais auxiliadas pela Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos cresceram 73%", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/em-um-ano-investigacoes-criminais-auxiliadas-pela-rede-integrada-de-bancos-de-perfis-geneticos-cresceram-73", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 10h13", "horario": "NA", "data_atualizado": "16/12/2021 14h49", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "RIPBG", "REDE INTEGRADA DE BANCOS DE PERFIS GEN\u00c9TICOS", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 16/12/2021 - A Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos (RIBPG), projeto estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), j\u00e1 auxiliou 3.427 investiga\u00e7\u00f5es criminais no Brasil, revela relat\u00f3rio semestral publicado nesta semana. Em um ano, foram 1.450 investiga\u00e7\u00f5es auxiliadas, o que representa um crescimento de 73% comparado ao n\u00famero total divulgado em dezembro de 2020. A RIBPG foi criada em 2013.\nAl\u00e9m disso, a Rede tamb\u00e9m j\u00e1 registrou 4.238 coincid\u00eancias confirmadas, sendo 3.226 entre vest\u00edgios e 1.012 entre vest\u00edgio e indiv\u00edduo cadastrado criminalmente. Na coincid\u00eancia entre vest\u00edgios, descobre-se que os dois crimes foram cometidos pela mesma pessoa, mas n\u00e3o se sabe quem \u00e9. J\u00e1 entre vest\u00edgio e indiv\u00edduo, sabe-se exatamente quem foi a pessoa que deixou o material biol\u00f3gico na cena de crime.\nOs n\u00fameros expressivos s\u00e3o resultados do comprometimento do Governo Federal em investir em tecnologia para auxiliar a elucida\u00e7\u00e3o de crimes. Desde o in\u00edcio da atual gest\u00e3o, o Minist\u00e9rio investiu cerca de R$ 150 milh\u00f5es na RIPBG, sendo R$ 80 milh\u00f5es somente em 2020, e R$ 35 milh\u00f5es, em 2019 o que representa um aporte recorde de recursos para a \u00e1rea.\n\u201cCom a integra\u00e7\u00e3o entre os estados, Distrito Federal e Uni\u00e3o, espera-se aumentar continuamente a contribui\u00e7\u00e3o da Rede Integrada de Perfis Gen\u00e9ticos como ferramenta para identifica\u00e7\u00e3o de crimes em s\u00e9rie, identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis autores de delitos e, ainda, permitir a revis\u00e3o de condena\u00e7\u00f5es de inocentes\u201d, destaca o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\nA 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio traz o n\u00famero de 136.369 perfis gen\u00e9ticos cadastrados, um aumento de 23% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima publica\u00e7\u00e3o, em junho deste ano. Desses, 125.206 s\u00e3o perfis gen\u00e9ticos relacionados \u00e0 esfera criminal. O aumento de inser\u00e7\u00e3o de perfis nos bancos da RIBPG de indiv\u00edduos cadastrados criminalmente, trouxe impactos positivos no n\u00famero de coincid\u00eancias registradas, cujo crescimento foi da ordem de 22% no \u00faltimo semestre, passando de 85.203 para 104.076.\nO relat\u00f3rio apresenta, ainda, que atualmente h\u00e1 no Banco Nacional de Perfis Gen\u00e9ticos (BNPG), da Pol\u00edcia Federal, uma maior propor\u00e7\u00e3o de perfis gen\u00e9ticos de condenados (74,80%), seguido de vest\u00edgios (15,49%), familiares de pessoas desaparecidas (4,27%) e restos mortais n\u00e3o identificados (3,85%).\nDesaparecidos\nOs dados atuais demonstram tamb\u00e9m um incremento de mais de 54% na quantidade de perfis relacionados a pessoas desaparecidas quando comparado ao \u00faltimo per\u00edodo analisado. Tal crescimento foi impulsionado pelo aumento de 89% na quantidade de perfis da categoria Familiares de Pessoas Desaparecidas, e de 28% na quantidade de perfis da categoria Restos Mortais N\u00e3o Identificados inseridos no Banco Nacional de Perfis Gen\u00e9ticos no \u00faltimo semestre, o que pode ser atribu\u00eddo \u00e0 Campanha Nacional de Coleta de Familiares de Pessoas Desaparecidas.\nCom a campanha realizada pelo MJSP em parceria com os estados, j\u00e1 foi poss\u00edvel que 42 fam\u00edlias no pa\u00eds encontrassem os restos mortais de seus familiares desaparecidos. A campanha ainda possibilitou que uma pessoa em situa\u00e7\u00e3o de rua, dada pela fam\u00edlia como desaparecida, fosse identificada em Pernambuco.\nA RIBPG \u00e9 formada, atualmente, por 22 laborat\u00f3rios de gen\u00e9tica forense vinculados a unidades de per\u00edcia estaduais, distrital e federal. O estado com maior contribui\u00e7\u00e3o absoluta de perfis gen\u00e9ticos no BNPG \u00e9 S\u00e3o Paulo (19.674 perfis), seguido por Minas Gerais (17.693 perfis), Pernambuco (17.420 perfis), Rio Grande do Sul (11.521 perfis) e Goi\u00e1s (10.842 perfis), nesta ordem.\nPara conhecer o XV relat\u00f3rio da Rede Integrada de Bancos de Perfis Gen\u00e9ticos clique aqui\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "40": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "For\u00e7a-Tarefa SUSP prende quatro suspeitos envolvidos com tr\u00e1fico de drogas e de armas no Rio Grande do Norte", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/forca-tarefa-susp-prende-quatro-suspeitos-envolvidos-com-trafico-de-drogas-e-de-armas-no-rio-grande-do-norte", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 15h58", "horario": "NA", "data_atualizado": "15/12/2021 15h54", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["FT SUSP", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 15/12/2021 \u2014 A For\u00e7a Tarefa SUSP de Combate ao Crime Organizado do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), prendeu, nesta quarta-feira (15), no Rio Grande do Norte, quatro suspeitos envolvidos com tr\u00e1fico de drogas, pr\u00e1tica de fabrica\u00e7\u00e3o, montagem, manuten\u00e7\u00e3o e tr\u00e1fico de armas.\nAs a\u00e7\u00f5es de cumprimento de mandados de busca e apreens\u00e3o e pris\u00e3o contaram com apoio da Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do estado.\nOs presos foram conduzidos \u00e0 Superintend\u00eancia Regional da Pol\u00edcia Federal do Rio Grande do Norte, para os procedimentos legais. Em seguida, ser\u00e3o encaminhados ao sistema prisional e ficar\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.\nA For\u00e7a-Tarefa SUSP no Rio Grande do Norte \u00e9 composta pela Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (Seap) e Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do RN (Sesed).\n\nFor\u00e7a-Tarefa SUSP\nO Plano de For\u00e7a-Tarefa SUSP de Combate ao Crime Organizado foi lan\u00e7ado em janeiro deste ano pelo MJSP e conta com a atua\u00e7\u00e3o conjunta, integrada e coordenada entre as pol\u00edcias da Uni\u00e3o e dos estados. As a\u00e7\u00f5es t\u00eam como foco preven\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o, monitoramento e investiga\u00e7\u00e3o de grandes organiza\u00e7\u00f5es criminosas a partir da atua\u00e7\u00e3o conjunta entre as pol\u00edcias da Uni\u00e3o e dos estados.\nOs quatro eixos de atua\u00e7\u00e3o do Plano s\u00e3o: Intelig\u00eancia de todos os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica envolvidos, an\u00e1lise criminal estrat\u00e9gica, policiamento ostensivo de forma especializada e ado\u00e7\u00e3o de procedimentos investigativos capazes de dar respostas efetivas e oportunas para a redu\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o \u00e0 criminalidade.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "41": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Aberto edital para contrata\u00e7\u00e3o de consultoria para o Fundo de Defesa de Direitos Difusos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/aberto-edital-para-contratacao-de-consultoria-para-o-fundo-de-defesa-de-direitos-difusos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 15h35", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 15/12/2021 \u2014\u00a0Por meio da Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) abriu edital para contrata\u00e7\u00e3o de consultoria para o Fundo de Defesa de Direitos Difusos (FDD). A empresa escolhida dever\u00e1 desenvolver estudos para aprimorar a atua\u00e7\u00e3o do fundo e desenvolver proposta metodol\u00f3gica para sele\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos impactos sociais produzidos pelos projetos patrocinados com recursos do FDD.\nOs interessados devem apresentar as propostas at\u00e9 o dia 24 de janeiro de 2022. A a\u00e7\u00e3o \u00e9 desenvolvida em parceira do Minist\u00e9rio com o\u00a0Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Desenvolvimento (PNUD), que ir\u00e1 avaliar as propostas dentro do que foi solicitado.\nPara mais informa\u00e7\u00f5es e inscri\u00e7\u00f5es, clique aqui.\nSobre o FDD\nCriado pela Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, e\u00a0pela Lei n\u00ba 9.008, de 21 de mar\u00e7o de 1995, regulamentado pelo Decreto n\u00ba 1.306, de 9 de novembro de 1994, o\u00a0FDD tem por finalidade a repara\u00e7\u00e3o dos danos\u00a0causados ao meio ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico, paisag\u00edstico, por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e a outros interesses difusos e coletivo.\nClique aqui para conhecer os Eixos Tem\u00e1ticos definidos pelo Conselho Federal Gestor do Fundo de Defesa de Direitos Difusos.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "42": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Boas pr\u00e1ticas brasileiras no enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o nos pres\u00eddios foram debatidas na ONU", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/boas-praticas-brasileiras-no-enfrentamento-a-corrupcao-nos-presidios-foram-debatidas-na-onu", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 12h13", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["INTERNACIONAL", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 15/12/2021 \u2014 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) realizou, durante a 9\u00aa Sess\u00e3o da Confer\u00eancia dos Estados Parte da Conven\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Corrup\u00e7\u00e3o (Cosp-UNAC), na cidade de Sharm El Sheik, Egito, evento paralelo para abordar as estrat\u00e9gias de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o dentro de pres\u00eddios.\nO evento, realizado na \u00faltima segunda-feira (13), contou com a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, Wagner Rosario, da ministra da Justi\u00e7a do Paraguai, Cec\u00edlia P\u00e9rez, membros do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (Depen), do Programa Europeu de Assist\u00eancia contra o Crime Organizado (El PAcCTO) e do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime (UNODC).\nRepresentando o Depen, o diretor do Sistema Penitenci\u00e1rio Federal, Jos\u00e9 Vaz, e o diretor da Penitenci\u00e1ria Federal de Catanduvas (PR), Carlos Pires, apresentaram o funcionamento do sistema de administra\u00e7\u00e3o penitenci\u00e1ria no Brasil e mostraram um caso de corrup\u00e7\u00e3o detectado dentro do pres\u00eddio federal.\nA Confer\u00eancia dos Estados Partes (COSP) \u00e9 o principal \u00f3rg\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas contra a Corrup\u00e7\u00e3o. A 9\u00aa Sess\u00e3o ocorre entre os dias 13 e 17 de dezembro de 2021 e conta com a participa\u00e7\u00e3o, ainda, do Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos (DRCI) e da Pol\u00edcia Federal (PF).\nA iniciativa do evento paralelo faz parte de projeto da Assessoria Especial Internacional para fomentar a divulga\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica em foros internacionais. Desde 2019, a ASINT coordenou 05 eventos que contaram com a participa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, do Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional (DRCI), da Secretaria Nacional de Pol\u00edcias sobre Drogas e da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "43": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MJSP abre consulta p\u00fablica para Projeto de Norma T\u00e9cnica do Pr\u00f3-Seguran\u00e7a", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/mjsp-abre-consulta-publica-para-projeto-de-norma-tecnica-do-pro-seguranca", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 16h54", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 14/12/2021 -\u00a0Est\u00e1 aberta a consulta p\u00fablica para o Projeto de Norma T\u00e9cnica atinente a Armas Port\u00e1teis \u2013 Submetralhadoras de emprego na Seguran\u00e7a P\u00fablica, do Programa Nacional de Normaliza\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos de Seguran\u00e7a P\u00fablica - Pr\u00f3-seguran\u00e7a. A consulta \u00e9 realizada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e os interessados em participar ter\u00e3o at\u00e9 o dia 14 de janeiro de 2022 para o encaminhamento de sugest\u00f5es.\nA Norma T\u00e9cnica tem como objetivo o estabelecimento de requisitos m\u00ednimos de qualidade e desempenho aplic\u00e1veis ao fornecimento de material para a atividade profissional de seguran\u00e7a p\u00fablica. Para acessar o Projeto na \u00edntegra, clique\u00a0aqui.\n\nClique\u00a0aqui\u00a0para participar da consulta.\n\nPr\u00f3-seguran\u00e7a\nO Pr\u00f3-Seguran\u00e7a \u00e9 o Programa Nacional de Normaliza\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o de Produtos de Seguran\u00e7a P\u00fablica, institu\u00eddo pela Portaria MJSP n\u00ba 104/2020, em acordo com o \u00a7 3\u00ba do art. 17 do Decreto n\u00ba 10.030/2019. Surgiu pela necessidade de se estabelecer requisitos t\u00e9cnicos m\u00ednimos para produtos, equipamentos e servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de dar o adequado grau de qualidade, seguran\u00e7a quanto ao uso e desempenho, por meio do estabelecimento de normas t\u00e9cnicas para possibilitar a certifica\u00e7\u00e3o desses itens.\nA iniciativa traz inova\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o da qualidade, fortalecendo a coordena\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, a colabora\u00e7\u00e3o interinstitucional, reduzindo a burocracia nas aquisi\u00e7\u00f5es e fomentando a pesquisa e o diagn\u00f3stico em seguran\u00e7a p\u00fablica.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "44": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Governo Federal implanta programa pela redu\u00e7\u00e3o de acidentes nas estradas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/governo-federal-implanta-programa-pela-reducao-de-acidentes-nas-estradas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 14h34", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["PRF", "POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "ANDERSON TORRES"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 14/12/2021 - O ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, participou nesta ter\u00e7a-feira (14) do lan\u00e7amento do Programa Rodovida, conjunto de a\u00e7\u00f5es a curto prazo voltadas para a seguran\u00e7a vi\u00e1ria, organizadas, coordenadas e integradas por \u00f3rg\u00e3os e entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT).\nO Programa institu\u00eddo \u00e9 um aprimoramento da Opera\u00e7\u00e3o Rodovida, criada pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) em 2011, com o objetivo de atingir metas estabelecidas pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas pela preven\u00e7\u00e3o de acidentes no tr\u00e2nsito.\nDurante a cerim\u00f4nia, realizada no Pal\u00e1cio do Planalto, o diretor-geral da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Silvinei Vasques, destacou que a Opera\u00e7\u00e3o Rodovida \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es mais marcantes do \u00f3rg\u00e3o. Segundo Vasques, entre 2010 e 2020 o total de mortes foi reduzido em 30%, passando de 8.700 para 5.200.\n\u201cAinda \u00e9 um n\u00famero alto, mas que apresenta grande redu\u00e7\u00e3o. Esses resultados foram determinantes para o fortalecimento da a\u00e7\u00e3o que, neste momento, ganha refor\u00e7o e reconhecimento do Governo Federal. Vamos atuar em conjunto na preven\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o nas rodovias brasileiras\u201d, destacou Vasques.\n\nO presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, reconheceu a import\u00e2ncia do trabalho realizado pelos agentes da PRF nas estradas do pa\u00eds. \u201cDestaco aqui e reconhe\u00e7o o esfor\u00e7o de voc\u00eas. Os profissionais da seguran\u00e7a p\u00fablica federais, que est\u00e3o na linha de frente na preven\u00e7\u00e3o de acidentes no tr\u00e2nsito e no combate \u00e0 criminalidade, s\u00e3o valorizados pela nossa gest\u00e3o, pois voc\u00eas s\u00e3o lucrativos para n\u00f3s, tendo em vista o que voc\u00eas conseguem [apreender] em opera\u00e7\u00f5es\u201d, afirmou o presidente.\u00a0\n\nO Programa Rodovida foi implantado a partir de acordo firmado entre Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Secretaria Nacional de Tr\u00e2nsito, com o intuito de expandir a opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 realizada pela PRF para todos os entes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito (SNT).\nA PRF realiza a Opera\u00e7\u00e3o Rodovida, anualmente, no per\u00edodo em que se observa maior aumento na circula\u00e7\u00e3o nas vias no pa\u00eds, que corresponde \u00e0s f\u00e9rias escolares de ver\u00e3o e \u00e0s festividades de Natal, de R\u00e9veillon e de Carnaval. Nesse per\u00edodo, o \u00f3rg\u00e3o re\u00fane esfor\u00e7os interinstitucionais para reduzir acidentes de tr\u00e2nsito, principalmente aqueles relacionados \u00e0 ultrapassagem indevida, embriaguez ao volante, n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o do cinto de seguran\u00e7a e demais dispositivos de reten\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rios, falta de uso do capacete, excesso de velocidade e utiliza\u00e7\u00e3o do telefone celular durante a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "45": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Integra\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a e \u00f3rg\u00e3os ambientais reduz em 19% desmatamento na Amaz\u00f4nia", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/integracao-entre-as-forcas-de-seguranca-e-orgaos-ambientais-reduz-em-19-desmatamento-na-amazonia", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 11h30", "horario": "NA", "data_atualizado": "14/12/2021 15h16", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "GUARDI\u00d5ES DO BIOMA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 14/12/2021 \u2013 As a\u00e7\u00f5es integradas realizadas pelo Governo Federal para combater os crimes ambientais contribu\u00edram para uma queda de 19% no desmatamento na Amaz\u00f4nia em novembro, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo m\u00eas do ano passado.\nOs dados do Deter-B, do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais, registraram a menor \u00e1rea de alertas de desmatamento na regi\u00e3o desde o in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica, iniciada em 2015. A \u00e1rea desmatada em novembro de 2021 ficou em 249 km\u00b2. No mesmo m\u00eas de 2015, foram registrados 302 Km\u00b2 de desmatamento.\n\nOs n\u00fameros foram apresentados pelos ministros da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres; e do Meio Ambiente, Joaquim Leite, \u00e0 imprensa.Segundo o ministro Anderson Torres, o n\u00famero de a\u00e7\u00f5es da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica no combate a crimes ambientais teve aumento de 114% em 2021, em compara\u00e7\u00e3o com 2020. Al\u00e9m disso, a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e a Pol\u00edcia Federal atuam em a\u00e7\u00f5es ostensivas e de investiga\u00e7\u00e3o para responsabilizar os culpados pelo desmatamento.\n\u201cEu disse que subir\u00edamos com for\u00e7a total para a regi\u00e3o Norte e os resultados vemos agora. Enquanto existir crime ambiental n\u00f3s estaremos l\u00e1 atuando em conjunto\u201d, afirmou Torres.\n\nO Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica finaliza o planejamento operacional da segunda fase da Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00f5es do Bioma, com foco no combate ao desmatamento.\nO ministro do meio Ambiente, Joaquim Leite, destacou ainda a queda de 12% no desmatamento no acumulado de agosto a novembro, em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano anterior.\n\u201cCom integra\u00e7\u00e3o, o Governo Federal est\u00e1 atuando de forma contundente contra qualquer crime ambiental\u201d, afirmou o ministro do Meio Ambiente, Joaquim Leite.\n\nIntegra\u00e7\u00e3o\nOs n\u00fameros mostram o resultado do trabalho integrado entre os minist\u00e9rios do Meio Ambiente, da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa, no combate a crimes ambientais na regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Militares da For\u00e7a Nacional, For\u00e7as Armadas, Pol\u00edcia Federal e fiscais do Ibama e ICMBio, atuam em a\u00e7\u00f5es conjuntas com estados e munic\u00edpios. O trabalho vem sendo aperfei\u00e7oado com a identifica\u00e7\u00e3o mais precisa e, em tempo real, de locais que sofrem com derrubadas, o que s\u00f3 foi poss\u00edvel com investimentos em novos sat\u00e9lites e desenvolvimento de tecnologias.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "46": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Enccla 2022 apresenta resultado de 11 a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/enccla-2022-apresenta-resultado-de-11-acoes-de-combate-a-corrupcao-e-a-lavagem-de-dinheiro-1", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "13/12/2021 17h12", "horario": "NA", "data_atualizado": "13/12/2021 19h06", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 13/12/2021 \u2013 Os resultados das 11 a\u00e7\u00f5es executadas neste ano pela Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA 2021) est\u00e3o sendo apresentados durante a XIX Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da principal rede de articula\u00e7\u00e3o brasileira, que come\u00e7ou hoje (13) e segue at\u00e9 quinta-feira (16). O evento, que retorna ao modelo presencial, acontece no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, em Bras\u00edlia.\n\u201cEssa reuni\u00e3o consiste em um dos principais espa\u00e7os de transpar\u00eancia ativa, por meio do qual se leva ao conhecimento da sociedade brasileira parte importante de todo o trabalho que \u00e9 feito no combate a corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem dinheiro\u201d, afirmou Vicente Santini, secret\u00e1rio Nacional de Justi\u00e7a.\u00a0\n\nEm 2021, foram desenvolvidas 11 a\u00e7\u00f5es por meio de mais de 70 encontros virtuais, que envolveram 563 especialistas. A\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, diretrizes para combater as fraudes documentais e medidas para mitigar os riscos de fraude e corrup\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es fazem parte dos resultados apresentados nesta plen\u00e1ria.\n\u201cA reuni\u00e3o de hoje \u00e9 uma presta\u00e7\u00e3o de contas para a sociedade de tudo aquilo que desenvolvemos ao longo de 2021\u201d, explicou o coordenador-geral de Articula\u00e7\u00e3o Institucional do Departamento de Recupera\u00e7\u00e3o de Ativos e Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional (DRCI), Edson Garutti.\nResultados \nDentre os resultados das a\u00e7\u00f5es aprovadas nesta ter\u00e7a-feira, est\u00e1 o estudo de tem\u00e1ticas que envolvem crimes na cadeia produtiva do ouro que, pela primeira vez, foram abordados como objetos espec\u00edficos de ENCCLA, de acordo com a A\u00e7\u00e3o 03/2021, para a proposi\u00e7\u00e3o de melhorias e sistematiza\u00e7\u00e3o dos mecanismos de rastreabilidade, normativas, controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o.\nConfira aqui os resultados de todas as a\u00e7\u00f5es realizadas em 2021\nCom o tema \u201cBig data e intelig\u00eancia artificial: usos voltados para o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 lavagem de dinheiro\u201d, a A\u00e7\u00e3o 08/2021 teve como objetivo propor medidas para fortalecer o enfrentamento \u00e0 fraude documental. A an\u00e1lise teve como resultado a cria\u00e7\u00e3o de um Guia de Boas Pr\u00e1ticas, que traz uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que vai orientar os gestores p\u00fablicos na tomada de decis\u00f5es relativas \u00e0 coleta de dados em massa (big data) e intelig\u00eancia artificial.\n\nJ\u00e1 a A\u00e7\u00e3o 09/2021, \u201cConsolidar e difundir o Programa Nacional de Preven\u00e7\u00e3o a Fraude e Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, realizou a primeira rodada do Programa Nacional de Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o (PNPC), plataforma de autosservi\u00e7o para auxiliar gestores p\u00fablicos a identificar e mitigar os riscos de fraude e corrup\u00e7\u00e3o em suas institui\u00e7\u00f5es.\nOs temas a serem trabalhados em 2022 ser\u00e3o definidos nas reuni\u00f5es fechadas e apresentados na cerim\u00f4nia de encerramento, na quinta-feira (16), que ter\u00e1 transmiss\u00e3o ao vido pelo Youtube do MJSP.\nSobre a Enccla\nCriada em 2003, a Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (ENCCLA) \u00e9 formada por mais de 70 institui\u00e7\u00f5es dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio das esferas federal, estadual e municipal, bem como do Minist\u00e9rio P\u00fablico de diferentes esferas.\nEm 19 anos, a Enccla j\u00e1 desenvolveu mais de 300 a\u00e7\u00f5es, tendo alcan\u00e7ado importantes resultados para o pa\u00eds, como as cria\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Capacita\u00e7\u00e3o e Treinamento para o Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de dinheiro (PNLD), do Programa Nacional de Difus\u00e3o da Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional (GROTIUS) e da Rede Nacional de Laborat\u00f3rios de Tecnologia contra a Lavagem de Dinheiro (Rede-Lab).\nNo cen\u00e1rio mundial, a ENCCLA tem cumprido papel essencial para atender \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es internacionais. Ao longo desses anos, os trabalhos desenvolvidos pela Estrat\u00e9gia trouxeram diversos resultados positivos no combate ao crime de lavagem de dinheiro e \u00e0s pr\u00e1ticas de corrup\u00e7\u00e3o.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "47": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Imagens de sat\u00e9lite auxiliam for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica federais a combater garimpo ilegal no Mato Grosso", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/imagens-de-satelite-auxiliam-forcas-de-seguranca-publica-federais-a-combater-garimpo-ilegal-no-mato-grosso", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "11/12/2021 08h37", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BRASIL MAIS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/2021 \u2013 Imagens de sat\u00e9lite captadas pelo Programa Brasil M.A.I.S, projeto estrat\u00e9gico do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, foram fundamentais para as investiga\u00e7\u00f5es que deram origem \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Alfeu IV, deflagrada nesta sexta-feira (10), no Mato Grosso, de combate \u00e0 extra\u00e7\u00e3o ilegal de min\u00e9rios na terra ind\u00edgena.\nA a\u00e7\u00e3o, realizada pela Pol\u00edcia Federal, com apoio do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama), da Funai e da For\u00e7a Nacional, faz parte das dilig\u00eancias realizadas desde o dia 6 deste m\u00eas, em apoio \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), na Terra Ind\u00edgena Sarar\u00e9.\nEst\u00e3o sendo localizadas e inutilizadas escavadeiras hidr\u00e1ulicas, motores estacion\u00e1rios e toda estrutura utilizada na atividade ilegal de garimpo. A opera\u00e7\u00e3o continua nos pr\u00f3ximos dias.\nDe acordo com a Portaria MJSP N\u00ba 506, de 30 de novembro de 2021, que disp\u00f5e sobre o emprego da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica em apoio \u00e0 Funai, na Terra Ind\u00edgena Sarar\u00e9, o efetivo do Minist\u00e9rio permanecer\u00e1 na regi\u00e3o at\u00e9 abril de 2022.\nBrasil M.A.I.S\nNos \u00faltimos 12 meses, o Programa Brasil M.A.I.S (Meio Ambiente Integrado e Seguro), coordenado pela Pol\u00edcia Federal, auxiliou em cerca de 50 opera\u00e7\u00f5es no pa\u00eds, com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de sat\u00e9lite relacionadas \u00e0s detec\u00e7\u00f5es de mudan\u00e7as em \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o do crime e alertas de ind\u00edcios de diferentes tipos de il\u00edcitos por meio da geotecnologia. Atualmente, mais de 180 institui\u00e7\u00f5es federais e estaduais t\u00eam acesso gratuito ao sistema.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "48": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Resolu\u00e7\u00e3o visa aperfei\u00e7oar coleta e divulga\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas criminais oficiais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/resolucao-visa-aperfeicoar-coleta-e-divulgacao-de-estatisticas-criminais-oficiais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "11/12/2021 08h34", "horario": "NA", "data_atualizado": "13/12/2021 13h58", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SINESP", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/2021 \u2013 O Conselho Gestor do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sinesp) estabeleceu novas regras para coleta, envio e divulga\u00e7\u00e3o de dados de seguran\u00e7a p\u00fablica, para fins estat\u00edsticos. A Resolu\u00e7\u00e3o CONSINESP n\u00ba 6 foi publicada na ter\u00e7a-feira (7) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\nAgora, os indicadores criminais que devem ser informados pelas unidades da federa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica passam de nove para 28. Como por exemplo: homic\u00eddios, latroc\u00ednio, estupro, roubo de carga, les\u00e3o corporal seguida de morte, feminic\u00eddio, morte por interven\u00e7\u00e3o de agente do Estado, morte de agente do Estado, suic\u00eddio, apreens\u00e3o de drogas, apreens\u00e3o de armas, combate a inc\u00eandios, entre outros.\nA inclus\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o dos dados devem ser feitas at\u00e9 o 10\u00ba dia \u00fatil do m\u00eas subsequente, com exce\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros de apreens\u00f5es de coca\u00edna e maconha, que poder\u00e3o ser enviados trimestralmente. O objetivo \u00e9 aprimorar a divulga\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas criminais, tempestivamente, na ferramenta Sinesp, no site do Minist\u00e9rio.\nA Resolu\u00e7\u00e3o prev\u00ea que a unidade da federa\u00e7\u00e3o que deixar de fornecer as informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e1 receber recursos nem celebrar parcerias com a Uni\u00e3o para financiamento de programas, projetos ou a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social e do sistema prisional.\nSinesp\nO Sinesp \u00e9 uma plataforma de informa\u00e7\u00f5es integradas do Governo Federal, implementada em parceria com entes federativos. Um dos seus objetivos \u00e9 interpretar dados e informa\u00e7\u00f5es relativos \u00e0s pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica e defesa social. A plataforma disponibiliza estudos, estat\u00edsticas, indicadores e outras informa\u00e7\u00f5es para, segundo o governo, \u201cauxiliar na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d.\nO Sinesp foi criado com a finalidade de armazenar, tratar e integrar dados e informa\u00e7\u00f5es para auxiliar na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da \u00e1rea.\u00a0\nA Lei n\u00ba 13.675/2018 que instituiu o Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP) prev\u00ea que os dados e as informa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fabica dever\u00e3o ser padronizados, categorizados e fornecidos atualizados pelos integrantes do Sinesp.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "49": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "A\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e entrega de aeronaves para a Pol\u00edcia Federal marcam semana do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/acoes-de-combate-a-corrupcao-e-entrega-de-aeronaves-para-a-policia-federal-marcam-semana-do-ministerio-da-justica-e-seguranca-publica", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/12/2021 18h49", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "BALAN\u00c7O DA SEMANA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/2021 \u2014 Esta semana, o ministro Anderson Torres apresentou as a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o realizadas pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP). Em cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto, com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, o ministro ressaltou a realiza\u00e7\u00e3o permanente de capacita\u00e7\u00f5es de profissionais e as mais de 130 opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal focadas em combater desvios e fraudes no uso de verbas p\u00fablicas destinadas ao combate \u00e0 pandemia do novo Coronav\u00edrus, desde abril de 2020.\n\u201cReestruturamos e ampliamos o setor da Pol\u00edcia Federal, que realizou, somente este ano, mais de 150 opera\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e resultaram na apreens\u00e3o de cerca de R$ 209 milh\u00f5es. Investimos tamb\u00e9m na capacita\u00e7\u00e3o de mais de 600 policiais para aperfei\u00e7oar a capacidade investigativa\u201d, explicou Torres.\nModerniza\u00e7\u00e3o\nTamb\u00e9m esta semana, o ministro participou da entrega do primeiro jato E175 para a Pol\u00edcia Federal. Foram investidos R$ 100 milh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de duas aeronaves desse modelo. A aeronave, que vai permitir que a PF pouse e decole de mais de 100 aeroportos do pa\u00eds, ser\u00e1 utilizada nas miss\u00f5es, como o deslocamento de agentes para opera\u00e7\u00f5es de combate ao crime organizado, transfer\u00eancia de detentos, movimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos e cargas.\nCombate ao tr\u00e1fico\nO trabalho das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica no combate ao tr\u00e1fico de drogas foi refor\u00e7ado com a inaugura\u00e7\u00e3o do primeiro Centro de Desenvolvimento de C\u00e3es da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF). A unidade, na sede da PRF em Bras\u00edlia, faz parte dos projetos financiados pelo Fundo Nacional Antidrogas (Funad), administrado pelo MJSP, por meio da Secretaria Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas e Gest\u00e3o de Ativos (Senad).\nConsumidor\nFoi publicada esta semana altera\u00e7\u00e3o no decreto que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC). O\u00a0Decreto\u00a0\u00a0N\u00ba 10.887\u00a0tem como objetivo elevar a seguran\u00e7a jur\u00eddica, tornar o processo administrativo mais eficiente e atender aos princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\nCombate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas \nO MJSP realizou, durante esta semana, encontro com 108 profissionais das Pol\u00edcias Civis de todos os estados e do Distrito Federal e a Pol\u00edcia Federal, para discutir sobre t\u00e9cnicas utilizadas para a descapitaliza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Foram abordados temas como investiga\u00e7\u00f5es patrimoniais, criptoativos, lavagem de dinheiro, rastreabilidade e gest\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de ativos.\nJonasp\nAconteceu em Florian\u00f3polis (SC) a quarta etapa da Jornada Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP). Nesta fase, profissionais de todo o pa\u00eds participaram do I Encontro Nacional de Gestores de Estat\u00edsticas de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A a\u00e7\u00e3o, organizada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp), tem como objetivo refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o e compartilhamento de dados como forma de combate e preven\u00e7\u00e3o de crimes.\nRelat\u00f3rio\nO MJSP lan\u00e7ou o \u201cRelat\u00f3rio Anual OBMigra 2021\u201d e \u201cRetratos da d\u00e9cada de 2010\u201d sobre dados de imigra\u00e7\u00e3o e ref\u00fagio no Brasil. Os dados revelam que, atualmente, 1,3 milh\u00e3o de imigrantes residam no Brasil. Em dez anos predominaram os fluxos vindos da Venezuela, Haiti, Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia e Estados Unidos da Am\u00e9rica.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "50": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "AVISO DE PAUTA \u2013 Evento virtual: Abertura da XIX Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (Enccla)", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/aviso-de-pauta-2013-evento-virtual-abertura-da-xix-reuniao-plenaria-da-estrategia-nacional-de-combate-a-corrupcao-e-a-lavagem-de-dinheiro-enccla", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/12/2021 17h25", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["AVISO DE PAUTA", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SECRETARIA NACIONAL DE JUSTI\u00c7A"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/21 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica transmite nesta segunda-feira (13), \u00e0s 9h, a abertura da XIX Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (Enccla).\nDurante quatro dias ser\u00e3o apresentadas 11 a\u00e7\u00f5es executadas no ano de 2021 e discutidas novas propostas de a\u00e7\u00f5es para combater crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro.\nA Enccla \u00e9 a principal rede de articula\u00e7\u00e3o institucional para combater esses crimes e conta com autoridades de diversas institui\u00e7\u00f5es brasileiras, dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos, al\u00e9m da sociedade civil.\nJornalistas interessados poder\u00e3o acompanhar a abertura do evento de forma on-line.\nServi\u00e7o:\nAbertura da XIX Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria da Estrat\u00e9gia Nacional de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 Lavagem de Dinheiro (Enccla)\nData: 13/12/2021Hor\u00e1rio: 9h\nAcompanhe pela transmiss\u00e3o ao vivo no Youtube oficial do MJSP - https://youtu.be/eWpTJxYOgG8\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "51": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "For\u00e7a-tarefa SUSP: Pol\u00edcia Civil prende seis pessoas no Rio Grande do Norte", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/forca-tarefa-susp-policia-civil-prende-seis-pessoas-no-rio-grande-do-norte", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/12/2021 15h25", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "FOR\u00c7A-TAREFA SUSP DE COMBATE AO CRIME ORGANIZADO", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/2021 \u2014 Policiais civis do Rio Grande do Norte, com apoio da For\u00e7a-Tarefa SUSP de Combate ao Crime Organizado do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP) deflagraram, nesta quinta-feira (9), opera\u00e7\u00e3o que prendeu duas pessoas em flagrante, cumpriu seis mandados de pris\u00e3o e 10 de busca e apreens\u00e3o.\nO objetivo da a\u00e7\u00e3o policial foi desarticular associa\u00e7\u00e3o criminosa voltada \u00e0 pr\u00e1tica de crimes de roubos, praticados em resid\u00eancias e estabelecimentos comerciais em Caic\u00f3 (RN). Com a investiga\u00e7\u00e3o, foi identificado que componentes da organiza\u00e7\u00e3o eram pr\u00f3ximos das v\u00edtimas e se valeram da amizade e conhecimento da rotina para efetuar os roubos.\nA For\u00e7a-Tarefa SUSP no Rio Grande do Norte \u00e9 composta pela Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional, Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (Seap), Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do RN (Sesed) e Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco/MP).\nFor\u00e7a-Tarefa SUSP\nO Plano de For\u00e7as-Tarefas SUSP de Combate ao Crime Organizado foi lan\u00e7ado em janeiro deste ano pelo MJSP e conta com a atua\u00e7\u00e3o conjunta, integrada e coordenada entre as pol\u00edcias da Uni\u00e3o e dos estados. As a\u00e7\u00f5es t\u00eam como foco preven\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o, monitoramento e investiga\u00e7\u00e3o de grandes organiza\u00e7\u00f5es criminosas a partir da atua\u00e7\u00e3o conjunta entre as pol\u00edcias da Uni\u00e3o e dos estados.\nAl\u00e9m disso, as for\u00e7as-tarefas pretendem isolar lideran\u00e7as do crime organizado no sistema prisional, bem como descapitalizar fac\u00e7\u00f5es por meio de bloqueio e venda antecipada de bens.\nOs quatro eixos de atua\u00e7\u00e3o do Plano s\u00e3o: Intelig\u00eancia de todos os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica envolvidos, an\u00e1lise criminal estrat\u00e9gica, policiamento ostensivo de forma especializada e ado\u00e7\u00e3o de procedimentos investigativos capazes de dar respostas efetivas e oportunas para a redu\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o \u00e0 criminalidade.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "52": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Boas pr\u00e1ticas sobre gest\u00e3o de ativos no Brasil s\u00e3o apresentadas na It\u00e1lia", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/boas-praticas-sobre-gestao-de-ativos-no-brasil-sao-apresentadas-na-italia", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/12/2021 14h57", "horario": "NA", "data_atualizado": "10/12/2021 14h55", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SECRETARIA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS SOBRE DROGAS E GEST\u00c3O DE ATIVOS", "SENAD"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 10/12/2021 \u2013 O modelo de gest\u00e3o de ativos adotado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica foi apresentado, nesta semana, \u00e0 Ag\u00eancia Nacional para a Administra\u00e7\u00e3o e a Destina\u00e7\u00e3o de Bens Confiscados da Criminalidade Organizada (ANBSC), vinculada ao Minist\u00e9rio do Interior Italiano. O secret\u00e1rio Nacional de Pol\u00edticas sobre Drogas e Gest\u00e3o de Ativos, Luiz Beggiora, est\u00e1 na It\u00e1lia para apresentar as boas pr\u00e1ticas brasileiras e conhecer os modelos utilizados por aquele pa\u00eds.\n\u201cO interesse em conhecer a gest\u00e3o italiana e, com isso, gerar aproxima\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 reconhecida experi\u00eancia da It\u00e1lia na administra\u00e7\u00e3o de bens oriundos do combate aos delitos cometidos por organiza\u00e7\u00f5es criminosas. No \u00e2mbito da coopera\u00e7\u00e3o internacional, o interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas \u00e9 fundamental para a organiza\u00e7\u00e3o e o aprimoramento do modelo brasileiro\u201d, afirma o secret\u00e1rio Beggiora.\nAs reuni\u00f5es para interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o o primeiro passo de uma parceria. Em um pr\u00f3ximo ciclo, ser\u00e1 planejado um semin\u00e1rio, no Brasil, para uma delega\u00e7\u00e3o italiana expor os avan\u00e7os registrados naquele pa\u00eds, no \u00e2mbito do sequestro de bens.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "53": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica promove encontro de policiais civis e federais para refor\u00e7ar o combate ao crime organizado", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-promove-encontro-policiais-civis-e-federais-para-reforcar-o-combate-ao-crime-organizado", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "09/12/2021 17h36", "horario": "NA", "data_atualizado": "09/12/2021 17h45", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SEOPI", "SECRETARIA DE OPERA\u00c7\u00d5ES INTEGRADAS"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 09/12/2021 \u2013 O Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica realizou, durante esta semana, encontro com 108 profissionais das Pol\u00edcias Civis de todos os estados e do Distrito Federal e a Pol\u00edcia Federal, para discutir sobre t\u00e9cnicas utilizadas para a descapitaliza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es criminosas. Foram abordados temas como investiga\u00e7\u00f5es patrimoniais, criptoativos, lavagem de dinheiro, rastreabilidade e gest\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de ativos.\nOs profissionais que participaram do evento atuam em laborat\u00f3rios de tecnologia contra lavagem de dinheiro e em unidades de investiga\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.\n\u201cA oportunidade de trocar informa\u00e7\u00f5es e discutir aspectos pr\u00e1ticos e te\u00f3ricos fortalece, cada vez mais, o combate ao crime organizado\u201d, destacou o diretor de Opera\u00e7\u00f5es da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas, Jerry Antunes.\n\nA capacita\u00e7\u00e3o foi realizada no \u00e2mbito do Projeto de Moderniza\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica com Autonomia e Integra\u00e7\u00e3o para o Combate a Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas (M.O.S.A.I.C.O.), que tem como proposta apoiar investiga\u00e7\u00f5es do crime organizado, bem como a atua\u00e7\u00e3o em rede integrada dos profissionais com essa atribui\u00e7\u00e3o. O projeto est\u00e1 cal\u00e7ado em tr\u00eas eixos: Opera\u00e7\u00f5es, Capacita\u00e7\u00f5es e Aquisi\u00e7\u00f5es.\nO evento foi realizado pela Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (Seopi), Secretaria de Gest\u00e3o e Ensino em Seguran\u00e7a P\u00fablica (Segen) e Secretaria Nacional de Justi\u00e7a (Senajus) e ocorreu na sede da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal. Participaram representantes da Pol\u00edcia Federal (PF), do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (COAF) e tr\u00eas representantes das Policias Civis de cada estado.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "54": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministro Anderson Torres apresenta resultados da atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministro-anderson-torres-apresenta-resultados-da-atuacao-da-policia-federal-no-combate-a-corrupcao", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "09/12/2021 15h39", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["ANDERSON TORRES", "MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 09/12/2021 \u2013 A capacita\u00e7\u00e3o de profissionais no combate permanente \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es especiais da Pol\u00edcia Federal foram algumas das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica e apresentadas pelo ministro Anderson Torres durante solenidade alusiva ao Dia Internacional Contra a Corrup\u00e7\u00e3o, nesta quinta-feira (9), no Pal\u00e1cio do Planalto, com a presen\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro.\n\u201cReestruturamos e ampliamos o setor da Pol\u00edcia Federal, que realizou, somente este ano, mais de 150 opera\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e resultaram na apreens\u00e3o de cerca de R$ 209 milh\u00f5es. E acompanhando as evolu\u00e7\u00f5es e desafios dos \u00faltimos tempos, investimos tamb\u00e9m na capacita\u00e7\u00e3o de mais de 600 policiais para aperfei\u00e7oar a capacidade investigativa deles, em 10 cursos realizados em todo o pa\u00eds\u201d, explicou Torres.\nO ministro destacou, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de 130 opera\u00e7\u00f5es contra desvios e fraudes no uso de verbas p\u00fablicas destinadas ao combate \u00e0 pandemia do novo Coronav\u00edrus, desde abril de 2020. \u201cFomos implac\u00e1veis contra aqueles que se aproveitaram de um momento de fragilidade da popula\u00e7\u00e3o e de necessidades urgentes na \u00e1rea de sa\u00fade para se beneficiar com essa pr\u00e1tica criminosa\u201d, disse Torres, ressaltando que a Pol\u00edcia Federal tamb\u00e9m tem trabalhado para mapear o modo de atua\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es criminosas e caracter\u00edsticas do crime de corrup\u00e7\u00e3o em cada regi\u00e3o do pa\u00eds.\n\nDurante o evento, foram apresentados os resultados do primeiro ano do Plano Anticorrup\u00e7\u00e3o do Governo Federal, pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU). O Plano foi desenvolvido pelo Comit\u00ea Interministerial de Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o (CICC), do qual o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica faz parte, juntamente com o Minist\u00e9rio da Economia, o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, a Advocacia-Geral da Uni\u00e3o e o Banco Central do Brasil. A iniciativa busca refor\u00e7ar o compromisso do Brasil com o enfrentamento \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e alinha-se aos esfor\u00e7os j\u00e1 materializados em 2019, no Pacote Anticrime e Anticorrup\u00e7\u00e3o.\nPlano Anticorrup\u00e7\u00e3o\nLan\u00e7ado em dezembro de 2020, o Plano re\u00fane a\u00e7\u00f5es a serem entregues pelo governo com o objetivo de aprimorar os mecanismos de preven\u00e7\u00e3o, detec\u00e7\u00e3o e responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de corrup\u00e7\u00e3o. Do total de 153 a\u00e7\u00f5es anticorrup\u00e7\u00e3o previstas no documento para serem entregues at\u00e9 2025, 60 ser\u00e3o conclu\u00eddas at\u00e9 o final deste ano. As iniciativas trazidas pelo documento tamb\u00e9m avan\u00e7am no cumprimento e no aperfei\u00e7oamento da legisla\u00e7\u00e3o anticorrup\u00e7\u00e3o e no atendimento a recomenda\u00e7\u00f5es internacionais sobre o assunto. Anualmente, ser\u00e1 realizada rodada de atualiza\u00e7\u00e3o do Plano, na qual poder\u00e3o ser inclu\u00eddas novas a\u00e7\u00f5es a serem implementadas at\u00e9 2025.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "55": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministro Anderson Torres participa da entrega de novas aeronaves para a Pol\u00edcia Federal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministro-anderson-torres-participa-da-entrega-de-novas-aeronaves-para-a-policia-federal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "08/12/2021 19h23", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "POL\u00cdCIA FEDERAL", "PF"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 08/12/2021 \u2013 O ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres, participou, nesta quarta-feira (8), da entrega do primeiro jato E175 para a Pol\u00edcia Federal. Foram investidos R$ 100 milh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de duas aeronaves desse modelo.\n\u201cEssa parceria com a Embraer demostra o compromisso do governo brasileiro com a seguran\u00e7a p\u00fablica, com o Brasil, com investimentos nacionais, com a nossa ind\u00fastria. Estou muito feliz. Acho que hoje \u00e9 um dia de comemora\u00e7\u00e3o para a PF e para a seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Brasil. Ganha o combate ao crime organizado, o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o\u201d, frisou o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\nA aeronave, que vai permitir que a PF pouse e decole de mais de 100 aeroportos do pa\u00eds, ser\u00e1 utilizada nas miss\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, como o deslocamento de agentes para opera\u00e7\u00f5es de combate ao crime organizado, transfer\u00eancia de detentos, movimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos e cargas.\n\n\u201cAs aeronaves adquiridas est\u00e3o entre os modelos mais modernos de mercado e possuem tecnologia que permite a realiza\u00e7\u00e3o de voos nacionais e internacionais. A inclus\u00e3o dos modelos aos j\u00e1 utilizados permite a redu\u00e7\u00e3o de custos de manuten\u00e7\u00e3o, aumento de disponibilidade para atendimento e capacidade de transporte e maior alcance nos deslocamentos diretos a qualquer extremo do Brasil\u201d, destacou o diretor-geral da PF, Paulo Gustavo Maiurino.\nO advogado-geral da Uni\u00e3o, Bruno Bianco Leal, e do presidente e CEO da Embraer, Francisco Gomes Neto, tamb\u00e9m participaram do evento.\nParceria\nA parceria entre Embraer e Pol\u00edcia Federal tem mais de 15 anos. Desde a entrada em opera\u00e7\u00e3o dos dois jatos ERJ 145, a partir de 2006, ambos ainda em opera\u00e7\u00e3o na Pol\u00edcia Federal. Assim como as aeronaves atuais, o E175 tamb\u00e9m poder\u00e1 ser utilizado em apoio \u00e0s demais for\u00e7as de seguran\u00e7a do pa\u00eds, sendo um ativo que incrementa n\u00e3o apenas as opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal, mas de toda a esfera de seguran\u00e7a p\u00fablica do Governo Federal.\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "56": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica promove I Encontro Nacional de Gestores de Estat\u00edstica de Seguran\u00e7a P\u00fablica", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-promove-i-encontro-nacional-de-gestores-de-estatistica-de-seguranca-publica", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "08/12/2021 17h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "08/12/2021 17h26", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nFlorian\u00f3polis, 08/12/2021 \u2014 Come\u00e7ou, nesta quarta-feira (8), em Florian\u00f3polis (SC), a quarta etapa da Jornada Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP). Nesta fase, profissionais de todo o pa\u00eds participam, at\u00e9 sexta-feira (10), do I Encontro Nacional de Gestores de Estat\u00edsticas de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\nA a\u00e7\u00e3o, organizada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp), tem como objetivo refor\u00e7ar a import\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o e compartilhamento de dados como forma de combate e preven\u00e7\u00e3o de crimes. Na abertura do evento, o secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica adjunto, Juru\u00e9bi de Oliveira J\u00fanior, destacou que a iniciativa tem o intuito, ainda, de estreitar as rela\u00e7\u00f5es com as for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica e a sociedade como um todo.\n\u201cA gest\u00e3o de dados e a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento entraram em nossa pauta da Jornada, pois, sem uma boa coleta e tratamento dos n\u00fameros, n\u00e3o h\u00e1 como se falar, nem tampouco fazer, gest\u00e3o qualificada a que tanto n\u00f3s almejamos e a que tanto a nossa sociedade brasileira merece. Tais conhecimentos s\u00e3o fontes para subsidiar, de forma contundente, a gest\u00e3o, a formula\u00e7\u00e3o, a implementa\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o, o monitoramento e a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas criadas para a seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds\u201d, afirmou Juru\u00e9bi.\n\nNa Regi\u00e3o Sul, profissionais da \u00e1rea que trabalham diretamente com as estat\u00edsticas criminais nos estados ir\u00e3o participar de apresenta\u00e7\u00f5es feitas por representantes do Brasil e de pa\u00edses como M\u00e9xico, Chile, Inglaterra e Argentina, que ir\u00e3o mostrar metodologias e boas pr\u00e1ticas existentes no contexto da produ\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica. Al\u00e9m disso, t\u00e9cnicos do MJSP apresentar\u00e3o ferramentas de gest\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o disponibilizadas pela pasta, e como elas auxiliam os profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica no combate \u00e0 criminalidade em todo o pa\u00eds.\nNessa etapa, ser\u00e3o abordadas ainda tem\u00e1ticas sobre a gest\u00e3o de dados em seguran\u00e7a p\u00fablica, observat\u00f3rios, pesquisas, bem como a import\u00e2ncia do compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es para a proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "57": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Governo altera Decreto para promover mais seguran\u00e7a \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de consumo", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/governo-altera-decreto-para-promover-mais-seguranca-as-relacoes-de-consumo", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "08/12/2021 14h52", "horario": "NA", "data_atualizado": "08/12/2021 15h39", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A E P\u00daBLICA", "SENACON", "SECRETARIA NACIONAL DO CONSUMIDOR"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 08/12/2021 \u2013 Foi publicada nesta quarta-feira (8) altera\u00e7\u00e3o no decreto que disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC). O\u00a0Decreto\u00a0\u00a0N\u00ba 10.887\u00a0tem como objetivo elevar a seguran\u00e7a jur\u00eddica, tornar o processo administrativo mais eficiente e atender aos princ\u00edpios do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\nA medida, assinada pelo presidente Jair Bolsonaro, estava em an\u00e1lise desde 2019. O antigo Decreto (2.181/1997) n\u00e3o acompanhava as novas leis editadas pelo Congresso Nacional, como, por exemplo, o novo C\u00f3digo de Processo Civil, a Lei n\u00ba 13.874, de 20 de setembro de 2019, e a Lei n\u00ba 13.140, que trata da autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\n\u201cEssa moderniza\u00e7\u00e3o era necess\u00e1ria para que pudesse acompanhar as novas leis editadas. Com isso, teremos mais transpar\u00eancia, seguran\u00e7a jur\u00eddica e padroniza\u00e7\u00e3o dos procedimentos\u201d, explica o ministro Anderson Torres.\nEntre as principais altera\u00e7\u00f5es das normas gerais de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es est\u00e3o o detalhamento das etapas do processo administrativo sancionat\u00f3rio e a maior transpar\u00eancia. A mudan\u00e7a tamb\u00e9m tem como foco evitar decis\u00f5es conflitantes, j\u00e1 que torna o entendimento sobre os processos mais uniformes.\u00a0\nAl\u00e9m disso, foram promovidas altera\u00e7\u00f5es nos procedimentos administrativos sancionadores, com destaque para o desmembramento e conex\u00e3o tem\u00e1tica de processos, a possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es por meio eletr\u00f4nico e da aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas procedimentais estabelecidas na Lei n\u00ba 9.784, de 1999, e no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.\nAs altera\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m preveem medidas mais objetivas na aplica\u00e7\u00e3o de penas \u00e0s infra\u00e7\u00f5es das rela\u00e7\u00f5es de consumo, evitando abusos ou ilegalidades por parte de determinado \u00f3rg\u00e3o.\nSeguindo a pr\u00e1tica de boa parte dos Procons, quando a atividade econ\u00f4mica for classificada como de risco leve, irrelevante ou inexistente, a autua\u00e7\u00e3o, como regra, ocorrer\u00e1 ap\u00f3s a segunda visita, salvo casos de reincid\u00eancia, fraude ou resist\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.\nTamb\u00e9m ser\u00e1 poss\u00edvel celebrar Termo de Ajustamento de Conduta (TAC) no qual o fornecedor poder\u00e1 reparar o dano causado aos consumidores de forma a encerrar mais rapidamente a controv\u00e9rsia.\nA Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) adotar\u00e1 iniciativas de di\u00e1logo e capacita\u00e7\u00e3o dos membros do Sistema Nacional de Defesa do Consumidor com o objetivo de facilitar a adequada implementa\u00e7\u00e3o do novo Decreto e pretende realizar outras iniciativas para a avalia\u00e7\u00e3o de melhorias que atendam \u00e0s demandas dos \u00f3rg\u00e3os que atuam na prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "58": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica define crit\u00e9rios para acesso das guardas municipais ao Programa Habite Seguro", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-define-criterios-para-acesso-das-guardas-municipais-ao-programa-habite-seguro", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "08/12/2021 14h29", "horario": "NA", "data_atualizado": "08/12/2021 14h50", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 08/12/2021 \u2013 As regras para o ingresso de guardas municipais no Programa Nacional de Apoio \u00e0 Aquisi\u00e7\u00e3o de Habita\u00e7\u00e3o para Profissionais da Seguran\u00e7a P\u00fablica (Habite Seguro) foram divulgadas nesta quarta-feira (8).\nA Portaria N\u00ba 363, de 07 de dezembro de 2021, publicada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), por meio da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (Senasp), estabelece quatro requisitos que dever\u00e3o ser atendidos pelas guardas, para cumprimento do fluxo de acesso ao Programa.\nOs representantes oficiais das prefeituras municipais dever\u00e3o assegurar que as corpora\u00e7\u00f5es de seus munic\u00edpios cumpram requisitos determinados no Estatuto Geral das Guardas Municipais, descritos na Lei 13.022, de 2014.\u00a0 Entre as determina\u00e7\u00f5es est\u00e3o a corpora\u00e7\u00e3o ter sido institu\u00edda na forma prevista no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.022, de 2014; conter em seu quadro de pessoal servidores p\u00fablicos integrantes de carreira \u00fanica e plano de cargos e sal\u00e1rios; ter \u00f3rg\u00e3os de controle em funcionamento regular; e possuir c\u00f3digo de conduta em vigor.\nA condu\u00e7\u00e3o do processo de cadastramento das guardas municipais ficar\u00e1 a cargo da Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Pol\u00edticas para as Institui\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a P\u00fablica do MJSP, respons\u00e1vel por tratar de assuntos relacionados aos \u00f3rg\u00e3os nos \u00e2mbitos municipais, estaduais e federais.\nPrograma social\nO Programa Habite Seguro foi lan\u00e7ado em setembro deste ano pelo presidente Jair Bolsonaro e o ministro Anderson Torres. Beneficia profissionais do Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SUSP), da ativa, reformados e aposentados.\nSaiba mais sobre o Programa Habite Seguro\nPor ser um programa de car\u00e1ter social, tem como prioridade os agentes de seguran\u00e7a com renda bruta mensal de at\u00e9 R$ 7 mil, que poder\u00e3o realizar o sonho de ter a casa pr\u00f3pria com condi\u00e7\u00f5es especiais. Estes profissionais ser\u00e3o beneficiados com subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que poder\u00e3o ser concedidas para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis de valor m\u00e1ximo de R$ 300 mil.\nEntenda\nRequisitos estabelecidos para ingresso das guardas municipais no Habite Seguro\n\nSer institu\u00edda na forma prevista no art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 13.022, de 2014;\nConter em seu quadro de pessoal servidores p\u00fablicos integrantes de carreira \u00fanica e plano de cargos e sal\u00e1rios, na forma prevista no art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 13.022, de 2014;\nTer \u00f3rg\u00e3os de controle em funcionamento regular, na forma prevista no art. 13 da Lei n\u00ba 13.022, de 2014;\nPossuir c\u00f3digo de conduta em vigor, na forma prevista no art. 14 da Lei n\u00ba 13.022, de 2014.\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "59": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica investe recurso da venda de bens do crime em Centro de Desenvolvimento de C\u00e3es", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-investe-recurso-oriundo-do-crime-em-centro-de-desenvolvimento-de-caes", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/12/2021 19h48", "horario": "NA", "data_atualizado": "08/12/2021 15h16", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENAD", "SECRETARIA NACIONAL DE POL\u00cdTICAS SOBRE DROGAS E GEST\u00c3O DE ATIVO"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 07/12/2021 \u2013 O trabalho das for\u00e7as de seguran\u00e7a p\u00fablica no combate ao tr\u00e1fico de drogas foi refor\u00e7ado com a inaugura\u00e7\u00e3o do primeiro Centro de Desenvolvimento de C\u00e3es da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), nesta ter\u00e7a-feira (8).\nA unidade, na sede da PRF em Bras\u00edlia, faz parte dos projetos financiados pelo Fundo Nacional Antidrogas (Funad), administrado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), que recebe recursos da venda de bens apreendidos do tr\u00e1fico de drogas no pa\u00eds.\nAo todo foram investidos R$ 4 milh\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o que atender\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, mas tamb\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds. O local tamb\u00e9m ser\u00e1 utilizado para forma\u00e7\u00e3o de policiais que atuam na \u00e1rea de manejo e treinamento de c\u00e3es de faro.\n\u201cEstamos utilizando os recursos obtidos com a venda de bens oriundos do crime na moderniza\u00e7\u00e3o e no fortalecimento da seguran\u00e7a p\u00fablica. Essa entrega vai fortalecer e ampliar as atividades dos policiais com o treinamento de c\u00e3es farejadores, ferramenta essencial para auxiliar o combate ao crime organizado\u201d explica o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Torres.\n\nO diretor-geral da PRF, Silvinei Vasques, explica que a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de seguran\u00e7a p\u00fablica com os animais j\u00e1 garantiu bons resultados no combate \u00e0 criminalidade. \u201cDesde o in\u00edcio deste governo, atividades realizadas pela PRF com c\u00e3es, em parceria com pol\u00edcias civis, j\u00e1 resultaram na apreens\u00e3o de 1.700 toneladas de drogas e na autua\u00e7\u00e3o de mais de 110 mil criminosos\u201d.\nO Centro de Desenvolvimento de C\u00e3es possui 17 mil metros quadrados para abrigar 30 baias, ambulat\u00f3rio para tratamento veterin\u00e1rio dos animais e estrutura de ensino para a certifica\u00e7\u00e3o de c\u00e3es policiais. Ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o, os animais da PRF ser\u00e3o distribu\u00eddos para as 15 bases estaduais que possuem o Grupo de Opera\u00e7\u00f5es com C\u00e3es.\nCom o aux\u00edlio dos c\u00e3es farejadores, as fiscaliza\u00e7\u00f5es em ve\u00edculos tornaram mais assertivas na busca de il\u00edcitos. Gra\u00e7as ao seu olfato apurado, os cachorros conseguem detectar uma variabilidade de cheiros e se tornaram cruciais nas opera\u00e7\u00f5es policiais.\n\u00a0\nFundo Nacional Antidrogas\nO Fundo Nacional Antidrogas (Funad) teve mais de R$ 200 milh\u00f5es arrecadados desde 2019. O valor \u00e9 resultado do trabalho do MJSP, que aplicou o montante no fortalecimento da Seguran\u00e7a P\u00fablica do pa\u00eds e em pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas.\nEsses investimentos v\u00e3o desde a aquisi\u00e7\u00e3o de viaturas, drones, equipamentos de intelig\u00eancia, de comunica\u00e7\u00e3o e de per\u00edcia, al\u00e9m de uniformes e de computadores de alta performance para a Pol\u00edcia Federal, financiamento de grandes opera\u00e7\u00f5es policiais, a exemplo da Opera\u00e7\u00e3o Narco Brasil. O recurso arrecadado tamb\u00e9m j\u00e1 viabilizou investimentos como o sistema de radiocomunica\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de Fronteira, por meio do Programa VIGIA, e o Drog\u00f4metro (em fase teste), que ir\u00e1 auxiliar na detec\u00e7\u00e3o de drogas psicoativas por motoristas de tr\u00e2nsito.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "60": {"origem": "Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "AVISO DE PAUTA \u2013 Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica realiza I Jornada Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social em Santa Catarina", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mj/pt-br/assuntos/noticias/aviso-de-pauta-2013-ministerio-da-justica-e-seguranca-publica-realiza-i-jornada-nacional-de-seguranca-publica-e-defesa-social-em-santa-catarina", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/12/2021 19h09", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MJSP", "MINIST\u00c9RIO DA JUSTI\u00c7A E SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "SENASP", "SECRETARIA NACIONAL DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA"], "paragrafos": "\nBras\u00edlia, 07/12/2021 \u2014 A I Jornada Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (MJSP), estar\u00e1 em Florian\u00f3polis (SC), de 08 a 10 de dezembro. A cerim\u00f4nia de abertura ser\u00e1 aberta para imprensa.\nA atividade \u00e9 coordenada pela Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, e faz parte de a\u00e7\u00e3o in\u00e9dita para compartilhar experi\u00eancias e boas pr\u00e1ticas na \u00e1rea da seguran\u00e7a p\u00fablica. Nesta etapa, o MJSP ir\u00e1 reunir profissionais que atuam diretamente com as estat\u00edsticas criminais nos estados.\nServi\u00e7o\nSolenidade de abertura do I Encontro Nacional de Gestores de Estat\u00edstica de Seguran\u00e7a P\u00fablica - Jonasp\nData: 08/12/2021Hor\u00e1rio: 15hLocal: Secretaria de Estado de Seguran\u00e7a P\u00fablica de Santa Catarina, localizada na avenida Governador Ivo Silveira, n\u00ba 1521, Capoeiras, Florian\u00f3polis (SC).\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/021/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}}}