{"_default": {"1": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Pelo terceiro ano consecutivo, Rede Ebserh/MEC \u00e9 respons\u00e1vel por mais da metade dos elogios voltados ao Executivo Federal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/pelo-terceiro-ano-consecutivo-rede-ebserh-mec-e-responsavel-por-mais-da-metade-dos-elogios-voltados-ao-executivo-federal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/01/2022 11h43", "horario": "NA", "data_atualizado": "07/01/2022 11h45", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["ouvidoria-geral", "elogios", "humaphu-ufmarnohuf", "fala br", "painel resolveu"], "paragrafos": "\nEm 2021, a Rede Ebserh/MEC registrou mais da metade dos elogios relativos \u00e0s 320 institui\u00e7\u00f5es do Executivo Federal. Dos 9.181 elogios apurados no per\u00edodo entre 1\u00ba de janeiro e 31 de dezembro do ano passado, as Ouvidorias das unidades vinculadas \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) registraram 4.842 manifesta\u00e7\u00f5es positivas, o que corresponde a 52,7% do total.\nAl\u00e9m disso, das dez primeiras coloca\u00e7\u00f5es no ranking de elogios, sete s\u00e3o unidades da Rede Ebserh, sendo o Hospital Universit\u00e1rio Maria Aparecida Pedrossian, da Universidade Federal de Mato Grosso do Sul\u00a0(Humap-UFMS) o primeiro colocado, com 847 elogios, e o Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal do Maranh\u00e3o (HU-UFMA) em segundo, com 619 manifesta\u00e7\u00f5es.\nSegundo a Ouvidora Geral da Ebserh, Savana Dantas, as ouvidorias p\u00fablicas costumam lidar mais com insatisfa\u00e7\u00f5es. \u201cPor isso, quando uma institui\u00e7\u00e3o como a Ebserh, que lida com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, consegue atingir mais de 50% de todos os elogios registrados entre mais de 300 institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 sinal de que h\u00e1 um diferencial. O resultado da Rede Ebserh em 2021 coroa um ano de trabalho s\u00e9rio, muita capacita\u00e7\u00e3o e, sobretudo, trabalho em rede\u201d, finalizou.\nAs 39 Ouvidorias das unidades da Rede Ebserh/MEC formam a Rede Nacional de Ouvidorias dos Hospitais Universit\u00e1rios Federais (RNOHUF). Entre os tipos de manifesta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis est\u00e3o den\u00fancia (comunicar a ocorr\u00eancia de um ato il\u00edcito), reclama\u00e7\u00e3o (insatisfa\u00e7\u00e3o com o servi\u00e7o p\u00fablico, fazer cr\u00edticas, relatar inefici\u00eancia), solicita\u00e7\u00e3o (espera por atendimento ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u2013 medicamento ou a\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o em quest\u00e3o), sugest\u00e3o (ideia ou proposta de melhoria), elogio (satisfa\u00e7\u00e3o com o atendimento) e simplifique (solicita\u00e7\u00e3o de simplifica\u00e7\u00e3o de etapas burocr\u00e1ticas no processo).\nO usu\u00e1rio ou colaborador realiza sua manifesta\u00e7\u00e3o na plataforma Fala.BR, e esta \u00e9 direcionada ao \u201cPainel Resolveu?\u201d. Essa ferramenta re\u00fane informa\u00e7\u00f5es sobre manifesta\u00e7\u00f5es de ouvidoria que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica recebe diariamente pelo sistema Fala.BR. A aplica\u00e7\u00e3o permite pesquisar, examinar e comparar indicadores de forma r\u00e1pida, din\u00e2mica e interativa. Criado pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o (CGU), o Painel tem por objetivo dar transpar\u00eancia e fornecer dados que auxiliem gestores e cidad\u00e3os no exerc\u00edcio do controle por meio da participa\u00e7\u00e3o social.\nSaiba mais acessando:\nFala.Br\nPainel Resolveu?\nSobre a Rede Ebserh\nVinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) foi criada em 2011 e, atualmente, administra 40 hospitais universit\u00e1rios federais, apoiando e impulsionando suas atividades por meio de uma gest\u00e3o de excel\u00eancia.\nComo hospitais vinculados a universidades federais, essas unidades t\u00eam caracter\u00edsticas espec\u00edficas: atendem pacientes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e, principalmente, apoiam a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade e o desenvolvimento de pesquisas.\nDevido a essa natureza educacional, os hospitais universit\u00e1rios s\u00e3o campos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade. Com isso, a Rede Ebserh atua de forma complementar ao SUS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel pela totalidade dos atendimentos de sa\u00fade das regi\u00f5es em que os hospitais est\u00e3o inseridos, mas se destacam pela excel\u00eancia e voca\u00e7\u00e3o nos procedimentos de m\u00e9dia e alta complexidades.\n\u00a0\n\n\n\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Ebserh\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "2": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Prorrogados os prazos de projetos internacionais prejudicados pela pandemia", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/prorrogados-os-prazos-de-projetos-internacionais-prejudicados-pela-pandemia", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/01/2022 11h38", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "INTERNACIONALIZA\u00c7\u00c3O", "PANDEMIA", "PRORROGA\u00c7\u00c3O", "EXECU\u00c7\u00c3O"], "paragrafos": "\nA CAPES prorrogou o prazo para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos de pesquisa de coopera\u00e7\u00e3o internacional, com t\u00e9rmino de vig\u00eancia originalmente previsto para 2021 e 2022. A decis\u00e3o, apresentada na\u00a0Portaria n\u00ba 223/2021, foi tomada considerando os impactos que a pandemia de COVID-19 causou nas pol\u00edticas de fronteiras e nos calend\u00e1rios acad\u00eamicos das universidades em diversos pa\u00edses.\nA Funda\u00e7\u00e3o considera que a paralisa\u00e7\u00e3o das atividades nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior brasileiras e estrangeiras demandam ajustes na execu\u00e7\u00e3o de programas conjuntos. Assim, os projetos com t\u00e9rmino programado para 2021, poder\u00e3o ser executados at\u00e9 31/12/2022. Logo, os trabalhos que se encerrariam em 2022, t\u00eam at\u00e9 31/12/2023 para conclu\u00edrem suas atividades.\nOs coordenadores poder\u00e3o, ainda, solicitar remanejamento dos recursos n\u00e3o utilizados nos anos anteriores do projeto. Para isso, devem enviar o plano de trabalho com detalhamento das verbas remanescentes.\nPedido de prorroga\u00e7\u00e3oA extens\u00e3o do prazo poder\u00e1 ser solicitada pelo coordenador do projeto, at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a comunica\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica, pelo Sistema Linha Direta. O pedido deve ser enviado junto com o relat\u00f3rio de atividades, conforme modelo anexo \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, e plano de trabalho que demonstre a viabilidade e alcance dos objetivos programados.\nAl\u00e9m disso, o coordenador dever\u00e1 indicar o prazo final para a conclus\u00e3o do trabalho. A prorroga\u00e7\u00e3o permitir\u00e1 o uso dos valores remanescentes do Termo de Concess\u00e3o de Apoio Financeiro a Projeto (Auxpe), bem como a implementa\u00e7\u00e3o das cotas restantes de bolsas dentro do calend\u00e1rio de 2022 e 2023.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da\u00a0CAPES\n\u00a0\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "3": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Publicado o edital da 1\u00aa etapa do Revalida 2022/1", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/publicado-o-edital-da-1a-etapa-do-revalida-2022-1", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/01/2022 10h33", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Revalida", "Revalida\u00e7\u00e3o", "Diploma", "Medicina", "M\u00e9dico", "Exterior", "Prova", "Etapa"], "paragrafos": "\nO Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) publicou, nesta quinta-feira, 6 de janeiro, em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU), o Edital n.\u00ba 3/2022, que trata da\u00a0primeira etapa do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira (Revalida), edi\u00e7\u00e3o 2022/1. As inscri\u00e7\u00f5es come\u00e7am no dia 17 e v\u00e3o at\u00e9 21 de janeiro. Durante este per\u00edodo, os interessados tamb\u00e9m dever\u00e3o enviar os diplomas para an\u00e1lise. Tanto a inscri\u00e7\u00e3o quanto o envio do documento devem ser feitos por meio do Sistema Revalida.\nA aplica\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1, no dia 6 de mar\u00e7o, em oito capitais brasileiras: Bras\u00edlia (DF), Campo Grande (MS), Curitiba (PR), Porto Alegre (RS), Recife (PE), Rio Branco (AC), Salvador (BA) e S\u00e3o Paulo (SP). O participante dever\u00e1 indicar a cidade onde deseja realizar a prova, tamb\u00e9m por meio do sistema do exame, no momento da inscri\u00e7\u00e3o.\nRequisitos \u2013\u00a0Para participar da primeira etapa, \u00e9 necess\u00e1rio ser brasileiro ou estrangeiro em situa\u00e7\u00e3o legal no Brasil. A pessoa interessada em realizar o exame deve ter diploma reconhecido pelo minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente do pa\u00eds de origem do certificado, que deve ser autenticado pela autoridade consular brasileira ou pelo processo da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o da Exig\u00eancia de Legaliza\u00e7\u00e3o de Documentos P\u00fablicos Estrangeiros, promulgado pelo Decreto n.\u00ba 8.660, de 29 de janeiro de 2016. Qualquer outro documento n\u00e3o substitui o diploma solicitado.\nRevalida \u2013\u00a0Aplicado pelo Inep desde 2011, o Revalida busca subsidiar a revalida\u00e7\u00e3o, no Brasil, do diploma de gradua\u00e7\u00e3o em medicina expedido no exterior. O exame \u00e9 composto por duas etapas (te\u00f3rica e pr\u00e1tica) que abordam, de forma interdisciplinar, as cinco grandes \u00e1reas da medicina: cl\u00ednica m\u00e9dica, cirurgia, ginecologia e obstetr\u00edcia, pediatria e medicina da fam\u00edlia e comunidade (sa\u00fade coletiva).\nAs refer\u00eancias do exame s\u00e3o os atendimentos no contexto de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ambulatorial, hospitalar, de urg\u00eancia, de emerg\u00eancia e comunit\u00e1ria, com base na Diretriz Curricular Nacional do Curso de Medicina, nas normativas associadas e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.\nO objetivo \u00e9 avaliar as habilidades, as compet\u00eancias e os conhecimentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio profissional adequado aos princ\u00edpios e necessidades do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O ato de apostilamento da revalida\u00e7\u00e3o do diploma \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas que aderem ao instrumento unificado de avalia\u00e7\u00e3o representado pelo Revalida.\nAcesse o edital da 1\u00aa etapa do Revalida 2022\nAcesse o Sistema Revalida\nSaiba mais sobre o Revalida\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "4": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Milton Ribeiro participa de cerim\u00f4nia que d\u00e1 in\u00edcio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da Escola Municipal AMA da Bahia", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/milton-ribeiro-participa-de-cerimonia-que-da-inicio-a-construcao-da-escola-municipal-ama-da-bahia", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "06/01/2022 14h40", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNa manh\u00e3 desta quinta-feira, 6, o Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, juntamente com o Ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, e o presidente do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), Marcelo Ponte, participaram da solenidade de emiss\u00e3o da Ordem de Servi\u00e7o que dar\u00e1 in\u00edcio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da Escola Municipal Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Autista (AMA) da Bahia, localizada na Rua Granja Marazul, 1, estrada do Curralinho, S/N, Stiep. A nova sede ter\u00e1 capacidade para atender 800 estudantes da rede municipal com Transtorno do Espectro Autista (TEA).\u00a0\nNum terreno de quase 7 mil m\u00b2, e um investimento or\u00e7ado de aproximadamente 12 milh\u00f5es de reais, a nova escola ter\u00e1 20 salas de aula, sala multiuso, acessibilidade total, 14 sanit\u00e1rios incluindo os de Pessoas com Necessidades Especiais (PNE), refeit\u00f3rio, cozinha, despensa, dep\u00f3sito de materiais de limpeza, lavanderia, diretoria, almoxarifado, piscina, quadra poliesportiva, vesti\u00e1rio, sala de professores, entre outros equipamentos modernos para atender \u00e0 comunidade escolar com todo conforto e seguran\u00e7a.\n\u201cEssa iniciativa tem nosso total apoio. Quero ter o privil\u00e9gio de poder vir aqui novamente e aplaudir essa obra que vai beneficiar tantas pessoas.\u201d, destacou o Ministro Milton Ribeiro.\u00a0\nPara o presidente do FNDE, Marcelo Ponte, o grande diferencial \u00e9 que essa escola vai receber tamb\u00e9m estudantes com autismo no contraturno. \u201cVai contemplar o ensino inclusivo e ir\u00e1 ofertar oficinas de capacita\u00e7\u00e3o e atendimento especializado para esses alunos. Isso, certamente, vai impulsionar as potencialidades e levar mais qualidade de vida a essas crian\u00e7as e adolescentes.\u201d, afirmou Ponte.\nO MEC apoia a Educa\u00e7\u00e3o Especial oferecida por institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas ou comunit\u00e1rias, conveniadas ao poder p\u00fablico, com recursos do Fundo de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Fundeb). Esses recursos financiam a matr\u00edcula de escolariza\u00e7\u00e3o e a matr\u00edcula no Atendimento Educacional Especializado (AEE) ofertado, no contraturno, aos estudantes matriculados na rede regular de ensino.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "5": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Or\u00e7amento da CAPES alcan\u00e7a R$ 3,68 bilh\u00f5es e zera d\u00e9ficit de bolsas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/orcamento-da-capes-alcanca-r-3-68-bilhoes-e-zera-deficit-de-bolsas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "06/01/2022 09h46", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "OR\u00c7AMENTO", "P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O", "BOLSAS", "PESQUISA"], "paragrafos": "\nA CAPES assegurou um aumento de 17% no seu or\u00e7amento previsto para 2022. O total de recursos subiu de R$ 3,14 bilh\u00f5es para R$3,68 bilh\u00f5es. Com o acr\u00e9scimo de R$ 540 milh\u00f5es para este ano, a Funda\u00e7\u00e3o garante o pagamento integral das bolsas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e forma\u00e7\u00e3o de professores. Em sintonia com a presid\u00eancia da Coordena\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) trabalhou fortemente para o sucesso da pauta. O PLN 19/2021 aguarda san\u00e7\u00e3o presidencial.\nCl\u00e1udia Queda de Toledo, presidente da CAPES, afirma que continuar\u00e1 envidando esfor\u00e7os para recompor ainda mais o or\u00e7amento da Funda\u00e7\u00e3o. \u201cCome\u00e7amos 2022 com a supera\u00e7\u00e3o do problema que tivemos nos \u00faltimos tr\u00eas meses de 2021 para o pagamento das bolsas de forma\u00e7\u00e3o de professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\u201d, destaca.\nNo final de 2021, a CAPES precisou aguardar a aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional de dois Projetos de Lei para suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. S\u00f3 assim conseguiu pagar as bolsas dos Programas de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\n\u201cCom o aumento do or\u00e7amento de 2022, zeramos o\u00a0d\u00e9ficit\u00a0e o pagamento de bolsas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds e o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica est\u00e1 assegurado\u201d, ressalta Toledo.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da CAPES\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "6": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Milton Ribeiro empossa Luciano Schuch como novo reitor da UFSM", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/milton-ribeiro-empossa-luciano-schuch-como-novo-reitor-da-ufsm", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "06/01/2022 09h32", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNa quarta-feira, 5, o professor Luciano Schuch foi empossado como novo reitor da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM), que fica localizada no estado do Rio Grande do Sul. O evento de posse ocorreu de maneira virtual e contou com a participa\u00e7\u00e3o do Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, do secret\u00e1rio adjunto da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior (Sesu), Eduardo Salgado, e do ex-reitor da UFSM, Paulo Afonso Burmann.\u00a0\n\u201cFico muito feliz em ter a oportunidade de dar a posse ao Luciano e espero que sua gest\u00e3o seja muito prof\u00edcua, focada na educa\u00e7\u00e3o em termos acad\u00eamicos. Que a nossa universidade possa se tornar cada vez mais um centro de excel\u00eancia e de qualidade acad\u00eamica, e jamais um comit\u00ea pol\u00edtico. Minha expectativa \u00e9 de que o Luciano possa cumprir essa expectativa e a UFSM seja refer\u00eancia em qualidade acad\u00eamica para toda a regi\u00e3o e para o Brasil. Fica meu registro de satisfa\u00e7\u00e3o.\u201d, destacou o ministro Milton Ribeiro.\nPara Luciano Schuch, assumir esse cargo t\u00e3o importante para o Brasil significa muito em sua luta pela educa\u00e7\u00e3o. \u201cTemos muito orgulho dessa universidade, e temos muito o que fazer ainda. Nosso papel \u00e9 nos tornarmos uma universidade cada vez mais inclusiva, empreendedora e inovadora, que se preocupa com problemas que atingem o nosso planeta, e sempre preocupados tamb\u00e9m com nossa comunidade. Seremos um bra\u00e7o forte do estado para implementar a\u00e7\u00f5es em prol da sa\u00fade, sempre colaborando para o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do nosso pa\u00eds.\u201d, afirmou.\nLuciano Schuch foi vice-reitor da UFSM durante o segundo mandato do professor Paulo Afonso Burmann, tamb\u00e9m foi diretor do Centro de Tecnologia (2014-2017), e chefe do Departamento de Processamento em Engenharia El\u00e9trica da Universidade (2009-2014).\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "7": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Mais 112 docentes passam a integrar banco de avaliadores", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mais-112-docentes-passam-a-integrar-banco-de-avaliadores", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "04/01/2022 15h36", "horario": "NA", "data_atualizado": "04/01/2022 15h38", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Avalia\u00e7\u00e3o in loco", "Avalia\u00e7\u00e3o de cursos", "Avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es", "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "Sinaes", "BASis", "Avaliadores", "Banco"], "paragrafos": "\nMais 112 professores foram inclu\u00eddos no Banco de Avaliadores do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (BASis). O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) homologou a inclus\u00e3o desses docentes por meio da Portaria n.\u00ba 591/2021, publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) desta ter\u00e7a-feira, 4 de janeiro. Eles ser\u00e3o respons\u00e1veis pela\u00a0avalia\u00e7\u00e3o externa in loco (presencial e virtual) dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior.\nA homologa\u00e7\u00e3o contempla o processo seletivo aberto por meio do Edital n.\u00ba 73/2020. O grupo faz parte da turma de 440 docentes convocados pelo Inep para a capacita\u00e7\u00e3o, que foi realizada entre outubro e dezembro de 2021.\u00a0A lista de professores homologados inclui apenas os que atingiram desempenho suficiente para a aprova\u00e7\u00e3o.\nEm uma etapa anterior da seletiva, o Inep j\u00e1 havia convocado outros 413 docentes para serem capacitados entre setembro e outubro. Destes, 233 foram aprovados e homologados, em novembro.\u00a0Com isso, ao todo 345 professores foram inclu\u00eddos no banco de avaliadores at\u00e9 o momento.\nNovo formato \u2013\u00a0Em abril de 2021, o Inep iniciou a avalia\u00e7\u00e3o externa virtual in loco, utilizando a mesma metodologia da avalia\u00e7\u00e3o presencial e mantendo o mesmo rigor acad\u00eamico, t\u00e9cnico e metodol\u00f3gico das an\u00e1lises institucionais e de gradua\u00e7\u00e3o. Os cursos de medicina, odontologia, enfermagem e psicologia permanecem apenas com o modelo de avalia\u00e7\u00e3o presencial.\nAvalia\u00e7\u00e3o in loco \u2013\u00a0O Inep \u00e9 respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o externa in loco de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos de gradua\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 garantir a qualidade do ensino ofertado nesse n\u00edvel educacional. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos pilares que constam na Lei do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Sinaes). Tamb\u00e9m servem como subs\u00eddio para a informa\u00e7\u00e3o, por parte da sociedade, sobre a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior ofertada no Brasil.\nA avalia\u00e7\u00e3o institucional \u00e9 realizada para que as institui\u00e7\u00f5es possam ser credenciadas ou recredenciadas, conforme decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). J\u00e1 o processo avaliativo dos cursos ocorre com o objetivo de embasar a autoriza\u00e7\u00e3o ou o reconhecimento das gradua\u00e7\u00f5es, assim como os procedimentos de renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento ou da transforma\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.\nConfira a Portaria n.\u00ba 591/2021 (com a lista de docentes homologados)\nSaiba mais sobre a Avalia\u00e7\u00e3o in loco\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "8": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Diretoria de Pesquisas Sociais da Fundaj teve intensa produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/diretoria-de-pesquisas-sociais-da-fundaj-teve-intensa-producao-cientifica-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "04/01/2022 15h33", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nPublica\u00e7\u00f5es, parcerias e encontros para a elabora\u00e7\u00e3o de pesquisas, artigos e relat\u00f3rios em conson\u00e2ncia com as demandas atuais da sociedade. Mesmo com as atividades em campo suspensas desde 2020, por causa das restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia de Covid-19, 2021 foi um ano intenso para a Diretoria de Pesquisas Sociais (Dipes) da Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco (Fundaj), havendo uma produ\u00e7\u00e3o de conhecimento nos formatos poss\u00edveis, como lives tem\u00e1ticas e videoconfer\u00eancias, especialmente, nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, meio ambiente e pol\u00edticas p\u00fablicas. Foram iniciadas sete pesquisas e conclu\u00eddas tr\u00eas. Al\u00e9m disso, foram publicados 29 artigos cient\u00edficos em revistas de renome internacional e outros 23, em eventos acad\u00eamicos.\n\u201cO ano de 2021, assim como o de 2020, foi marcado pela influ\u00eancia da pandemia de Covid-19 nas a\u00e7\u00f5es de pesquisa. As a\u00e7\u00f5es de pesquisa de campo, que fazem parte do DNA da Dipes, n\u00e3o foram retomadas. Isto nos levou a ter que incorporar, de forma definitiva, novas estrat\u00e9gias de pesquisa e de divulga\u00e7\u00e3o de nossos resultados\u201d, afirma o diretor da Dipes, Lu\u00eds Henrique Romani. \u201cA Diretoria tamb\u00e9m tem feito esfor\u00e7os de colabora\u00e7\u00e3o com as demais diretorias da Fundaj. Nossos pesquisadores fazem parte do corpo docente de dois mestrados e duas p\u00f3s-gradua\u00e7\u00f5es lato sensu da Difor. Somando-se a esta oferta de ensino, temos o PIBIC, que, apesar da car\u00eancia de bolsas por parte do CNPQ, tem mantido alunos tamb\u00e9m no formato de voluntariado. Assim, contabilizamos 54 orienta\u00e7\u00f5es\u201d.\nO ensino b\u00e1sico foi o foco da primeira a\u00e7\u00e3o realizada neste ano, em fevereiro, com a aprova\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio \u201cAcompanhamento longitudinal do desempenho escolar de alunos da rede p\u00fablica do Recife\u201d, que analisou o perfil de alunos dos 6\u00ba e 7\u00ba anos do Fundamental na capital pernambucana. Nos meses seguintes, o trabalho ultrapassou as fronteiras do meio acad\u00eamico, sendo apresentado e discutido em uma live com 80 gestores escolares realizada em outubro.\nA busca pelo di\u00e1logo com a sociedade foi constante na atua\u00e7\u00e3o da Dipes. Ao longo de 2021, pesquisadores da Fundaj coordenaram e publicaram estudos com outras institui\u00e7\u00f5es. Entre eles, o artigo sobre a metodologia de monitoramento do rio Paraopeba ap\u00f3s o desastre de Brumadinho (MG), publicado em mar\u00e7o na revista Ci\u00eancia e Natura, da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM).\nEventosOutros grandes destaques do ano foram o 8\u00ba Encontro de Pesquisa Educacional em Pernambuco (epePE), a XVII Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, o ciclo de palestras \u201cReverbera\u00e7\u00f5es em torno de Nabuco\u201d e a publica\u00e7\u00e3o do Caderno de Estudos Sociais (CES) e da Revista Ci\u00eancia & Tr\u00f3pico, que chegaram, respectivamente, aos volumes 36 e 45. Tamb\u00e9m foram produzidos relat\u00f3rios e eventos sobre quest\u00f5es que impactam a sa\u00fade e o meio ambiente, como a pesquisa \u201cCLIMAP - Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas no Bioma Caatinga\u201d; a Semana de Meio Ambiente, em junho; e a nota t\u00e9cnica sobre a S\u00edndrome de Haff (doen\u00e7a conhecida como \u201cdoen\u00e7a da urina preta\u201d), produzida em julho em parceria com as universidades federais de Pernambuco (UFPE), Rural de Pernambuco (UFRPE) e Alagoas (Ufal).\nTamb\u00e9m teve destaque a 17\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (JOIC), promovida pelo Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica CNPq/Fundaj, nos dias 4 e 5 de novembro, com transmiss\u00e3o pelo YouTube da Fundaj, apresentou 21 pesquisas sobre temas como o Ensino M\u00e9dio e a Educa\u00e7\u00e3o Infantil na pandemia, o derramamento de \u00f3leo nas praias do Nordeste em 2019, reforma trabalhista e legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\nPesquisasEstudos coordenados por pesquisadores da Dipes tamb\u00e9m serviram de base para publica\u00e7\u00f5es. Em maio, foi lan\u00e7ado um e-book sobre a pesquisa \u201cA pesca artesanal no Rio S\u00e3o Francisco: condi\u00e7\u00f5es ambientais e de trabalho das mulheres pescadoras\u201d, que tra\u00e7a um perfil sociocultural destas trabalhadoras. Em novembro, o levantamento \u201cCLIMAP - Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas no Bioma Caatinga: Sensoriamento Remoto, Meio Ambiente e Pol\u00edticas P\u00fablicas\u201d, que analisou as altera\u00e7\u00f5es na paisagem do Semi\u00e1rido nordestino nos \u00faltimos 30 anos, embasou um relat\u00f3rio que alerta para os impactos da a\u00e7\u00e3o humana na natureza. Outra pesquisa, coordenada pelo pesquisador Maur\u00edcio Antunes com o professor Rui Mesquita, da UFPE, resultou no livro \u201cN\u00f3s para Atar e Desatar - Rela\u00e7\u00f5es entre Educa\u00e7\u00e3o e Cultura\u201d, lan\u00e7ado em agosto.\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da FUNDAJ\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "9": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "CAPES concede 92 bolsas para fomentar o agroneg\u00f3cio goiano", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/capes-concede-92-bolsas-para-fomentar-o-agronegocio-goiano", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "04/01/2022 10h46", "horario": "NA", "data_atualizado": "04/01/2022 10h47", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "AGRONEG\u00d3CIO", "FAPEG", "GOI\u00c1S", "PDPG NOS ESTADOS"], "paragrafos": "\nO agroneg\u00f3cio \u00e9 uma das voca\u00e7\u00f5es de Goi\u00e1s. A agricultura e a pecu\u00e1ria s\u00e3o foco de aten\u00e7\u00e3o do estado, que as escolheu como alvo de fomento por meio do\u00a0Programa de Desenvolvimento da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PDPG) \u2013 Parcerias Estrat\u00e9gicas nos Estados. A CAPES conceder\u00e1 92 bolsas \u2014 40 de mestrado, 40 de doutorado e 12 de p\u00f3s-doutorado \u2014 em quatro projetos voltados para a \u00e1rea, em um investimento superior a R$ 5 milh\u00f5es.\nOs pesquisadores, em 20 programas de tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es, t\u00eam por objetivo aliar temas como seguran\u00e7a alimentar, meio-ambiente e aumento de produtividade. \u201cQueremos ser, al\u00e9m de um estado refer\u00eancia em produtos b\u00e1sicos, de\u00a0commodities, evoluir em produtos de valor agregado. Por meio da pesquisa, a ideia \u00e9 desenvolver tecnologia de ponta e assegurar a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos, fazendo isso de forma ambientalmente sustent\u00e1vel\u201d, explica Robson Domingos Vieira, presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Goi\u00e1s (Fapeg).\nOs projetos envolvem o desenvolvimento da pecu\u00e1ria em menores espa\u00e7os, de forma mais sustent\u00e1vel e produtiva. Tamb\u00e9m ser\u00e1 feito um mapeamento dos melhores locais para plantar cana-de-a\u00e7\u00facar e facilitar a log\u00edstica da ind\u00fastria de \u00e1lcool. H\u00e1, ainda, trabalhos voltados para a substitui\u00e7\u00e3o de pesticidas e outros agentes qu\u00edmicos por bioinsumos como bact\u00e9rias, insetos ou plantas.\nA contrapartida da Fapeg \u00e9 de R$ 1,5 milh\u00e3o. Os recursos s\u00e3o de custeio e devem ser utilizados na manuten\u00e7\u00e3o dos projetos, como, por exemplo, na compra de insumos e no financiamento de viagens.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da CAPES\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "10": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Nova publica\u00e7\u00e3o aborda alimenta\u00e7\u00e3o escolar em comunidades quilombolas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/nova-publicacao-aborda-alimentacao-escolar-em-comunidades-quilombolas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/01/2022 17h53", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nGestores de educa\u00e7\u00e3o envolvidos com o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) j\u00e1 podem conferir a nova publica\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada pelo Centro de Excel\u00eancia contra a Fome do WFP (Programa Mundial de Alimentos). O documento apresenta os desafios e solu\u00e7\u00f5es encontrados pelo PNAE para atender \u00e0s necessidades das comunidades tradicionais quilombolas.\nAs principais estrat\u00e9gias do programa para apoio a essas popula\u00e7\u00f5es relacionam-se a um recurso diferenciado para a compra de alimentos para os estudantes e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da cultura alimentar, por meio de card\u00e1pios escolares espec\u00edficos e da aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios da agricultura familiar local. O documento \u00e9 fruto de parceria entre o Centro de Excel\u00eancia, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE) e a Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o (ABC). O documento pode ser acessado\u00a0aqui.\nRefer\u00eancia \u2013\u00a0O Brasil possui um dos maiores e mais estabelecidos programas de alimenta\u00e7\u00e3o escolar do mundo, servindo diariamente a mais de 40 milh\u00f5es de alunos em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds. Implementar o PNAE em um pa\u00eds de dimens\u00f5es continentais e com rica variedade \u00e9tnica e cultural requer constante inova\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades pr\u00f3prias de cada comunidade.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do FNDE\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "11": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Reaplica\u00e7\u00e3o do Enem 2021 ocorre em 9 e 16 de janeiro", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/reaplicacao-do-enem-2021-ocorre-em-9-e-16-de-janeiro", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/01/2022 17h51", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Enem", "Exame Nacional", "Ensino M\u00e9dio", "Educa\u00e7\u00e3o", "Participante", "Provas", "Reaplica\u00e7\u00e3o", "Isentos"], "paragrafos": "\nNos dias 9 e 16 de janeiro,\u00a0o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) reaplica o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2021. Nestas mesmas datas, ser\u00e3o aplicadas as provas para os participantes que se inscreveram ap\u00f3s nova oportunidade, destinada aos isentos da taxa de inscri\u00e7\u00e3o que faltaram ao Enem 2020, e para as Pessoas Privadas de Liberdade ou sob medida socioeducativa que inclua priva\u00e7\u00e3o de liberdade (Enem PPL) 2021.\nOs resultados dos pedidos de reaplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis na P\u00e1gina do Participante, onde tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel acessar o Cart\u00e3o de Confirma\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00e3o. Entre outras informa\u00e7\u00f5es, o cart\u00e3o cont\u00e9m n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o, data, hora e local de prova, al\u00e9m de registrar que o inscrito dever\u00e1 contar com determinado atendimento especializado, assim como tratamento pelo nome social. Apesar de n\u00e3o ser obrigat\u00f3rio, o Inep recomenda levar o cart\u00e3o nos dias de prova.\nReaplica\u00e7\u00e3o \u2013\u00a0O Enem 2021 (impresso e digital) ocorreu nos dias 21 e 28 de novembro. No entanto, as regras do exame prev\u00eaem a oportunidade de pedir a reaplica\u00e7\u00e3o em determinados casos. A oportunidade \u00e9 destinada, por exemplo, a quem n\u00e3o compareceu por estar com sintomas de doen\u00e7as infectocontagiosas previstas nos editais. Pessoas afetadas por problemas log\u00edsticos, de infraestrutura, ou por outras ocorr\u00eancias espec\u00edficas durante as provas tamb\u00e9m puderam pedir para realizar o exame em nova data.\nP\u00e1gina do Participante \u2013\u00a0Para conferir o resultado do pedido de reaplica\u00e7\u00e3o e para ter acesso ao Cart\u00e3o de Confirma\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00e3o\u00a0\u00e9 necess\u00e1rio entrar na P\u00e1gina do Participante. Para isso, \u00e9 preciso utilizar o login \u00fanico da plataforma gov.br. Caso o interessado n\u00e3o lembre a senha da conta cadastrada, \u00e9 poss\u00edvel recuper\u00e1-la.\nRecupera\u00e7\u00e3o de senha \u2013\u00a0Para recuperar a chave eletr\u00f4nica, basta acessar a p\u00e1gina acesso.gov.br, digitar o CPF para fazer a verifica\u00e7\u00e3o e clicar em \u201cAvan\u00e7ar\u201d. Em seguida, \u00e9 s\u00f3 clicar em \u201cEsqueci minha senha\u201d. Existem diversas formas de recuperar a conta: por meio do aplicativo Meu gov.br, de bancos credenciados, do Internet Banking de bancos conveniados, por e-mail ou por mensagem de texto (SMS). O participante deve selecionar uma das op\u00e7\u00f5es para gerar uma nova senha para sua conta.\nLogin \u00fanico \u2013\u00a0O acesso \u00fanico ao gov.br faz parte do processo de unifica\u00e7\u00e3o de todos os servi\u00e7os digitais dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, alinhado ao Plano de Transforma\u00e7\u00e3o Digital do Governo Federal. \u00c9 necess\u00e1rio se cadastrar somente uma vez para ter acesso liberado a todos os servi\u00e7os prestados. O cadastro garante maior seguran\u00e7a e transpar\u00eancia na utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas.\nEnem \u2013\u00a0O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao t\u00e9rmino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Ao longo de mais de duas d\u00e9cadas de exist\u00eancia, tornou-se uma das principais portas de entrada para a educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, por meio do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu) e de iniciativas como o Programa Universidade para Todos (ProUni).\nInstitui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas utilizam o Enem para selecionar estudantes. Os resultados s\u00e3o usados como crit\u00e9rio \u00fanico ou complementar dos processos seletivos, al\u00e9m de servirem de par\u00e2metros para acesso a aux\u00edlios governamentais, como o proporcionado pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).\nOs resultados individuais do Enem tamb\u00e9m podem ser usados nos processos seletivos de institui\u00e7\u00f5es portuguesas que possuem conv\u00eanio com o Inep para aceitarem as notas do exame. Os acordos garantem acesso facilitado \u00e0s notas dos estudantes brasileiros interessados em cursar a educa\u00e7\u00e3o superior em Portugal.\nAcesse a P\u00e1gina do Participante\nConfira os editais do Enem 2021\nSaiba mais sobre o Enem\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "12": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC registra recorde de autoriza\u00e7\u00e3o de novas vagas na educa\u00e7\u00e3o superior em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-registra-recorde-de-autorizacao-de-novas-vagas-na-educacao-superior-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "31/12/2021 09h22", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 MEC alcan\u00e7ou a marca de cerca de 600 mil novas vagas autorizadas no ano de 2021 para a educa\u00e7\u00e3o superior brasileira. Do total, 436.358 vagas s\u00e3o para oferta na modalidade a dist\u00e2ncia e 159.840 para cursos presenciais. Segundo levantamento realizado pela Secretaria de Regula\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 SERES, \u00e9 o maior n\u00famero de vagas autorizadas na compara\u00e7\u00e3o entre 2015 e 2021.\nAs vagas est\u00e3o distribu\u00eddas nos 1.576 novos cursos autorizados em 2021, beneficiando mais de 650 institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior. A gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem lidera com 112 cursos superiores autorizados, seguida por Direito com 108, Pedagogia com 90, Psicologia com 85 e Administra\u00e7\u00e3o com 72.\nOs n\u00fameros de vagas e cursos criados em 2021 podem ser ainda maiores em fun\u00e7\u00e3o da autonomia de universidades e centros universit\u00e1rios para autorizar cursos superiores, estabelecida pelo art. 40 do Decreto n\u00ba 9.235, de 15 de dezembro de 2021.\nAl\u00e9m da autoriza\u00e7\u00e3o de curso, o MEC tamb\u00e9m registrou bons \u00edndices nos atos de reconhecimento e renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento de curso. Foram 925 cursos reconhecidos e 8.214 cursos com renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento.\nO balan\u00e7o parcial das a\u00e7\u00f5es realizadas pela SERES no ano de 2021 foi apresentado para as entidades representativas da educa\u00e7\u00e3o superior no \u00faltimo dia 20, ocasi\u00e3o em que o Secret\u00e1rio Paulo Almeida ressaltou o recorde de Portarias publicadas dos \u00faltimos sete anos pela Secretaria. Foram publicadas um total de 2.022 portarias no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\nPara o secret\u00e1rio de Regula\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior, \u201co ano de 2021 foi o ano da retomada na educa\u00e7\u00e3o superior. Autoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos cursos superiores voltaram a \u00edndices pr\u00e9-pandemia. Mas 2021 n\u00e3o foi s\u00f3 voltar a ser como antes, mas tamb\u00e9m de avan\u00e7ar. Alcan\u00e7amos a marca de mais de 2.000 portarias publicadas, um recorde dos \u00faltimos 7 anos\u201d.\nAutoriza\u00e7\u00e3o\nPara solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o de um novo curso superior, a institui\u00e7\u00e3o precisa protocolar processo no sistema e-Mec conforme calend\u00e1rio regulat\u00f3rio publicado pelo MEC. O INEP autarquia do MEC, realiza a avalia\u00e7\u00e3o dos cursos, analisando as seguintes dimens\u00f5es: organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, corpo docente e tutorial, e infraestrutura, atribuindo conceitos de 1 a 5.\nReconhecimento\nAp\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o dos cursos, as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior precisam protocolar o pedido de reconhecimento, necess\u00e1rio \u00e0 valida\u00e7\u00e3o nacional dos diplomas. O pedido deve ser protocolado no per\u00edodo compreendido entre 50% do prazo previsto para integraliza\u00e7\u00e3o de sua carga hor\u00e1ria e 75% desse prazo, observado o calend\u00e1rio definido pelo MEC.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Seres\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "13": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Presidente edita MP que possibilita estudantes renegociarem d\u00edvidas com o Fies", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/presidente-edita-mp-que-possibilita-estudantes-renegociarem-dividas-com-o-fies", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "31/12/2021 08h55", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, editou Medida Provis\u00f3ria que prop\u00f5e altera\u00e7\u00f5es na Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, a qual disp\u00f5e sobre o Fundo de Financiamento Estudantil (Fies), e na Lei n\u00ba 12.087, de 11 de novembro de 2009, de modo a permitir a transa\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a e a renegocia\u00e7\u00e3o dos d\u00e9bitos oriundos dos contratos firmados com recursos do Fundo.\nA Medida busca oportunizar aos estudantes que tenham formalizado a contrata\u00e7\u00e3o do Fies at\u00e9 o 2\u00ba semestre de 2017, e que estejam com d\u00e9bitos vencidos e n\u00e3o pagos at\u00e9 a data de sua publica\u00e7\u00e3o, a renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.\nA altera\u00e7\u00e3o legislativa comp\u00f5e uma s\u00e9rie de benef\u00edcios com motiva\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a fim de reduzir os \u00edndices de inadimpl\u00eancia do Programa e combater os efeitos devastadores da pandemia da Covid-19.\nVale dizer que essas modalidades de transa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aquelas realizadas por ades\u00e3o, na cobran\u00e7a de cr\u00e9ditos contratados com o Fies at\u00e9 o segundo semestre de 2017 e cujos d\u00e9bitos estejam: I) vencidos, n\u00e3o pagos h\u00e1 mais de trezentos e sessenta dias, e completamente provisionados; ou II) vencidos, n\u00e3o pagos h\u00e1 mais de noventa dias, e parcialmente provisionados.\nA renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas do FIES dever\u00e1 ser realizada por ades\u00e3o, por meio dos canais de atendimento que ser\u00e3o disponibilizados pelos agentes financeiros, e poder\u00e1 contemplar desconto de at\u00e9 92% no saldo devedor, desconto integral nos encargos morat\u00f3rios e parcelamento em at\u00e9 150 meses.\nA medida provis\u00f3ria entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "14": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Nota de esclarecimento - Passaporte de Vacina\u00e7\u00e3o", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/nota-de-esclarecimento-passaporte-de-vacinacao", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 14h20", "horario": "NA", "data_atualizado": "30/12/2021 15h55", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o esclarece que \u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-requisito ao retorno \u00e0s atividades presenciais. \u00a0As Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - IFES, assim como as demais autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, n\u00e3o possuem compet\u00eancia para, exclusivamente mediante ato administrativo, promover a exig\u00eancia de vacina\u00e7\u00e3o contra o SARSCOV-2 como requisito para o acesso \u00e0s suas depend\u00eancias.\u00a0A compet\u00eancia legislativa \u00e9 privativa da Uni\u00e3o para legislar a respeito de condicionantes relacionadas ao exerc\u00edcio do trabalho por servidores p\u00fablicos federais das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - IFES, bem como regular aqueles que com ela possuem uma rela\u00e7\u00e3o especial de sujei\u00e7\u00e3o administrativa, o que inclui, certamente, a exig\u00eancia de passaporte vacinal para o exerc\u00edcio de tais atividades de forma presencial, uma vez que sujeitas ao regime jur\u00eddico pr\u00f3prio e espec\u00edfico das rela\u00e7\u00f5es estabelecidas perante entidades p\u00fablicas federais.\u00a0As universidades podem organizar suas atividades e servi\u00e7os de acordo com decis\u00f5es de seus pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os representativos, n\u00e3o as isentando, contudo, das disposi\u00e7\u00f5es de leis porventura existentes.\u00a0Portanto, n\u00e3o se vislumbra liame jur\u00eddico direto entre a capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o administrativa das universidades e a exig\u00eancia de vacina\u00e7\u00e3o contra determinado agente pat\u00f3geno de seus docentes e alunos.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "15": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico investiu quase R$ 4 bilh\u00f5es na aquisi\u00e7\u00e3o de obras nos \u00faltimos tr\u00eas anos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/programa-nacional-do-livro-e-do-material-didatico-investiu-quase-r-4-bilhoes-na-aquisicao-de-obras-nos-ultimos-tres-anos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 13h50", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico", "FNDE", "MEC"], "paragrafos": "\n\u00a0\n\n\n\n\nA cartilha usada na alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e o livro de geografia que d\u00e1 ao estudante a no\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o terrestre chegam \u00e0s escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do pa\u00eds por meio do Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico. Para o ano de 2022, j\u00e1 est\u00e1 prevista a distribui\u00e7\u00e3o de mais de 150 milh\u00f5es de obras did\u00e1ticas, que beneficiar\u00e3o 30 milh\u00f5es de estudantes de 140 mil escolas p\u00fablicas.\nO programa \u00e9 operacionalizado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. O presidente do FNDE, Marcelo Ponte, conta que o envio dos livros \u00e0s escolas de todo o pa\u00eds \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de grande propor\u00e7\u00e3o para garantir o ensino \u00e0s crian\u00e7as e jovens.\n\u201c\u00c9 uma opera\u00e7\u00e3o de log\u00edstica gigantesca, uma das maiores do mundo. Um investimento nos \u00faltimos tr\u00eas anos de quase R$ 4 bilh\u00f5es para que o livro chegue na m\u00e3o de todos os alunos. Para o ano vem, estamos trabalhando para cumprir todos os prazos e entregar os livros o mais breve poss\u00edvel\u201d, disse.\nO Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico \u00e9 destinado a avaliar e a disponibilizar obras did\u00e1ticas, pedag\u00f3gicas e liter\u00e1rias, entre outros materiais de apoio como softwares, jogos educacionais e materiais de refor\u00e7o.\nA iniciativa busca democratizar o acesso ao conhecimento e atende aos estudantes e professores das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos e conveniadas ao poder p\u00fablico.\nAntes de chegarem \u00e0s mesas dos estudantes, as obras s\u00e3o avaliadas e distribu\u00eddas de acordo com crit\u00e9rios pedag\u00f3gicos previstos em edital.\nAdes\u00e3o das escolas ao programa\nPara participar do Programa, os dirigentes das redes de ensino municipal, estadual, distrital e das escolas federais devem encaminhar um termo de ades\u00e3o manifestando o interesse em receber os materiais e comprometendo-se a executar as atribui\u00e7\u00f5es conferidas pela legisla\u00e7\u00e3o.\nA execu\u00e7\u00e3o do Programa \u00e9 realizada de forma alternada. S\u00e3o atendidos em ciclos diferentes os quatro segmentos: educa\u00e7\u00e3o infantil, anos iniciais do ensino fundamental, anos finais do ensino fundamental e ensino m\u00e9dio. Os seguimentos n\u00e3o atendidos em um determinado ciclo, recebem livros, a t\u00edtulo de complementa\u00e7\u00e3o, correspondentes a novas matr\u00edculas registradas ou \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o de livros avariados ou n\u00e3o devolvidos.\nComo \u00e9 feita a escolha dos livros did\u00e1ticos\nO material \u00e9 escolhido pelas escolas dentre o material inscritos no Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico e aprovado em avalia\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas coordenadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. As avalia\u00e7\u00f5es contam com a participa\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o t\u00e9cnica espec\u00edfica, integrada por especialistas das diferentes \u00e1reas do conhecimento.\nDevolu\u00e7\u00e3o do livro did\u00e1tico\nNo \u00faltimo dia 22, o FNDE divulgou um informativo orientando a equipe escolar sobre a devolu\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos para escolas dos anos finais do ensino fundamental.\nA devolu\u00e7\u00e3o permite que os estudantes aproveitem ao m\u00e1ximo, durante todo o ciclo do Programa, os recursos que o livro did\u00e1tico oferece. Para os casos em que o material sofreu danos irrepar\u00e1veis ou extravios, o FNDE envia exemplares para reposi\u00e7\u00e3o, correspondendo a at\u00e9 20% do total de materiais distribu\u00eddos no primeiro ano de ciclo.\n\n\n\nCategoria\nEduca\u00e7\u00e3o e Pesquisa\n\n\n\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "16": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC divulga n\u00famero de vagas para o FIES em 2022", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-divulga-numero-de-vagas-para-o-fies-em-2022", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 13h43", "horario": "NA", "data_atualizado": "03/01/2022 17h37", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Comit\u00ea Gestor do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) divulgou no fim da tarde desta quarta-feira (29), a quantidade de vagas que ser\u00e3o disponibilizadas para o Fies no pr\u00f3ximo ano. Ao todo ser\u00e3o disponibilizadas 110.925 vagas para o exerc\u00edcio de 2022, primeiro ano do Plano Trienal, per\u00edodo de 2022 a 2024, com aporte de 500 milh\u00f5es de reais no Fundo Garantidor do Fies (FG-Fies), provenientes do or\u00e7amento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). No primeiro semestre, os estudantes ter\u00e3o acesso a 66.555 vagas, 60%, e 44.370 vagas, no segundo semestre, 40% do total.\nO Fies \u00e9 um programa do Governo Federal destinado \u00e0 concess\u00e3o de financiamento a estudantes em cursos superiores n\u00e3o gratuitos e com avalia\u00e7\u00e3o positiva nos processos conduzidos pelo MEC.\u00a0\u00a0\nPara efetuar a inscri\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que o estudante tenha realizado alguma das edi\u00e7\u00f5es do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem), a partir de 2010 e tenha obtido m\u00e9dia aritm\u00e9tica das notas nas provas igual ou superior a 450 pontos e nota diferente de zero na reda\u00e7\u00e3o. Outro crit\u00e9rio \u00e9 o da renda familiar mensal bruta por pessoa, de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.\nComo se inscrever\nPara se inscrever no Fies \u00e9 preciso ter uma conta no Portal gov.br, que possibilitar\u00e1 o acesso ao Portal Fies (http://portalfies.mec.gov.br/). As inscri\u00e7\u00f5es para o Fies ocorrem duas vezes por ano, antes do in\u00edcio das aulas em cada semestre.\u00a0\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "17": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Governo Federal arrecada doa\u00e7\u00f5es para v\u00edtimas das enchentes em MG e BA", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/governo-federal-arrecada-doacoes-para-vitimas-das-enchentes-em-mg-e-ba", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 11h25", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Governo Federal est\u00e1 recebendo doa\u00e7\u00f5es financeiras e de itens para as v\u00edtimas das enchentes em Minas Gerais e na Bahia, por meio do Programa P\u00e1tria Volunt\u00e1ria. (https://www.gov.br/patriavoluntaria/home).\u00a0\nOs dados banc\u00e1rios para doa\u00e7\u00f5es financeiras est\u00e3o dispon\u00edveis em:\u00a0\u00a0https://www.gov.br/patriavoluntaria/participate-action/77\u00a0\u00a0\nPara doa\u00e7\u00f5es de vestu\u00e1rio, os endere\u00e7os dos pontos de coleta est\u00e3o dispon\u00edveis na p\u00e1gina:\u00a0\u00a0https://www.gov.br/patriavoluntaria/dynamic-page/100\u00a0\nPara demais doa\u00e7\u00f5es enviar manifesta\u00e7\u00e3o para:\u00a0parceria.patriavoluntaria@presidencia.gov.br\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "18": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Plataforma Aprenda Mais amplia n\u00famero de cursos gratuitos", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/plataforma-aprenda-mais-amplia-numero-de-cursos-gratuitos", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/12/2021 11h16", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, disponibilizou mais 20 cursos abertos, massivos e on-line na Plataforma Aprenda Mais. O ambiente virtual j\u00e1 soma 100 cursos gratuitos da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, com emiss\u00e3o de certificados pela pr\u00f3pria plataforma para os concluintes. Ao todo mais de 90 mil pessoas j\u00e1 se matricularam nos cursos da Aprenda Mais, efetivando a amplia\u00e7\u00e3o da oferta de qualifica\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade em geral.\nA iniciativa foi lan\u00e7ada em setembro deste ano, durante a Semana Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, e j\u00e1 superou a meta prevista do n\u00famero de estudantes em mais de 64%. Para 2020 a previs\u00e3o \u00e9 que a plataforma disponibilize mais cursos em diferentes \u00e1reas do conhecimento e dobre o n\u00famero de matr\u00edculas, alcan\u00e7ando assim, a meta de mais de 820 mil estudantes ao final de 2025. A plataforma \u00e9 fruto de uma parceria entre o MEC, o Instituto Federal do Rio Grande do Sul (IFRS) e a Rede Nacional de Ensino e Pesquisa (RNP).\nEst\u00e3o sendo disponibilizados 20 novos cursos nas \u00e1reas de: Turismo, Hospitalidade e Lazer, Seguran\u00e7a, Recursos Naturais, Produ\u00e7\u00e3o Cultural e Design, Produ\u00e7\u00e3o Aliment\u00edcia, Gest\u00e3o e Neg\u00f3cios e Desenvolvimento Educacional e Social. S\u00e3o eles:\n\nJogos, Brinquedos e Brincadeiras\nContabilidade B\u00e1sica\nContabilidade Comercial\n\u00c9tica Profissional\nFinan\u00e7as P\u00fablicas\nGest\u00e3o de Documentos e Arquiv\u00edstica\nGest\u00e3o de Marketing\nLog\u00edstica\nPlanejamento e Gest\u00e3o governamental\nRotinas Trabalhistas\nAlimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o no Brasil\nGastronomia: eventos\nOrganiza\u00e7\u00e3o e Opera\u00e7\u00e3o de Cozinhas Escolares\nPanifica\u00e7\u00e3o\nProdu\u00e7\u00e3o e Industrializa\u00e7\u00e3o de Alimentos\nArtes Visuais\nAgroecologia\nMat\u00e9rias-Primas de Origem Animal\nSeguran\u00e7a do Trabalho\nSeguran\u00e7a e Operacionalidade de Evento\n\n\u00a0\nPara realizar os cursos os interessados devem acessar a Plataforma APRENDA MAIS e realizar o cadastramento. Na sequ\u00eancia, escolher e clicar no nome do curso pretendido.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "19": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "A\u00e7\u00f5es integradas do MEC distribu\u00edram mais de R$ 1 bilh\u00e3o \u00e0s escolas em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/acoes-integradas-do-mec-distribuiram-mais-de-r-1-bilhao-as-escolas-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "29/12/2021 14h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nEm 2021, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) distribuiu mais de R$ 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es em a\u00e7\u00f5es integradas para as escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do pa\u00eds. De acordo com a diretora de Articula\u00e7\u00e3o\u00a0 e Apoio \u00e0s Redes de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Ana Caroline Santos Calazans Vilasboas, \"as a\u00e7\u00f5es integradas v\u00eam para complementar o trabalho realizado por estados e munic\u00edpios, no sentido de fortalecer, na ponta, as a\u00e7\u00f5es e os programas que o MEC administra e coordena e que entendemos serem importantes para a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o.\u201d.\u00a0\nFazem parte dessas a\u00e7\u00f5es os programas Brasil na Escola, Educa\u00e7\u00e3o Conectada, PDDE Emergencial, Novo Ensino M\u00e9dio, Educa\u00e7\u00e3o e Fam\u00edlia, Tempo de Aprender, Escola Acess\u00edvel, \u00c1gua na Escola, Escola no Campo e Sala de Recursos. Entre as a\u00e7\u00f5es da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB), o Programa de Inova\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o Conectada repassou mais de R$ 299 milh\u00f5es para mais de 90 mil escolas contratarem servi\u00e7os de acesso \u00e0 internet, servi\u00e7os de infraestrutura para distribui\u00e7\u00e3o do sinal de internet e adquirirem dispositivos eletr\u00f4nicos e/ou recursos educacionais digitais ou suas licen\u00e7as, o que garantir\u00e1 a potencializa\u00e7\u00e3o \u00a0do aprendizado \u00a0e para que os estudantes tenham acesso ao que h\u00e1 de mais moderno em termos de conectividade.\u00a0\u00a0\nAl\u00e9m desse montante, outros R$ 320 milh\u00f5es chegaram \u00e0s unidades de educa\u00e7\u00e3o de todo o Brasil por interm\u00e9dio da SEB com programas como o Brasil na Escola com R$ 101 milh\u00f5es em mais de 5.300 escolas beneficiando mais de 1 milh\u00e3o de 400 mil estudantes; Programa Novo Ensino M\u00e9dio com mais de R$ 76 milh\u00f5es alcan\u00e7ando 1.300 escolas e mais de 90 mil estudantes; Programa Itiner\u00e1rios Formativos distribuindo mais de R$ 100 milh\u00f5es em benef\u00edcio de mais de 4 milh\u00f5es de estudantes; Programa Educa\u00e7\u00e3o e Fam\u00edlia com mais de R$ 12 milh\u00f5es em mais de 4.400 escolas para 2 milh\u00f5es e meio de estudantes.\u00a0\nJ\u00e1 por meio da Secretaria de Alfabetiza\u00e7\u00e3o (Sealf), o Programa Tempo de Aprender repassou R$ 165 milh\u00f5es para mais de 28 mil escolas em benef\u00edcio de mais de 10 milh\u00f5es de estudantes, e pela Secretaria de Modalidades Especializadas de Educa\u00e7\u00e3o (Semesp) foram mais R$ 410 milh\u00f5es sendo, R$ 3,7 milh\u00f5es por meio do Programa Escola Acess\u00edvel; R$ 14,6 milh\u00f5es pelo Programa \u00c1gua na Escola; R$ 82 milh\u00f5es pelo Escola do Campo e R$ 309 milh\u00f5es da a\u00e7\u00e3o Sala de Recursos.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "20": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Central de Atendimento da SEB atende mais de 61 mil pedidos de informa\u00e7\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es em 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/central-de-atendimento-da-seb-atende-mais-de-61-mil-pedidos-de-informacoes-e-solicitacoes-em-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "29/12/2021 11h43", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nAs\u00a0 informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o no Relat\u00f3rio Detalhado de Registros da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica sobre informa\u00e7\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es realizadas pela popula\u00e7\u00e3o e pelos usu\u00e1rios dos sistemas da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ao longo de 2021, para fortalecimento do relacionamento, do atendimento e do apoio aos gestores dos sistemas de gest\u00e3o educacional recepcionados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 SEB, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC.\u00a0\nAs informa\u00e7\u00f5es referem-se \u00e0s demandas recebidas pelo 0800 616161 e portal Fale Conosco do MEC, e somaram 37.467 informa\u00e7\u00f5es repassadas em 2021. As solicita\u00e7\u00f5es s\u00e3o sobre os atendimentos personalizados realizados pelos especialistas da Central de Atendimento com requerimentos recebidos pelo chat humano, chat bot, e-mails institucionais e contato direto com a equipe especializada do MEC, que registram 24.472 respostas.\nDas mais de 61 mil demandas, 15.916 referem-se aos programas PAR, +PNE, PDDE Interativo, AVAMEC, Educa\u00e7\u00e3o Conectada, MEC RED, Sistema Presen\u00e7a e PNLD da Diretoria de Articula\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0s Redes de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - DARE.\nAs informa\u00e7\u00f5es mais requisitadas pelo 0800 e Fale Conosco foram sobre o acesso do diretor de escola ao Sistema do PDDE Interativo, 1.042 demandas, o desbloqueio do Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o no Sistema do PDDE Interativo, 788 respostas, e o monitoramento dos Planos Subnacionais de Educa\u00e7\u00e3o na Plataforma +PNE, com 402 requerimentos.\nNa Central de Atendimento, chat humano, chat bot, e-mails institucionais e contato direto com a equipe especializada do MEC, os assuntos mais comentados foram o registro dos e-mails institucionais do PDDE Interativo, 3.099 respostas, o acesso do diretor de escola ao Sistema do PDDE Interativo, 639 atendimentos, e as informa\u00e7\u00f5es sobre o registro dos e-mails institucionais do antigo programa Programa Bolsa Fam\u00edlia no Sistema Presen\u00e7a, 515 registros.\nEm 2022, al\u00e9m desses canais, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o prepara um n\u00famero de whatsapp exclusivo para facilitar o contato da popula\u00e7\u00e3o e usu\u00e1rios dos sistemas recepcionados pela Diretoria de Articula\u00e7\u00e3o e Apoio \u00e0s Redes de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - DARE.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "21": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Plataforma vacinal pode combater COVID-19 e outras doen\u00e7as", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/plataforma-vacinal-pode-combater-covid-19-e-outras-doencas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "29/12/2021 10h12", "horario": "NA", "data_atualizado": "29/12/2021 10h14", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "BOLSISTA EM DESTAQUE", "PROGRAMA DE COMBATE A EPIDEMIA", "SUSP", "COVID-19"], "paragrafos": "\nVictor Bolsanelli Cioffi \u00e9 graduado em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Campinas (PUC-Campinas), e em Biologia Celular e Molecular pela Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade Nova de Lisboa, em Portugal, onde estudou bom bolsa da CAPES. Atualmente cursando o doutorado, \u00e9 mais uma vez bolsista da Funda\u00e7\u00e3o, no Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Microbiologia da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), no qual trabalha para desenvolver uma plataforma vacinal de combate \u00e0 COVID-19 e outras doen\u00e7as virais.\nFale sobre sua forma\u00e7\u00e3o.Iniciei minha forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica me graduando em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas e, em seguida, realizei minha segunda gradua\u00e7\u00e3o em Biologia Celular e Molecular, em um interc\u00e2mbio com bolsa CAPES. Voltando ao Brasil, iniciei meu mestrado em Microbiologia. Como tinha um projeto amplo e promissor, solicitei mudan\u00e7a de n\u00edvel para o doutorado, o que foi aceito. Hoje curso doutorado no Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas da USP. E aplico o conhecimento adquirido em etapas anteriores para realizar o desenvolvimento de uma plataforma vacinal contra a COVID-19.\nFale sobre esse trabalho de combate ao coronav\u00edrus.Meu projeto se prop\u00f5e a desenvolver uma plataforma vacinal inovadora. Ap\u00f3s os testes iniciais, ela se mostrou promissora e pode ser utilizada para outras infec\u00e7\u00f5es virais, tornando a tecnologia ainda mais importante. Em breve poder\u00e1 ser uma ferramenta a ser utilizada para melhorar a sa\u00fade p\u00fablica, no Brasil e no mundo.\nExplique um pouco mais sobre essa plataforma.Digo que \u00e9 uma plataforma inovadora porque apresenta uma estrutura capaz de manter pequenos fragmentos do v\u00edrus e apresentar esses pedacinhos para as c\u00e9lulas do sistema imunol\u00f3gico. Assim, os anticorpos gerados, al\u00e9m de serem mais espec\u00edficos, apresentam maior efic\u00e1cia na neutraliza\u00e7\u00e3o viral, que \u00e9 a capacidade do anticorpo de impedir que o v\u00edrus infecte a c\u00e9lula. Al\u00e9m do SARS-CoV-2 (o coronav\u00edrus causador da COVID-19), fragmentos de outros v\u00edrus podem ser utilizados nesta plataforma para, assim, pelo mesmo mecanismo, garantir a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos capazes de neutralizar o agente infectante.Quais os impactos do seu trabalho na sociedade, nacional e internacionalmente?Com a pandemia, ficou patente a urg\u00eancia de novas tecnologias vacinais. Nosso grupo desenvolveu uma nova plataforma, que pode ir al\u00e9m da COVID-19 e funcionar para diversos outros v\u00edrus. Estamos em fase final de publica\u00e7\u00e3o de um artigo sobre esse trabalho. Com o uso dessa nova ferramenta, a comunidade cient\u00edfica brasileira e mundial poder\u00e1 aperfei\u00e7oar ainda mais a tecnologia, garantindo a melhoria da sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo.\nQual a import\u00e2ncia da CAPES para sua trajet\u00f3ria acad\u00eamica?J\u00e1 t\u00ednhamos a ideia e possu\u00edamos o conhecimento. Com o\u00a0Programa de Combate a Epidemias\u00a0da CAPES, foi poss\u00edvel colocar esse plano em pr\u00e1tica, n\u00e3o apenas pelo financiamento, mas por todo suporte e divulga\u00e7\u00e3o do trabalho. Al\u00e9m disso, minha atua\u00e7\u00e3o no Departamento de Microbiologia do Instituto de Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas da USP \u00e9 viabilizada por uma bolsa da CAPES. \u00c9 onde atuo e realizo todos os testes di\u00e1rios para melhorar os resultados da pesquisa e ter novas ferramentas para o avan\u00e7o cient\u00edfico no Brasil.\nO que pretende para a carreira cient\u00edfica no futuro?Depois de finalizar o doutorado, quero empreender junto \u00e0 universidade para desenvolver\u00a0startups\u00a0na \u00e1rea cient\u00edfica, com o intuito de produzir novas ferramentas e plataformas \u00a0para diversas patologias, no ramo de vacinas e diagn\u00f3stico, al\u00e9m de gerar empregos para os cientistas.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da CAPES\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "22": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Conhe\u00e7a um pouco mais sobre o funcionamento do PDDE", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/conheca-um-pouco-mais-sobre-o-funcionamento-do-pdde", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 14h16", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 14h20", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nCriado em 1995, o Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE) tem por finalidade prestar assist\u00eancia financeira para as escolas, em car\u00e1ter suplementar, a fim de contribuir para a manuten\u00e7\u00e3o e melhoria da infraestrutura f\u00edsica e pedag\u00f3gica, bem como incentivar a autogest\u00e3o escolar. Dessa maneira, o PDDE visa fortalecer tamb\u00e9m o exerc\u00edcio da cidadania, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva da comunidade no controle social, sendo regido pela\u00a0Lei 11.947, de 16 de junho de 2009, e por resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Deliberativo do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE).\nOs procedimentos para utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do PDDE, nos moldes estabelecidos pela\u00a0Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 15/2021, podem ser facilmente resumidos em apenas cinco passos. S\u00e3o eles: levantar e selecionar as necessidades da unidade de ensino; realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas de pre\u00e7os; escolha da melhor proposta; aquisi\u00e7\u00e3o e/ou contrata\u00e7\u00e3o; e guarda da documenta\u00e7\u00e3o. Para saber mais sobre a execu\u00e7\u00e3o do programa, basta conferir o\u00a0Guia\u00a0de orienta\u00e7\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, dispon\u00edvel no portal do FNDE.\nO PDDE destina-se \u00e0s escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das redes estaduais, municipais e do Distrito Federal e \u00e0s escolas de educa\u00e7\u00e3o especial qualificadas como beneficentes de assist\u00eancia social ou de atendimento direto e gratuito ao p\u00fablico. Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre o Programa Dinheiro Direto na Escola, acesse o\u00a0portal do FNDE.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do FNDE\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "23": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Divulgados os locais das provas que ocorrer\u00e3o em janeiro", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/divulgados-os-locais-das-provas-que-ocorrerao-em-janeiro", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 14h14", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Enem", "Exame Nacional", "Ensino M\u00e9dio", "Educa\u00e7\u00e3o", "Participante", "Provas", "Reaplica\u00e7\u00e3o", "Isentos"], "paragrafos": "\nO Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) disponibilizou, na segunda-feira, 27 de dezembro,\u00a0na P\u00e1gina do Participante, o Cart\u00e3o de Confirma\u00e7\u00e3o de Inscri\u00e7\u00e3o\u00a0dos participantes isentos que n\u00e3o compareceram ao Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2020 e que tiveram nova oportunidade para se inscrever no Enem impresso 2021. Tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel o cart\u00e3o dos participantes que solicitaram a reaplica\u00e7\u00e3o do Enem 2021 e tiveram o pedido aceito. A aplica\u00e7\u00e3o das provas\u00a0ocorrer\u00e1 nos dias 9 e 16 de janeiro de 2022.\nNo documento,\u00a0constam informa\u00e7\u00f5es como data, local e hor\u00e1rios da aplica\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m s\u00e3o informados n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o, op\u00e7\u00e3o de l\u00edngua estrangeira selecionada, bem como tratamento por nome social e atendimento especializado, caso esses servi\u00e7os tenham sido solicitados e aprovados. Apesar de n\u00e3o ser obrigat\u00f3rio,\u00a0o Inep recomenda que o inscrito leve o cart\u00e3o nos dias de aplica\u00e7\u00e3o.\nPara visualizar ou imprimir o cart\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio acessar o sistema do exame com login e senha \u00fanicos do Governo Federal (gov.br).\u00a0Caso o participante n\u00e3o lembre ou tenha perdido a senha, \u00e9 poss\u00edvel recuper\u00e1-la.\nEnem\u00a0\u2013 O exame avalia o desempenho escolar dos estudantes ao t\u00e9rmino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Ao longo de mais de duas d\u00e9cadas de exist\u00eancia, tornou-se uma das principais portas de entrada para a educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, por meio do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu) e de iniciativas como o Programa Universidade para Todos (ProUni), ambas a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC).\nInstitui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas utilizam o Enem para selecionar estudantes. Os resultados s\u00e3o usados como crit\u00e9rio \u00fanico ou complementar dos processos seletivos, al\u00e9m de servirem de par\u00e2metros para acesso a aux\u00edlios governamentais, como o proporcionado pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).\nOs resultados individuais do Enem tamb\u00e9m podem ser usados nos processos seletivos de institui\u00e7\u00f5es portuguesas que possuem conv\u00eanio com o Inep para aceitarem as notas do exame. Os acordos garantem acesso facilitado \u00e0s notas dos estudantes brasileiros interessados em cursar a educa\u00e7\u00e3o superior em Portugal.\nAcesse a P\u00e1gina do Participante\nConfira os editais do Enem 2021\nSaiba mais sobre o Enem\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "24": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Presidente Bolsonaro sanciona Projeto de altera Lei do Fundeb", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/presidente-bolsonaro-sanciona-projeto-de-altera-lei-do-fundeb", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/12/2021 11h16", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 15h55", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, sancionou o Projeto de Lei n\u00b0 3.418, de 2021, que altera a Lei n\u00ba 14.113, de 25 de dezembro de 2020, que regulamenta o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (Fundeb).\nCom a proposi\u00e7\u00e3o legislativa, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o remunerar, com parte n\u00e3o integrante da subvincula\u00e7\u00e3o de 70% do Fundeb, os psic\u00f3logos ou assistentes sociais, desde que estes integrem as equipes multiprofissionais que atendam os educandos.\nA proposta altera, ainda, o rol de profissionais que poder\u00e3o auferir propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o inferior a 70% dos recursos anuais totais do Fundeb, passando a listar docentes, profissionais no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de suporte pedag\u00f3gico direto \u00e0 doc\u00eancia, de dire\u00e7\u00e3o ou administra\u00e7\u00e3o escolar, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o educacional, coordena\u00e7\u00e3o e assessoramento pedag\u00f3gico, e mesmo os profissionais de fun\u00e7\u00f5es de apoio t\u00e9cnico, administrativo ou operacional. Tais recursos poder\u00e3o ser aplicados para reajuste salarial sob a forma de bonifica\u00e7\u00e3o, abono, aumento de sal\u00e1rio, atualiza\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o salarial.\nTamb\u00e9m foi previsto que, em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica, desastres naturais ou eventos de for\u00e7a maior em n\u00edvel nacional que n\u00e3o permitam a realiza\u00e7\u00e3o normal de atividades pedag\u00f3gicas e aulas presenciais nas escolas participantes da aplica\u00e7\u00e3o do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb), n\u00e3o ser\u00e1 obrigat\u00f3rio que essa escola cumpra o m\u00ednimo de 80% de participa\u00e7\u00e3o dos estudantes para receber a complementa\u00e7\u00e3o-VAAR.\nA respeito da distribui\u00e7\u00e3o do valor anual por aluno (VAAF) e do valor anual total por aluno (VAAT), um dos indicadores para fins de rateio entre estados e munic\u00edpios, \u00e9 o potencial de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos entes federativos, que somente ser\u00e1 implementado a partir de 2027, tendo por par\u00e2metros as caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas e econ\u00f4micas, entre outras.\nO projeto tamb\u00e9m prev\u00ea que as escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos, a respeito do cumprimento das condicionalidades para a contagem de matr\u00edculas, devem comprovar essas condi\u00e7\u00f5es para que o Poder Executivo estadual ou municipal as valide, antes do conv\u00eanio e do repasse dos recursos recebidos no \u00e2mbito do Fundeb.\nEntretanto, o Presidente da Rep\u00fablica vetou dispositivo que excepciona a regra de movimenta\u00e7\u00e3o de recursos do Fundeb em outras contas dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m das contas \u00fanicas institu\u00eddas especificamente com a finalidade de executar a folha de pagamento de profissionais da educa\u00e7\u00e3o. O item foi considerado contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico por gerar impactos na publicidade, no acompanhamento e no controle social do Fundeb, em desacordo o disposto no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o, contrariando o conceito de conta \u00fanica e espec\u00edfica de que trata o art. 21 da referida Lei, cujo objetivo \u00e9 propiciar controle, transpar\u00eancia e rastreabilidade da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundeb.\nPor fim, ressalta-se que a san\u00e7\u00e3o presidencial \u00e9 importante para uma maior equidade redistributiva e para uma atualiza\u00e7\u00e3o das regras do atual Fundeb.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "25": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Portaria atualiza regras para execu\u00e7\u00e3o do Pronatec", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/portaria-atualiza-regras-para-execucao-do-pronatec", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 16h44", "horario": "NA", "data_atualizado": "28/12/2021 10h57", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nFoi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, na \u00faltima quarta-feira (22), a Portaria n\u00ba 1.042 do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) que substitui a Portaria n\u00ba 817 de 2015 e estabelece novas normas para a execu\u00e7\u00e3o do Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec). O Programa tem como objetivo ampliar a oferta de cursos de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (EPT), por meio de projetos e a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira.\nA nova Portaria torna mais clara e assertiva as disposi\u00e7\u00f5es da execu\u00e7\u00e3o da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o com otimiza\u00e7\u00e3o do texto, atualiza\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias e unifica\u00e7\u00e3o em um \u00fanico instrumento de normativos diversos.\nO textoaltera as formas de pactua\u00e7\u00e3o previstas na normativa anterior, ampliando o leque de cursos que podem ser promovidos com diferentes parceiros p\u00fablicos e permitindo a\u00e7\u00f5es mais direcionadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do Itiner\u00e1rio da Forma\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Profissional do Novo Ensino M\u00e9dio.\nO rol de parceiros demandantes foi ampliado, buscando abrir possibilidades para que os parceiros ofertantes e locais possam usar sua aproxima\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o e com o setor produtivo para aprimorar suas ofertas. Para isso, as regras foram simplificadas, no entanto, todas as solicita\u00e7\u00f5es de cursos dever\u00e3o ser submetidas \u00e0 Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (Setec) do MEC, respons\u00e1vel pela verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o entre os cursos requeridos e os objetivos a serem atingidos.\nAcompanhando tend\u00eancias tecnol\u00f3gicas e a necessidade de flexibiliza\u00e7\u00e3o, a modalidade educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia passa a ser contemplada pela Portaria.\nA autoriza\u00e7\u00e3o dos parceiros ofertantes tamb\u00e9m foi facilitada. Por n\u00e3o ser necess\u00e1ria habilita\u00e7\u00e3o exclusiva no \u00e2mbito do Pronatec, ser\u00e3o aceitas tamb\u00e9m ades\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es que estejam habilitadas por \u00f3rg\u00e3o competente para ofertas regulares de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica.\u00a0\n\u00a0\nPara acessar a Portaria, clique aqui\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "26": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "CAPES em 2021: novos programas e melhorias na concess\u00e3o de bolsas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/capes-em-2021-novos-programas-e-melhorias-na-concessao-de-bolsas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 13h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "BOLSAS", "PROGRAMAS", "PORTAL DE PERI\u00d3DICOS", "INVESTIMENTO"], "paragrafos": "\nEm 2021, a CAPES implementou diversos Programas de Desenvolvimento da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PDPG), com investimentos direcionados para \u00e1reas estrat\u00e9gicas. Aperfei\u00e7oou o modelo de concess\u00e3o de bolsas criado em 2020. E implementou uma nova interface no Portal de Peri\u00f3dicos, um dos maiores acervos mundiais de peri\u00f3dicos e bases de dados, e a principal ferramenta de apoio \u00e0s pesquisas acad\u00eamicas e cient\u00edficas no Brasil.\nCl\u00e1udia Queda de Toledo, presidente da CAPES, destaca as iniciativas como parte de um trabalho cont\u00ednuo. \u201cDesde que assumi a presid\u00eancia da CAPES, em abril deste ano, conseguimos dar andamento a uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es e programas estrat\u00e9gicos para o Sistema Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o [SNPG]\u201d, relatou.\nUm desses programas estrat\u00e9gicos trata do enfrentamento ao coronav\u00edrus, foco da CAPES desde o in\u00edcio da pandemia. Criado em setembro, o\u00a0PDPG \u2013 Impactos da Pandemia\u00a0\u00e9 o quarto edital do\u00a0Programa Estrat\u00e9gico Emergencial de Preven\u00e7\u00e3o e Combate a Surtos, Endemias, Epidemias e Pandemias. Por meio dele, ser\u00e3o investidos R$25,1 milh\u00f5es em 40 projetos sobre os impactos culturais, econ\u00f4micos, hist\u00f3ricos e sociais decorrentes da COVID-19 no Pa\u00eds.\nOutro PDPG tem por objetivo reduzir assimetrias regionais.\u00a0O PDPG \u2013 Apoio ao Desenvolvimento da Regi\u00e3o Semi\u00e1rida Brasileira\u00a0foi lan\u00e7ado em abril e soma R$12,9 milh\u00f5es para 30 projetos voltados ao desenvolvimento social, econ\u00f4mico e tecnol\u00f3gico do Semi\u00e1rido, sendo 17 na \u00e1rea de biotecnologia e 13 na de agroind\u00fastria. Nove estados ser\u00e3o beneficiados, sendo oito do Nordeste \u2014 Alagoas, Bahia, Cear\u00e1, Maranh\u00e3o, Para\u00edba, Pernambuco, Piau\u00ed e Sergipe \u2014, al\u00e9m de Minas Gerais.\nOutros R$2 milh\u00f5es, investidos em parceria entre a CAPES e a Secretaria Nacional da Fam\u00edlia (SNF), financiam seis projetos de pesquisa por meio do\u00a0programa Fam\u00edlia e Pol\u00edticas P\u00fablicas no Brasil. As \u00e1reas tem\u00e1ticas s\u00e3o: Pol\u00edticas familiares, Din\u00e2mica demogr\u00e1fica e fam\u00edlia, Equil\u00edbrio trabalho-fam\u00edlia, Tecnologia e rela\u00e7\u00f5es familiares, Sa\u00fade mental nas rela\u00e7\u00f5es familiares, e Proje\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das fam\u00edlias.\nH\u00e1 ainda duas parcerias nas quais a CAPES colaborou na formula\u00e7\u00e3o dos editais e na sele\u00e7\u00e3o dos projetos, enquanto o apoio financeiro ficou totalmente a cargo dos parceiros. S\u00e3o elas o\u00a0PDPG \u2013 CAPES/Cofen \u2013 Apoio a Programas de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o \u2013 Modalidade Mestrado Profissional \u2013 \u00c1rea de Enfermagem\u00a0e o\u00a0PDPG \u2013 \u00c1rea de Nutri\u00e7\u00e3o \u2013 Modalidade Mestrado Profissional. O primeiro \u00e9 realizado em parceria com o Conselho Federal de Enfermagem (Cofen) e o segundo, com o Conselho Regional de Nutri\u00e7\u00e3o \u2013 4\u00aa Regi\u00e3o (Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo).\nConcess\u00e3o de bolsasA CAPES aperfei\u00e7oou, neste ano, o\u00a0modelo de concess\u00e3o de bolsas\u00a0criado em 2020. O objetivo foi valorizar o m\u00e9rito dos programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (PPG) e os cursos ofertados em locais menos desenvolvidos.\nA equa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de benef\u00edcios considera o quantitativo inicial de bolsas, com base na nota e no n\u00edvel do curso \u2013 mestrado e doutorado, ponderado por dois fatores: o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM), para priorizar munic\u00edpios com menores \u00edndices, e o fator Titula\u00e7\u00e3o M\u00e9dia de Cursos (TMC), com o intuito de beneficiar cursos que titulam mais. As regras est\u00e3o vigentes e valem para as bolsas de mar\u00e7o de 2021 a fevereiro de 2022.\nPortal de Peri\u00f3dicosPara o\u00a0Portal de Peri\u00f3dicos, a CAPES\u00a0trouxe uma nova interface, mais moderna e intuitiva, que facilita a pesquisa e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pelos usu\u00e1rios da maior base para a pesquisa do Pa\u00eds.\n\u00a0\n\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da\u00a0CAPES\n\n\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "27": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Investimento de mais de R$ 840 mil renova Servi\u00e7o de Cirurgia Pedi\u00e1trica de hospital do Governo Federal em Curitiba (PR)", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/investimento-de-mais-de-r-840-mil-renova-servico-de-cirurgia-pediatrica-de-hospital-do-governo-federal-em-curitiba-pr", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 13h56", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": [" chc-ufpr", "cirurgia pedi\u00e1trica", "moderniza\u00e7\u00e3o", "revitaliza\u00e7\u00e3o"], "paragrafos": "\nO Servi\u00e7o de Cirurgia Pedi\u00e1trica do Complexo do Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1 (CHC-UFPR/Ebserh/MEC) foi reaberto ap\u00f3s uma reforma que ocorreu entre os meses de mar\u00e7o a novembro deste ano.\nA reestrutura\u00e7\u00e3o, que teve um custo aproximado R$ 842 mil, proporcionou a renova\u00e7\u00e3o de toda estrutura f\u00edsica incluindo as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, hidr\u00e1ulicas, constru\u00e7\u00e3o de novos sanit\u00e1rios, troca do forro, melhoria da ilumina\u00e7\u00e3o, paredes em drywall, substitui\u00e7\u00e3o da rede de gases medicinais, substitui\u00e7\u00e3o do piso por manta vin\u00edlica e troca do mobili\u00e1rio.\nAl\u00e9m disso, a reforma disponibilizou banheiros exclusivos nas enfermarias, quarto de isolamento, posto de enfermagem com estrutura ergon\u00f4mica para a equipe assistencial e copa para os acompanhantes, o que traz mais seguran\u00e7a e conforto para profissionais, estudantes, residentes, pacientes e familiares.\n\u201cHoje \u00e9 um dia de alegria para todos n\u00f3s. \u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o oferecer um local reformado para nossos alunos, pacientes e profissionais \", disse a Superintendente do CHC-UFPR, Claudete Reggiani, que agradeceu o apoio para que essa reforma fosse realizada com recursos pr\u00f3prios do hospital, oriundos de sua produ\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\nO Diretor de Ensino, Pesquisa e Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Ebserh, Giuseppe Cesare Gatto, ressaltou a import\u00e2ncia da forma\u00e7\u00e3o de novos cirurgi\u00f5es pedi\u00e1tricos e o papel fundamental dos hospitais universit\u00e1rios da rede Ebserh para essa especialidade.\nPara o Presidente da Ebserh, Oswaldo Ferreira, que participou do evento de reinaugura\u00e7\u00e3o de forma online, a conclus\u00e3o da obra simboliza uma das principais raz\u00f5es de ser da empresa. \u201cA Ebserh trabalha exatamente para poder fazer algo de diferente para ampliar a capacidade e a qualidade dos nossos campos de pr\u00e1tica\u201d, disse.\nServi\u00e7o de Cirurgia Pedi\u00e1trica do CHC-UFPR/Ebserh\nO Servi\u00e7o de Cirurgia Pedi\u00e1trica do CHC-UFPR/Ebserh iniciou suas atividades em 1961. A \u00e1rea de 350,70 m\u00b2, abriga 20 leitos destinados a pacientes pedi\u00e1tricos que realizam os mais diversos tipos de procedimentos cir\u00fargicos. O Servi\u00e7o de Cirurgia Pedi\u00e1trica possui uma equipe m\u00e9dica e de enfermagem altamente qualificada, composta por 42 profissionais que realizam cerca 40 cirurgias por m\u00eas e 95 atendimentos ambulatoriais mensais.\nSobre a Rede Ebserh\nO CHC-UFPR faz parte da Rede Ebserh desde 2014. Vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) foi criada em 2011 e, atualmente, administra 40 hospitais universit\u00e1rios federais, apoiando e impulsionando suas atividades por meio de uma gest\u00e3o de excel\u00eancia.\nEssas unidades hospitalares, que pertencem a universidades federais, t\u00eam caracter\u00edsticas espec\u00edficas: atendem pacientes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), e, principalmente, apoiam a forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade e o desenvolvimento de pesquisas.\nDevido a essa natureza educacional, os hospitais universit\u00e1rios s\u00e3o campos de forma\u00e7\u00e3o de profissionais de sa\u00fade. Com isso, a Rede Ebserh atua de forma complementar ao SUS, n\u00e3o sendo respons\u00e1vel pela totalidade dos atendimentos de sa\u00fade das regi\u00f5es em que os hospitais est\u00e3o inseridos, mas se destacam pela excel\u00eancia e voca\u00e7\u00e3o nos procedimentos de m\u00e9dia e alta complexidades.\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Ebserh\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "28": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Pagamentos liberados este m\u00eas para bolsistas do PBP e para o PET somam mais de R$ 16 milh\u00f5es", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/pagamentos-liberados-este-mes-para-bolsistas-do-pbp-e-para-opet-somam-mais-de-r-16-milhoes", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "27/12/2021 08h22", "horario": "NA", "data_atualizado": "27/12/2021 08h27", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nUm total de R$ 16.127.300 milh\u00f5es foram liberados neste m\u00eas para pagamentos de bolsistas do Programa de Bolsa Perman\u00eancia (PBP) e do Programa de Educa\u00e7\u00e3o Tutorial (PET), al\u00e9m de verba de custeio para o PET.\nS\u00f3 nesta quinta-feira,23,\u00a0 foram liberados R$ 13.116.500 milh\u00f5es que beneficiam 18.147 bolsistas do PBP e PET que recebem o pagamento do m\u00eas de dezembro antes do que o previsto. S\u00e3o R$ 8.045.800 milh\u00f5es para atender os 9.246 bolsistas do PBP e R$ 5.070.700 milh\u00f5es para os 8.901 bolsistas do PET, sendo que 787 deles s\u00e3o professores tutores do programa. Os demais R$ 3.010.800 milh\u00f5es liberados antes s\u00e3o destinados a despesas de custeio no \u00e2mbito do PET.\nO PET concede bolsas a professores mestres e doutores, que s\u00e3o os tutores, e a estudantes de gradua\u00e7\u00e3o participantes de grupos de tutoria institu\u00eddos, no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, tanto p\u00fablicas como privadas. Ao estimular a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, o PET visa aprimorar os cursos de gradua\u00e7\u00e3o e formar profissionais de alto n\u00edvel para todos os segmentos do mercado de trabalho.\nJ\u00e1 o PBP concede aux\u00edlio financeiro a estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, matriculados em institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior, com o objetivo de viabilizar a perman\u00eancia no curso de gradua\u00e7\u00e3o e de contribuir para a diploma\u00e7\u00e3o dos estudantes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica, em especial os ind\u00edgenas e quilombolas.\nEm at\u00e9 cinco dias \u00fateis, os valores pagos para os bolsistas estar\u00e3o creditados nas contas banc\u00e1rias de todos os 18.147 bolsistas do PET e do PBP que est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o regular de participa\u00e7\u00e3o nos programas neste m\u00eas de dezembro.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o do MEC com informa\u00e7\u00f5es da SESU\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "29": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "CAPES e Sociedade Brasileira de F\u00edsica debatem Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/capes-e-sociedade-brasileira-de-fisica-debatem-avaliacao-quadrienal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "24/12/2021 08h49", "horario": "NA", "data_atualizado": "24/12/2021 08h50", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "AVALIA\u00c7\u00c3O QUADRIENAL", "F\u00cdSICA", "SBF", "REUNI\u00c3O"], "paragrafos": "\nA Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal 2017-2020 pautou reuni\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira, 21 de dezembro, entre as presidentes da CAPES, Cl\u00e1udia Queda de Toledo, e da Sociedade Brasileira de F\u00edsica (SBF), D\u00e9bora Peres Menezes. O encontro foi realizado na sede da Funda\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia.\nCl\u00e1udia de Toledo explicou que o objetivo da conversa foi promover um fortalecimento institucional. \u201cEsse encontro \u00e9 um incentivo para que a \u00e1rea de avalia\u00e7\u00e3o da F\u00edsica possa contribuir com a Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal\u201d, afirmou a presidente da CAPES.\nD\u00e9bora Peres Menezes disse que a SBF se prop\u00f5e a ajudar no processo. \u201c\u00c9 importante que mantenhamos o padr\u00e3o de excel\u00eancia de d\u00e9cadas da Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal. E a SBF pode auxiliar a CAPES na parte de F\u00edsica\u201d, disse a presidente da SBF.\nTamb\u00e9m participou da reuni\u00e3o Anderson Stevens Le\u00f4nidas Gomes, conselheiro da SBF. Ele elogiou a receptividade da presid\u00eancia da CAPES e o timing do encontro. \u201cEssa visita abre, de ambos os lados, uma interlocu\u00e7\u00e3o\u201d, disse.\nA coordena\u00e7\u00e3o da F\u00edsica junto \u00e0 CAPES passou por mudan\u00e7as na Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal. Foi uma das quatro, de um total de 49 \u00e1reas de avalia\u00e7\u00e3o, cujos coordenadores pediram para deixar o cargo. Na reuni\u00e3o, a Funda\u00e7\u00e3o reiterou o compromisso com o controle de qualidade da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o brasileira.\nCriada em 1966, a SBF congrega os f\u00edsicos e os professores de F\u00edsica do Pa\u00eds e tem por objetivo estimular a melhoria do ensino de F\u00edsica no Pa\u00eds.\nSobre a Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal\nA\u00a0Avalia\u00e7\u00e3o\u00a0Quadrienal\u00a0\u00e9 o principal controle de qualidade da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o brasileira. Nela, o Conselho T\u00e9cnico-cient\u00edfico da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CTC-ES), presidido pela Diretoria de Avalia\u00e7\u00e3o da CAPES, atribui notas de 1 a 7 para os programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (PPG). Os PPG podem recorrer das decis\u00f5es do CTC-ES junto \u00e0 presid\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o.\nReceber nota 3 \u00e9 o m\u00ednimo para se manter em funcionamento, s\u00f3 com mestrado. J\u00e1 para doutorado, a nota de corte \u00e9 4. Os programas com notas 6 e 7 s\u00e3o considerados de excel\u00eancia. Programas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o novos, em seu primeiro per\u00edodo de funcionamento, n\u00e3o podem receber nota inferior a 3.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da CAPES\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "30": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC participa da inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Campus Esperan\u00e7a do Instituto Federal da Para\u00edba", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-participa-da-inauguracao-da-nova-sede-do-campus-esperanca-do-instituto-federal-da-paraiba", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "24/12/2021 08h42", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o participou da solenidade de inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Campus Esperan\u00e7a do Instituto Federal da Para\u00edba (IFPB). A obra da unidade de ensino \u00e9 composta pelo Bloco Administrativo com 2 pavimentos e 2 Blocos Acad\u00eamicos contendo: salas de aula, laborat\u00f3rios de Inform\u00e1tica, f\u00edsica, matem\u00e1tica, biologia e qu\u00edmica, eletricidade, eletr\u00f4nica, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e energias renov\u00e1veis. Al\u00e9m disso, o campus tamb\u00e9m possui laborat\u00f3rio de prototipagem, salas de reuni\u00f5es e audit\u00f3rio. A cerim\u00f4nia tamb\u00e9m contou com apresenta\u00e7\u00f5es culturais do IFPB.\nA finaliza\u00e7\u00e3o da obra da nova sede integra o processo de consolida\u00e7\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, que j\u00e1 possui 671 unidades em todos o pa\u00eds. O secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do MEC, Tom\u00e1s Sant\u2019Ana destacou o potencial de forma\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00e3o do IFPB e o momento importante para o Campus Esperan\u00e7a com a nova sede. \u201c\u00c9 um marco relevante para o campus para que novos cursos possam ser estruturados e novas demandas possam ser atendidas, chegando assim, a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\u201d. Ainda segundo ele, a Setec tem estado pr\u00f3xima \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e trabalhado para melhorar o or\u00e7amento e ampliar o quadro de servidores. \u201cS\u00e3o dois pontos importantes que estamos trabalhando forte, um dele \u00e9 aprimorar nossas infraestruturas [...] e tamb\u00e9m a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de professores e t\u00e9cnicos previstos nas tipologias existentes, esta \u00e9 uma boa not\u00edcia\u201d, ressaltou o secret\u00e1rio ao anunciar o incremento de 23% no or\u00e7amento para 2022.\nO reitor do Instituto Federal da Para\u00edba, C\u00edcero Nic\u00e1cio do Nascimento Lopes, analisou o papel importante desenvolvido pelas institui\u00e7\u00f5es e pela bancada parlamentar do estado para a consolida\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica na Para\u00edba. O diretor-geral do Campus Esperan\u00e7a, Valnyr Vasconcelos Lira, explicou a estrutura que foi entregue a comunidade do campus e regi\u00e3o e ressaltou a import\u00e2ncia da sede pr\u00f3pria que anteriormente funcionava em pr\u00e9dio da prefeitura.\nCampus Esperan\u00e7a do IFPB\nA unidade de ensino do IFPB oferta cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio e cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, atendendo a mais de 430 estudantes. O IFPB possui mais de 36 mil matr\u00edculas e possui 21 unidades em todo o estado, ofertando mais de 290 cursos.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "31": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Mais de R$3,5 milh\u00f5es s\u00e3o destinados ao pagamento de dezembro da bolsa perman\u00eancia do Prouni", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mais-de-r-3-5-milhoes-sao-destinados-ao-pagamento-de-dezembro-da-bolsa-permanencia-do-prouni", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "22/12/2021 14h37", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) faz hoje o pagamento antecipado da parcela de dezembro do Programa Bolsa Perman\u00eancia do Prouni (PBP-Prouni).\nS\u00e3o R$ 3.585.600,00 milh\u00f5es que beneficiar\u00e3o 8.978 estudantes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade socioecon\u00f4mica que cursam gradua\u00e7\u00e3o com bolsa integral do Programa Universidade para Todos (Prouni).\nCom essa antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento referente ao m\u00eas de dezembro, as bolsas de todos os meses de 2021 s\u00e3o pagas antes do encerramento do exerc\u00edcio financeiro deste ano.\nO PBP-Prouni \u00e9 um dos programas da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Superior (SESu) voltados para a assist\u00eancia estudantil e para a promo\u00e7\u00e3o da perman\u00eancia de estudantes no ensino superior.\nOs bolsistas do PBP-Prouni recebem o aux\u00edlio mensalmente para custear despesas com alimenta\u00e7\u00e3o, transporte e material did\u00e1tico. O pagamento \u00e9 creditado, exclusivamente, em conta corrente banc\u00e1ria individual do estudante, cujo n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Cadastro de Pessoa F\u00edsica seja igual ao constante no Sistema Informatizado do Prouni (Sisprouni).\nComo participar\u00a0\nTodo bolsista integral do Prouni que estiver matriculado e frequentando um curso de gradua\u00e7\u00e3o presencial que tenha, no m\u00ednimo, seis semestres e carga hor\u00e1ria m\u00e9dia, igual ou superior, a seis horas di\u00e1rias de aula pode requerer o aux\u00edlio do PBP-Prouni. E para concorrer a uma bolsa integral do Prouni, o candidato deve comprovar que possui renda de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio por pessoa da fam\u00edlia.\nA sele\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios do PBP-Prouni \u00e9 realizada mensalmente, no primeiro dia de cada m\u00eas, no \u00e2mbito de cada institui\u00e7\u00e3o de ensino que participa do Prouni, na qual o bolsista integral est\u00e1 matriculado.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "32": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Plataforma Recursos Educacionais Digitais ganha pr\u00eamio \u201cOpen Government Awards 2021\u201d", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/plataforma-recursos-educacionais-digitais-ganha-premio-201copen-government-awards-2021201d", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "22/12/2021 14h31", "horario": "NA", "data_atualizado": "23/12/2021 09h57", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nEm dezembro, a plataforma integrada MEC RED - Recursos Educacionais Digitais - do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que re\u00fane e disponibiliza, em um \u00fanico lugar, os Recursos Educacionais Digitais dos principais portais do Brasil, foi um dos premiados no \u201cOpen Government Awards 2021\u201d (Parceria de Governo Aberto) entre os compromissos que mais se destacaram nos \u00faltimos anos. Os vencedores, em cada regi\u00e3o e modalidade, foram anunciados durante a 7\u00aa Confer\u00eancia Global da OGP (Global Summit) que ocorreu virtualmente at\u00e9 a sexta-feira, dia 17/12.\nAo todo, 45 compromissos inscritos no \u00e2mbito nacional e 60 na esfera local concorreram nas modalidades OGP Impact Awards, sobre compromissos indicados pelos pa\u00edses-membros que foram implementados nos Planos de A\u00e7\u00e3o Nacional entre 2012 e 2018 e OGP Local Innovation Awards, sobre compromissos inovadores indicados pelos membros-locais da OGP que foram implementados no \u00e2mbito dos Planos locais. A plataforma MEC RED foi reconhecida em segundo lugar na categoria OGP Impact Awards, e recebida com satisfa\u00e7\u00e3o pela equipe respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o do projeto. De acordo com o Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do MEC, Mauro Rabelo, \u201cfoi com grande satisfa\u00e7\u00e3o que recebemos a not\u00edcia da premia\u00e7\u00e3o da nossa plataforma de recursos educacionais digitais, que tem sido um instrumento muito valioso para as a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas dos professores\u201d.\nA MEC RED surgiu em 2015 com o objetivo de melhorar a experi\u00eancia de busca desses recursos e atualmente disponibiliza mais de 318 mil recursos para alunos e profissionais da educa\u00e7\u00e3o. O espa\u00e7o digital \u00e9 constru\u00eddo por e para professores, mas toda a comunidade escolar \u00e9 beneficiada pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de\u00a0 materiais de forma\u00e7\u00e3o que contribuem para a aprendizagem e as pr\u00e1ticas educativas. Professores encontram conte\u00fados que se encaixam nas aulas, alunos podem complementar seus estudos, e gestores da educa\u00e7\u00e3o podem usar a plataforma para desenvolver planejamentos pedag\u00f3gicos de longo prazo. O ambiente virtual foi desenvolvido numa parceria coletiva entre Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR), Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) e professoras e professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de todo o Brasil.\u00a0\nConfer\u00eancia Global da OGP\nEntre os dias 15 e 17 de dezembro de 2021, a Rep\u00fablica da Coreia sediou a 7\u00aa Confer\u00eancia Global de Parceria para Governo Aberto (OGP) 2021 para que representantes do governo e da sociedade civil compartilhassem experi\u00eancias e boas pr\u00e1ticas de governo aberto.Esse ano, em raz\u00e3o da pandemia da Covid-19, o encontro foi realizado principalmente on-line.\nC\u00fapulas anteriores j\u00e1 foram realizadas no Canad\u00e1, Ge\u00f3rgia, Fran\u00e7a, M\u00e9xico, Reino Unido e Brasil. Setenta e oito pa\u00edses e um n\u00famero crescente de governos locais, representando mais de dois bilh\u00f5es de pessoas, s\u00e3o membros da OGP. Todos os governos da OGP assinam a Declara\u00e7\u00e3o de Governo Aberto e s\u00e3o obrigados a trabalhar com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil para co-criar reformas como parte de um plano de a\u00e7\u00e3o que pode proporcionar benef\u00edcios reais aos cidad\u00e3os.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "33": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Divulgados resultados finais do Censo Escolar 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/divulgados-resultados-finais-do-censo-escolar-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "22/12/2021 10h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Censo Escolar", "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "Resultados", "Educa\u00e7\u00e3o", "Educacenso"], "paragrafos": "\n\n\n\nOs resultados finais do Censo Escolar da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2021 foram divulgados nesta ter\u00e7a-feira, 21 de dezembro, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. A Portaria n.\u00ba 1031/2021 apresenta os dados referentes \u00e0s matr\u00edculas da rede p\u00fablica na educa\u00e7\u00e3o infantil, no ensino fundamental e m\u00e9dio do ensino regular e no fundamental e m\u00e9dio da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA). As informa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m compreendem o ensino m\u00e9dio integrado, o normal magist\u00e9rio e a EJA integrada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional das redes estaduais e municipais, urbanas e rurais em tempo parcial e integral, bem como o total de matr\u00edculas nessas redes de ensino. Al\u00e9m disso, s\u00e3o apresentados os dados referentes \u00e0s matr\u00edculas da educa\u00e7\u00e3o especial. Os resultados t\u00eam como base a data de refer\u00eancia do Censo Escolar 2021 (26 de maio), conforme Portaria n.\u00ba 264/2007.\nA consolida\u00e7\u00e3o final dos dados da pesquisa \u00e9 realizada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep), que encaminha os resultados finais para publica\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). Os resultados servem como base \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (Fundeb). Para fins de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos do Fundeb, s\u00e3o consideradas exclusivamente as matr\u00edculas presenciais efetivas.\nO Inep realizar\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o mais completa dos dados, com todas as redes de ensino, de forma contextualizada, no dia 31 de janeiro de 2022, por meio da publica\u00e7\u00e3o das sinopses estat\u00edsticas.\nEtapas \u2013 A coleta de dados do Censo Escolar \u00e9 dividida em duas etapas respectivamente \u2013 a Matr\u00edcula Inicial e a Situa\u00e7\u00e3o do Aluno. Na segunda etapa da pesquisa, que iniciar\u00e1 em fevereiro de 2022, s\u00e3o levantadas informa\u00e7\u00f5es relativas ao \u201crendimento\u201d dos estudantes \u2014 quantidade de aprovados ou reprovados \u2014 e ao \u201cmovimento\u201d \u2014 quantos foram transferidos, deixaram de frequentar a escola ou faleceram \u2014 ao t\u00e9rmino do ano letivo.\nCenso Escolar \u2013 Principal pesquisa estat\u00edstica da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o Censo Escolar \u00e9 coordenado pelo Inep e realizado, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, entre as secretarias estaduais e municipais de Educa\u00e7\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o de todas as escolas p\u00fablicas e privadas do Pa\u00eds. O levantamento abrange as diferentes etapas e modalidades da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: ensino regular, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA) e educa\u00e7\u00e3o profissional.\nAs matr\u00edculas e os dados escolares coletados servem de base para o repasse de recursos do Governo Federal e para o planejamento e a divulga\u00e7\u00e3o de dados das avalia\u00e7\u00f5es realizadas pelo Inep. O censo tamb\u00e9m \u00e9 uma ferramenta fundamental para que os atores educacionais possam compreender a situa\u00e7\u00e3o educacional do Brasil, das unidades federativas e dos munic\u00edpios, bem como das escolas, permitindo acompanhar a efetividade das pol\u00edticas p\u00fablicas.\nEssa compreens\u00e3o \u00e9 proporcionada por meio de um conjunto amplo de indicadores que possibilitam monitorar o desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o brasileira, como o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (ldeb), as taxas de rendimento e de fluxo escolar, a distor\u00e7\u00e3o idade-s\u00e9rie, entre outros. Todos s\u00e3o calculados com base nos dados do Censo Escolar e parte deles servem de refer\u00eancia para as metas do Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o (PNE).\nConfira os resultados finais do Censo Escolar 2021\nSaiba mais sobre o Censo Escolar\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n\n\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "34": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministro da Educa\u00e7\u00e3o inaugura nova sede do Campus Salto do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/ministro-da-educacao-inaugura-nova-sede-do-campus-salto-do-instituto-federal-de-sao-paulo", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 16h48", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNa manh\u00e3 do \u00faltimo s\u00e1bado, 18, o Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, participou da inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede do Campus Salto, do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo (IFSP). A unidade de ensino tem 14 salas de aula, minibiblioteca, miniaudit\u00f3rio, laborat\u00f3rios, al\u00e9m de outros ambientes constru\u00eddos em uma \u00e1rea de 4.100 m\u00b2, distribu\u00eddos em quatro blocos totalmente acess\u00edveis, para melhor atender aos estudantes. O Campus Salto possui, atualmente, mais de 1,4 mil estudantes e oferta 28 cursos, entre eles, t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, de qualifica\u00e7\u00e3o profissional e de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.\u00a0\u00a0\n\u201cMuito feliz em poder vir a Salto entregar mais um campus do IFSP. Sempre deixei claro que a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica \u00e9 uma prioridade do nosso governo, principalmente devido \u00e0 demanda do mercado por profissionais qualidade.\u201d\", destacou o ministro, Milton Ribeiro.\u00a0\nPara o secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do MEC, Tom\u00e1s Sant\u2019Ana, a nova sede do Campus Salto integra o processo de consolida\u00e7\u00e3o e a expans\u00e3o da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica. \u201cEstamos trabalhando para atender \u00e0s demandas apresentadas pelas institui\u00e7\u00f5es que possam ampliar e aperfei\u00e7oar a oferta da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica no pa\u00eds\u201d, ressaltou.\u202f\u00a0\nA inaugura\u00e7\u00e3o contou\u202f tamb\u00e9m com a\u202f presen\u00e7a do reitor do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo, Silm\u00e1rio Batista dos Santos; do prefeito de Salto, Laerte Sonsin J\u00fanior (PL); do\u202f secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do MEC, Tom\u00e1s Sant\u2019Ana; do presidente do FNDE, Marcelo Ponte; do diretor do Campus Salto, Edilson Aparecido Bueno; do secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do MEC, Mauro Rabelo, al\u00e9m dos deputados Federais: Herculano Passos (MDB); Guilherme Derrite (PP); Guiga Peixoto (PSL) e Roberto de Lucena (Podemos).\u00a0\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "35": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Mais de 99% fizeram o exame no s\u00e1bado e no domingo", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mais-de-99-fizeram-o-exame-no-sabado-e-no-domingo", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 14h50", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Revalida", "Revalida\u00e7\u00e3o", "Diploma", "Medicina", "M\u00e9dico", "Exterior", "Prova", "Resultado", "Etapa", "Habilidades cl\u00ednicas", "Pr\u00e1tica"], "paragrafos": "\nA segunda etapa do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira (Revalida) 2021 teve 99,5% e 99,3% de participa\u00e7\u00e3o no s\u00e1bado e no domingo, 18 e 19 de dezembro, respectivamente. O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) e o Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos (Cebraspe), empresa aplicadora, registraram 6.680 inscri\u00e7\u00f5es para as provas de habilidades cl\u00ednicas.\nAo todo, foram disponibilizadas 7.280 vagas, distribu\u00eddas entre as cidades de aplica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas: Aracaju (SE), Bel\u00e9m (PA), Belo Horizonte (MG), Bras\u00edlia (DF), Campina Grande (PB), Campo Grande (MS), Curitiba (PR), Fortaleza (CE), Florian\u00f3polis (SC), Goi\u00e2nia (GO), Jo\u00e3o Pessoa (PB), Macei\u00f3 (AL), Manaus (AM), Niter\u00f3i (RJ), Pelotas (RS), Porto Alegre (RS), Salvador (BA), S\u00e3o Lu\u00eds (MA), S\u00e3o Paulo (SP), Santa Maria (RS), Teresina (PI) e Uberl\u00e2ndia (MG).\nAo longo do fim de semana, a Equipe de Tratamento de Incidentes e Riscos (Etir) \u2014 grupo que atua para gerenciar quest\u00f5es log\u00edsticas que possam ocorrer durante o exame \u2014 monitorou a aplica\u00e7\u00e3o em todos os locais de prova. Ocorr\u00eancias pontuais foram registradas no s\u00e1bado (18), em Porto Alegre (RS). De acordo com o Cebraspe, a aplica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas rodadas das esta\u00e7\u00f5es 1 a 5 foi inviabilizada por situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Em nota, a empresa informou que 156 participantes n\u00e3o conseguiram realizar a prova nessas esta\u00e7\u00f5es. No entanto, ainda segundo o Cebraspe, a realiza\u00e7\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es 6 a 10 foi garantida e ocorreu plenamente, no domingo (19).\nA aplicadora afirmou, ainda, que \u201cnenhum dos inscritos que compareceram ao local de prova, cumprindo todas as responsabilidades previstas no edital do exame, ser\u00e1 prejudicado pelo ocorrido\u201d. A institui\u00e7\u00e3o esclareceu que \u201cj\u00e1 se disponibilizou a arcar com todos os \u00f4nus e despesas relacionados a deslocamento, hospedagem e alimenta\u00e7\u00e3o para realizar as esta\u00e7\u00f5es em nova data, a ser informada posteriormente\u201d.\u00a0\u00a0\nHabilidades cl\u00ednicas \u2013 A segunda etapa do Revalida 2021 \u00e9 estruturada por um conjunto de dez esta\u00e7\u00f5es, percorridas ao longo dos dois dias de provas, nas quais os participantes realizam tarefas espec\u00edficas das \u00e1reas determinadas. Isso pode incluir investiga\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria cl\u00ednica, interpreta\u00e7\u00e3o de exames, formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, demonstra\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos, aconselhamento a pacientes ou familiares, entre outras.\nAprova\u00e7\u00e3o e reprova\u00e7\u00e3o \u2013 O participante aprovado nesta etapa estar\u00e1 apto a prosseguir com o apostilamento da revalida\u00e7\u00e3o do diploma de medicina junto a uma das universidades parceiras do exame. Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do resultado final, que ocorrer\u00e1 em 21 de mar\u00e7o de 2022, a rela\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es ser\u00e1 disponibilizada no Sistema Revalida \u2014 com acesso tamb\u00e9m pelo portal do Inep. Caso o participante reprove na segunda etapa, ele poder\u00e1 se reinscrever diretamente nela pelas duas pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es do exame.\nRevalida \u2013 Aplicado pelo Inep desde 2011, o Revalida busca subsidiar a revalida\u00e7\u00e3o, no Brasil, do diploma de gradua\u00e7\u00e3o em medicina expedido no exterior. O exame \u00e9 composto por duas etapas (te\u00f3rica e pr\u00e1tica) que abordam, de forma interdisciplinar, as cinco grandes \u00e1reas da medicina: cl\u00ednica m\u00e9dica, cirurgia, ginecologia e obstetr\u00edcia, pediatria e medicina da fam\u00edlia e comunidade (sa\u00fade coletiva).\nAs refer\u00eancias do exame s\u00e3o os atendimentos no contexto de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ambulatorial, hospitalar, de urg\u00eancia, de emerg\u00eancia e comunit\u00e1ria, com base na Diretriz Curricular Nacional do Curso de Medicina, nas normativas associadas e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.\nO objetivo \u00e9 avaliar as habilidades, as compet\u00eancias e os conhecimentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio profissional adequado aos princ\u00edpios e necessidades do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O ato de apostilamento da revalida\u00e7\u00e3o do diploma \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas que aderem ao instrumento unificado de avalia\u00e7\u00e3o representado pelo Revalida.\nAcesse o edital da 2\u00aa etapa do Revalida 2021\nVeja a retifica\u00e7\u00e3o do Edital n\u00ba 72/2021, que trata do cronograma e da nota de corte da 2\u00aa etapa do Revalida 2021\nAcesse o Sistema Revalida\nSaiba mais sobre o Revalida\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "36": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC destina R$ 133 milh\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-destina-r-133-milhoes-as-instituicoes-federais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 12h06", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNessa segunda-feira (20), o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) liberou R$ 133,1 milh\u00f5es para as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino vinculadas \u00e0 pasta para ser destinado ao custeio e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dessas institui\u00e7\u00f5es, como gastos com contas de \u00e1gua, energia, luz, telefone, servi\u00e7os terceirizados e compra de materiais como papel, etc.  Os recursos tamb\u00e9m ser\u00e3o utilizados para o pagamento do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (Pnaes), que oferece assist\u00eancia a estudantes de baixa renda matriculados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o presencial das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior, como apoio \u00e0 moradia estudantil, alimenta\u00e7\u00e3o, transporte e sa\u00fade. As a\u00e7\u00f5es s\u00e3o executadas pela pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de ensino que recebe os recursos do MEC para os custeios.   A maior parte do valor (R$ 86,7 milh\u00f5es) \u00e9 destinada \u00e0s universidades federais, incluindo repasses para os hospitais universit\u00e1rios. J\u00e1 a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica recebeu R$ 45,8 milh\u00f5es. O restante (R$ 591,7 mil) foi repassado ao Instituto Nacional de Educa\u00e7\u00e3o de Surdos (Ines), ao Instituto Benjamin Constant (IBC) e \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco (Fundaj). Ao longo de 2021, o MEC autorizou o repasse de R$ 5,7 bilh\u00f5es para as institui\u00e7\u00f5es federais vinculadas \u00e0 pasta.   O processo de libera\u00e7\u00e3o financeira para as unidades vinculadas ao MEC cumpre o estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o que define que o pagamento das despesas ocorrer\u00e1 mediante regular liquida\u00e7\u00e3o, est\u00e1gio da execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica que consiste em verificar o direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e os documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social com informa\u00e7\u00f5es da Subsecretaria de Planejamento e Or\u00e7amento (SPO) do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC).\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "37": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Milton Ribeiro acompanha produ\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias do PNLD", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/milton-ribeiro-acompanha-producao-de-obras-literarias-do-pnld", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 10h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo \u00faltimo s\u00e1bado (18), o Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, juntamente com o presidente do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), Marcelo Ponte, esteve em Guarulhos, no estado de S\u00e3o Paulo, para acompanhar a produ\u00e7\u00e3o de livros do Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico (PNLD), direcionados aos estudantes das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do pa\u00eds.\nNa visita, Milton Ribeiro p\u00f4de acompanhar de perto a produ\u00e7\u00e3o e postagem dos exemplares e averiguar a qualidade do material did\u00e1tico distribu\u00eddo pelo MEC, ferramenta fundamental para os professores em sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. O monitoramento assegura que os livros sejam produzidos com as especifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que os estudantes recebam materiais de qualidade.\nApenas para o ano de 2022, j\u00e1 est\u00e1 prevista a distribui\u00e7\u00e3o de mais de 150 milh\u00f5es de obras did\u00e1ticas, que beneficiar\u00e3o 30 milh\u00f5es de estudantes de 140 mil escolas p\u00fablicas\nO PNLD\nAs a\u00e7\u00f5es do PNLD t\u00eam abrang\u00eancia nacional e s\u00e3o destinadas aos estudantes e professores das escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos e conveniadas ao Poder P\u00fablico. Todas as obras s\u00e3o avaliadas e distribu\u00eddas de acordo com crit\u00e9rios pedag\u00f3gicos previstos em edital, de forma a garantir a transpar\u00eancia em todas as etapas dessa importante pol\u00edtica p\u00fablica.\nO Programa busca democratizar o acesso ao conhecimento desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino m\u00e9dio. A ades\u00e3o \u00e9 volunt\u00e1ria, garantindo aos professores e gestores de cada escola, a autonomia de escolha e respeitando a proposta pedag\u00f3gica de cada unidade de ensino.\nPara participar do PNLD, os dirigentes das redes de ensino municipal, estadual, distrital e das escolas federais devem encaminhar um Termo de Ades\u00e3o manifestando seu interesse em receber os materiais do Programa e comprometendo-se a executar as atribui\u00e7\u00f5es conferidas pela legisla\u00e7\u00e3o.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "38": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Institutos Federais abrem 1.150 vagas em curso de qualifica\u00e7\u00e3o para benefici\u00e1rios do Aux\u00edlio Brasil", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/institutos-federais-abrem-1-150-vagas-em-curso-de-qualificacao-para-beneficiarios-do-auxilio-brasil", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 10h49", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\u00a0\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o lan\u00e7ou o Programa Qualifica Mais Progredir. A iniciativa pactuou com as institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica a oferta de mais de 39 mil vagas em cursos presenciais de Microempreendedor Individual (MEI) para benefici\u00e1rios do Aux\u00edlio Brasil. O programa realizado em parceria como Minist\u00e9rio da Cidadania busca a inclus\u00e3o produtiva e a amplia\u00e7\u00e3o de renda do p\u00fablico que recebe o aux\u00edlio financeiro.\nNeste momento, est\u00e3o sendo realizadas ofertas pelos Institutos Federais de Alagoas (IFAL) e do Piau\u00ed. (IFPI). O prazo para inscri\u00e7\u00e3o no IFAL termina na pr\u00f3xima quinta-feira (23). O instituto est\u00e1 com 800 vagas abertas para a capital alagoana. Para concorrer, os benefici\u00e1rios do Aux\u00edlio Brasil dever\u00e3o ter mais de 18 anos, ensino fundamental completo e procurar os Centros de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS), vinculados \u00e0 Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social de Macei\u00f3.\u00a0 No ato da inscri\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 necess\u00e1rio apresentar comprovante de resid\u00eancia, de escolariza\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de recebimento do Aux\u00edlio Brasil. As aulas ser\u00e3o realizadas nos campi Macei\u00f3 e Benedito Bentes, do IFAL, no per\u00edodo de janeiro a dezembro de 2022. Para mais informa\u00e7\u00f5es o endere\u00e7o de contato \u00e9 qualificamais@ifal.edu.br.\nO prazo para inscri\u00e7\u00e3o no IFPI foi prorrogado at\u00e9 o dia 13 de janeiro. O Instituto est\u00e1 ofertando 350 vagas, sendo 300 vagas para o Campus Teresina Central e 50 vagas para o Campus Teresina Dirceu Arcoverde. Os candidatos devem ter no m\u00ednimo 18 anos e ensino fundamental completo e realizarem o preenchimento do formul\u00e1rio on-line no site http://fic.ead.ifpi.edu.br, onde dever\u00e3o ainda ser anexados os documentos listados no edital. A sele\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por sorteio eletr\u00f4nico das inscri\u00e7\u00f5es, de forma aleat\u00f3ria, por meio de algoritmos e c\u00e1lculos matem\u00e1ticos. Confira o edital completo.\nSele\u00e7\u00e3o de profissionais para atuarem nos Programas\nO Instituto Federal do Norte de Minas Gerais (IFNMG) est\u00e1 realizando a sele\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para atuarem nos cursos de Microempreendedor Individual (MEI), do Qualifica Mais Progredir, e Eletricista de Sistemas Renov\u00e1veis, do Qualifica Mais EnergiF. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas e podem ser feitas no per\u00edodo de 21 de dezembro de 2021 a 2 de janeiro de 2022, por meio de formul\u00e1rio eletr\u00f4nico. Podem concorrer servidores da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica e, em caso de n\u00e3o preenchimento das vagas, poder\u00e1 haver sele\u00e7\u00e3o dos membros da comunidade externa. Para acessar o edital clique aqui.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "39": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Presid\u00eancia da CAPES recebe carta de apoio do Conselho Superior", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/presidencia-da-capes-recebe-carta-de-apoio-do-conselho-superior", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "21/12/2021 10h16", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "CONSELHO SUPERIOR", "REUNI\u00c3O", "AVALIA\u00c7\u00c3O", "OR\u00c7AMENTO"], "paragrafos": "\nPrincipal \u00f3rg\u00e3o colegiado da Funda\u00e7\u00e3o, o Conselho Superior da CAPES (CS) entregou nesta segunda-feira, 20, uma carta em que manifesta seu apoio \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da presidente Cl\u00e1udia Queda de Toledo na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e na defesa do Sistema Nacional de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (SNPG). A gestora ocupa a presid\u00eancia da CAPES desde abril deste ano.\nA entrega da carta ocorreu durante a 83\u00aa reuni\u00e3o do Conselho Superior da CAPES, ap\u00f3s o cumprimento da pauta estabelecida na convoca\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia. Os principais assuntos abordados na reuni\u00e3o foram a atua\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o na defesa da Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal junto ao MPF; o novo calend\u00e1rio para o processo; a prorroga\u00e7\u00e3o de mandatos dos coordenadores de \u00e1rea e avaliadores, e a revoga\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba 145, de 10 de setembro de 2021, que consolidava as disposi\u00e7\u00f5es sobre o Qualis Peri\u00f3dicos, al\u00e9m do censo da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o brasileira.\nNa carta, o Conselho ressalta ser a CAPES um exemplo de gest\u00e3o participativa, declarando que sua unidade \u201c\u00e9 um valor inegoci\u00e1vel\u201d. E destaca a lideran\u00e7a de Cl\u00e1udia de Toledo em dois momentos estrat\u00e9gicos: o restabelecimento da avalia\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia e a busca da recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, junto ao Congresso Nacional.\nO encontro foi realizado de forma semipresencial \u2013 na sede da Funda\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia, e por videoconfer\u00eancia. Assinaram a mensagem de apoio, al\u00e9m de todos os diretores da CAPES, os conselheiros fisicamente presentes, entre eles Marcus Vinicius David, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (ANDIFES); Paulo Jorge Parreira dos Santos, representante do CTC da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CTC-ES); Ricardo Hasson Sayeg e Oct\u00e1vio Luiz Rodrigues Junior, representantes da comunidade acad\u00eamica, e Luiz Roberto Liza Curi, representante do setor empresarial no Conselho Superior.\nAinda assinaram a mensagem, de forma virtual, os conselheiros\u00a0Evaldo Vilela, presidente do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq), Carlos Henrique de Carvalho, presidente do F\u00f3rum Nacional dos Pr\u00f3-Reitores de Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (Foprop); Marcelo Marco Morales e Marcia Perales. Na ocasi\u00e3o, o conselheiro Ricardo Sayeg fez registro de desagravo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s not\u00edcias veiculadas, \"a presidente tem trabalhado fortemente pelo restabelecimento da Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal, em prol da integridade da CAPES\", declarou. Tamb\u00e9m compareceram \u00e0 reuni\u00e3o Fl\u00e1via Cal\u00e9, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Graduandos (ANPG); Flaviane de Magalh\u00e3es Barros Bolzan de Morais, pela Comiss\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal, e o procurador federal Guilherme Alc\u00e2ntara, que atua junto \u00e0 CAPES.\n\nEste \u00e9 o segundo documento oficial de apoio \u00e0 gest\u00e3o da presidente da CAPES. O primeiro foi uma carta aberta, assinada por todos os diretores da CAPES, reconhecendo o compromisso e o esfor\u00e7o empreendidos por Cl\u00e1udia de Toledo para dar continuidade \u00e0 Avalia\u00e7\u00e3o Quadrienal 2017-2020, pela defesa do interesse p\u00fablico e pela transpar\u00eancia dos atos administrativos.\nLeia o texto na \u00edntegra\nO Conselho Superior da CAPES defende o processo avaliativo e reconhece o papel da Presid\u00eancia da CAPES e de sua Diretoria, do CTC-ES e da Procuradoria Federal Especializada da AGU em sua atua\u00e7\u00e3o pelo restabelecimento da avalia\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia e pela necessidade de recomposi\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o Mista no Congresso Nacional.\nA unidade da CAPES, que deve compreender a administra\u00e7\u00e3o da autarquia, as 49 \u00e1reas, os col\u00e9gios, o CTC-ES e a comunidade acad\u00eamica, \u00e9 um valor inegoci\u00e1vel e passa pelo fortalecimento das institui\u00e7\u00f5es que, por meio da avalia\u00e7\u00e3o, apoiam o desenvolvimento do Brasil. A CAPES \u00e9 um exemplo de gest\u00e3o participativa da sociedade e dos agentes do Estado e deve ser preservada.\nAtribui\u00e7\u00f5es do Conselho Superior\nCabe ao\u00a0Conselho Superior\u00a0estabelecer prioridades e linhas orientadoras das atividades da CAPES, a partir de proposta apresentada pela presid\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o. O colegiado tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel por apreciar a proposta do Plano Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PNPG) antes de encaminh\u00e1-lo ao MEC, bem como os crit\u00e9rios, prioridades e procedimentos para concess\u00e3o de bolsas e outros aux\u00edlios. As atribui\u00e7\u00f5es englobam, ainda, as aprova\u00e7\u00f5es da programa\u00e7\u00e3o anual, da proposta or\u00e7ament\u00e1ria e do relat\u00f3rio anual de atividades da CAPES.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da CAPES\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "40": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC inicia projeto que disponibilizar\u00e1 aplicativo mobile com as informa\u00e7\u00f5es da trajet\u00f3ria do estudante", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-inicia-projeto-que-disponibilizara-aplicativo-mobile-com-as-informacoes-da-trajetoria-do-estudante", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/12/2021 18h08", "horario": "NA", "data_atualizado": "21/12/2021 13h14", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o por meio da Subsecretaria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (STIC) est\u00e1 trabalhando no Projeto \u201cJornada do Estudante\u201d, que tem por objetivo contribuir diretamente no estabelecimento de uma vis\u00e3o integrada da trajet\u00f3ria dos alunos do pa\u00eds com a disponibiliza\u00e7\u00e3o de um aplicativo mobile gratuito, multiplataforma (Android/IOS), contendo os dados pessoais do estudante, institucionais, cursos e disciplinas, al\u00e9m dos documentos digitais, como o hist\u00f3rico escolar digital ou diploma digital, al\u00e9m de permitir o compartilhamento dos documentos assinados eletronicamente. A Jornada do Estudante faz parte do escopo da Rede Aprender, que tem como proposta implementar a plataforma de interoperabilidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira.\nComo benef\u00edcios esperados, destacam-se a celeridade, a facilidade, a seguran\u00e7a no acesso aos dados do estudante e seus respectivos documentos estudantis em formato digital e autenticados pelas respectivas institui\u00e7\u00f5es de ensino.\nTrata-se de projeto estrat\u00e9gico alinhado aos objetivos e a\u00e7\u00f5es do Plano de Transforma\u00e7\u00e3o Digital e do Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (PDTIC). A Jornada do Estudante tamb\u00e9m conta com apoio e acompanhamento da Secretaria de Governo Digital, do Minist\u00e9rio da Economia, a partir da celebra\u00e7\u00e3o de Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica com o MEC, que instituiu a Startup \u201cEdu4D\u201d para apoiar a execu\u00e7\u00e3o do projeto.\nPara o desenvolvimento do aplicativo, o MEC conta com o apoio da Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), por meio do Laborat\u00f3rio Bridge, viabilizado a partir do Termo de Execu\u00e7\u00e3o Descentralizada - TED, com a\u00e7\u00f5es de integridade e autenticidade associadas \u00e0 tecnologia Blockchain.\u00a0\nA primeira vers\u00e3o do aplicativo ser\u00e1 disponibilizada na loja do Gov.br ainda no primeiro semestre de 2022, al\u00e9m da implementa\u00e7\u00e3o da plataforma centralizadora de integra\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino, defini\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de interoperabilidade da educa\u00e7\u00e3o e do conjunto m\u00ednimo de dados do estudante brasileiro.\nPara a execu\u00e7\u00e3o dessa primeira vers\u00e3o, o M\u00ednimo Produto Vi\u00e1vel (MVP), o MEC tem viabilizado parcerias com algumas institui\u00e7\u00f5es de ensino brasileiras. Para o ensino b\u00e1sico, foi celebrado Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica com as Secretarias de Estado do Mato Grosso do Sul e do Paran\u00e1; e para as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, foram celebradas parcerias com as universidades UTFPR e UFMS.\n\u00a0\nEquipe de Comunica\u00e7\u00e3o da STIC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "41": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "FNDE j\u00e1 entregou 1.918 \u00f4nibus escolares em todo o pa\u00eds", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/fnde-ja-entregou-1-918-onibus-escolares-em-todo-o-pais-1", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/12/2021 12h37", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["FNDE", "MEC", "Governo Federal"], "paragrafos": "\nDe janeiro a novembro de 2021,\u00a0estados, munic\u00edpios e o Distrito Federal receberam 1.918 \u00f4nibus escolares, por meio do programa Caminho da Escola, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE). O programa garante o conforto e a seguran\u00e7a no caminho de milhares de estudantes de casa para a escola em todo o Brasil.\nPara a renova\u00e7\u00e3o da frota de \u00f4nibus escolares, no intuito de garantir seguran\u00e7a e qualidade no transporte di\u00e1rio dos estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o FNDE viabiliza a aquisi\u00e7\u00e3o, pelos entes federados, de cinco tipos de \u00f4nibus escolares rurais e dois tipos urbanos, com tr\u00eas diferentes capacidades de lota\u00e7\u00e3o: do menor com capacidade para 13 (treze) estudantes sentados, mais auxiliar e condutor, do m\u00e9dio comportando 29 (vinte e nove) estudantes sentados, mais o condutor, e do grande com capacidade para 44 (quarenta e quatro) estudantes sentados, mais o condutor. Os ve\u00edculos s\u00e3o equipados com Plataforma Elevat\u00f3ria Veicular (PEV), do tipo poltrona m\u00f3vel, para viabilizar a entrada e sa\u00edda dos estudantes com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, sempre com seguran\u00e7a e autonomia.\n\u201c\u00c9 na educa\u00e7\u00e3o que podemos fazer a diferen\u00e7a no futuro do pa\u00eds. As entregas dos \u00f4nibus escolares refor\u00e7am o nosso compromisso com o futuro. Os \u00f4nibus garantem a perman\u00eancia e o acesso dos estudantes \u00e0 escola\u201d, destaca o presidente do FNDE, Marcelo Ponte.\nPrograma Caminho da Escola\u00a0\u2013 Desde 2007, o Caminho da Escola tem o objetivo de renovar a frota de ve\u00edculos escolares no Brasil e garantir seguran\u00e7a e qualidade ao transporte dos estudantes. Existem tr\u00eas formas para entes federativos adquirirem ve\u00edculos do Caminho da Escola: assist\u00eancia financeira do FNDE, no \u00e2mbito do Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas (PAR), conforme disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria consignada na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual; recursos pr\u00f3prios; e linha de cr\u00e9dito a ser disponibilizada por agente financeiro.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do FNDE\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "42": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Question\u00e1rios do Saeb 2021 est\u00e3o dispon\u00edveis at\u00e9 23/12", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/questionarios-do-saeb-2021-estao-disponiveis-ate-23-12-2", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/12/2021 12h28", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Saeb", "Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o", "Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "Avalia\u00e7\u00e3o", "Educa\u00e7\u00e3o", "Question\u00e1rios", "Aplica\u00e7\u00e3o", "Escolas", "Diretores", "Professores"], "paragrafos": "\nOs secret\u00e1rios municipais de Educa\u00e7\u00e3o, diretores e professores de escolas t\u00eam at\u00e9 o dia 23 de dezembro para responder aos question\u00e1rios do Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Saeb) 2021. O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) enviou os links dos formul\u00e1rios eletr\u00f4nicos aos respons\u00e1veis por e-mail. Os question\u00e1rios dos diretores abordam aspectos relacionados ao perfil e \u00e0 experi\u00eancia dos gestores escolares, al\u00e9m de contemplarem as atividades desenvolvidas, os recursos dispon\u00edveis e a infraestrutura das escolas. No caso dos secret\u00e1rios, as perguntas se referem ao funcionamento das redes de ensino.\u00a0\nNesta edi\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, que ocorreu de modo piloto em 2019, acontece por meio de question\u00e1rios eletr\u00f4nicos aplicados aos secret\u00e1rios municipais de Educa\u00e7\u00e3o, diretores e professores dessa etapa. Os docentes s\u00e3o os respons\u00e1veis por responder a maioria das quest\u00f5es, nesse caso.\nAs provas e os question\u00e1rios impressos foram aplicados entre 8 de novembro e 10 de dezembro. Cerca de 70 mil escolas, distribu\u00eddas entre os 5.570 munic\u00edpios brasileiros, participaram da aplica\u00e7\u00e3o censit\u00e1ria neste ano. As escolas p\u00fablicas (com mais de dez alunos) de 5\u00ba e 9\u00ba ano do ensino fundamental e de 3\u00aa e 4\u00aa s\u00e9rie do ensino m\u00e9dio foram avaliadas em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica. Essas mesmas etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tiveram avalia\u00e7\u00e3o em formato amostral, nas escolas privadas.\nTamb\u00e9m foram aplicadas provas de l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica para o 2\u00ba ano do ensino fundamental, em uma amostra de escolas p\u00fablicas e particulares. O Saeb ainda avaliou, de forma amostral, as \u00e1reas de ci\u00eancias humanas e ci\u00eancias da natureza no 9\u00ba ano do ensino fundamental, em escolas p\u00fablicas e particulares.\nSaeb \u2013 Realizado desde 1990 pelo Inep, o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o em larga escala que oferece subs\u00eddios para a elabora\u00e7\u00e3o, o monitoramento e o aprimoramento de pol\u00edticas educacionais. O Saeb permite que os diversos n\u00edveis governamentais avaliem a qualidade da educa\u00e7\u00e3o praticada no Pa\u00eds, a partir de evid\u00eancias.\nPor meio de testes e question\u00e1rios, a avalia\u00e7\u00e3o reflete os n\u00edveis de aprendizagem demonstrados pelo conjunto de estudantes. Esses n\u00edveis s\u00e3o descritos em escalas de profici\u00eancia para cada uma das \u00e1reas e etapas avaliadas. Os resultados de aprendizagem apurados no Saeb, juntamente com as taxas de aprova\u00e7\u00e3o, reprova\u00e7\u00e3o e abandono, aferidas no Censo Escolar, comp\u00f5em o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb).\nConfira a Portaria do Saeb 2021\nSaiba mais sobre o Saeb\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "43": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o avalia status da implementa\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/ministerio-da-educacao-avalia-status-da-implementacao-do-novo-ensino-medio", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/12/2021 09h40", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), promoveu o Webin\u00e1rio Nacional de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio. Na ocasi\u00e3o, foi lan\u00e7ando o Painel de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio, que apresenta os principais dados e o status de implementa\u00e7\u00e3o da nova modalidade de ensino em todo o Brasil.\nO evento, que aconteceu durante os dias 16 e 17 de dezembro, contou com a participa\u00e7\u00e3o de gestores escolares e equipes t\u00e9cnicas das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o que compartilharam pr\u00e1ticas exitosas na implementa\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM). Tamb\u00e9m participaram os representantes das secretarias do MEC, representantes do CNE,Consed, Foncede e Banco Mundial.\nO secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Mauro Rabelo, citou diversas a\u00e7\u00f5es e programas que est\u00e3o em andamento para a implementa\u00e7\u00e3o do NEM, fazendo um resumo das a\u00e7\u00f5es realizadas em 2021, como a publica\u00e7\u00e3o do cronograma nacional para implementa\u00e7\u00e3o do NEM, cria\u00e7\u00e3o do GT para constru\u00e7\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es para as matrizes do Enem e Encceja alinhadas ao NEM.\nDurante o evento, tamb\u00e9m foi destacado o lan\u00e7amento do Programa Itiner\u00e1rios Formativos que destinar\u00e1 160 milh\u00f5es para aproximadamente 13 mil escolas de ensino m\u00e9dio das redes estaduais e do DF e a proposta para educa\u00e7\u00e3o h\u00edbrida com o desenvolvimento da Rede de Inova\u00e7\u00e3o \u00e0 Aprendizagem H\u00edbrida.\nDurante o primeiro dia de Webin\u00e1rio, foram realizadas tr\u00eas mesas que debateram os seguintes temas: Marcos do Novo Ensino M\u00e9dio e status da implementa\u00e7\u00e3o/ Lan\u00e7amento do Painel de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio; Pr\u00e1ticas e experi\u00eancias das escolas-piloto; e Diretrizes do Novo Ensino M\u00e9dio/Exames e Avalia\u00e7\u00f5es Externas.\nNo segundo dia de evento, foram realizadas mesas que discutiram a respeito de Itiner\u00e1rios Formativos, Forma\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Profissional; Projeto de Vida; Avalia\u00e7\u00e3o no Novo Ensino M\u00e9dio e \u00a0Aprendizagem H\u00edbrida.\nO encontro est\u00e1 dispon\u00edvel no canal\u00a0do\u00a0MEC no\u00a0YouTube.\u00a0Acesse:\u00a0https://www.youtube.com/user/ministeriodaeducacao.\n\u00a0\nAssessoria de comunica\u00e7\u00e3o social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "44": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC selecionar\u00e1 projetos para desenvolver ambientes que promovam inova\u00e7\u00e3o na Rede Federal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-selecionara-projetos-para-desenvolver-ambientes-que-promovam-inovacao-na-rede-federal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 16h12", "horario": "NA", "data_atualizado": "27/12/2021 16h52", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica; Tecnologia", "Setec."], "paragrafos": "\nO Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), tornou p\u00fablico o edital de sele\u00e7\u00e3o de projetos para o desenvolvimento de ambientes de inova\u00e7\u00e3o na Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica. O objetivo da a\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a instala\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de ambientes prop\u00edcios ao desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o por meio do apoio ao empreendedorismo inovador.\nOs interessados dever\u00e3o enviar suas propostas entre os dias 20 de dezembro a 11 de fevereiro de 2022. A submiss\u00e3o dos projetos se dar\u00e1 em um dos dois eixos: cria\u00e7\u00e3o de ambientes promotores de inova\u00e7\u00e3o; e integra\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de ambientes promotores de inova\u00e7\u00e3o. Cada institui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 submeter no m\u00e1ximo duas propostas, sendo uma em cada um dos eixos.\nSer\u00e3o selecionados at\u00e9 cinco projetos no Eixo 1 e at\u00e9 quinze projetos no Eixo 2. As institui\u00e7\u00f5es selecionadas receber\u00e3o apoio financeiro, sendo R$ 40 mil para as que forem selecionadas no primeiro eixo e R$ 120 mil para as selecionadas no segundo eixo.\nEmpreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o\nOs ambientes de inova\u00e7\u00e3o s\u00e3o reconhecidamente importantes para promo\u00e7\u00e3o de iniciativas e projetos de Pesquisa e Desenvolvimento (P&D). Al\u00e9m disso, se apresentam como um mecanismo de fomento \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empreendimentos de base tecnol\u00f3gica. Esta a\u00e7\u00e3o do MEC mostra a continuidade da pol\u00edtica p\u00fablica de promo\u00e7\u00e3o ao empreendedorismo inovador e tamb\u00e9m a converg\u00eancia com o Programa Nacional de Apoio aos Ambientes Inovadores (PNI)\u00a0\nEventuais pedidos de esclarecimentos podem ser apresentados por meio do e-mail:\u00a0 ambientesdeinovacao@ifes.edu.br.\nTodas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sele\u00e7\u00e3o ser\u00e3o divulgadas por meio do endere\u00e7o eletr\u00f4nico: https://www.gov.br/mec/pt-br/acesso-a-informacao/institucional/secretarias/secretaria-de-educacao-profissional/editais-setec.\nConfira o Edital.\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "45": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Prorrogado o prazo para secretarias municipais de educa\u00e7\u00e3o preencherem o formul\u00e1rio eletr\u00f4nico sobre o retorno das aulas presenciais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/prorrogado-o-prazo-para-secretarias-municipais-de-educacao-preencherem-o-formulario-eletronico-sobre-o-retorno-das-aulas-presenciais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 10h35", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em parceria com a Undime e o Consed, elaborou um formul\u00e1rio eletr\u00f4nico para levantar dados acerca do retorno das atividades presenciais nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\nOs dados coletados ser\u00e3o sistematizados e publicados no \u201cPainel de Monitoramento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no contexto da pandemia\u201d (https://painelcovid-seb.mec.gov.br/index.html) e ajudar\u00e3o a referenciar a formula\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\nO levantamento junto \u00e0s Secretarias Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi conclu\u00eddo. No caso das Secretarias Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, o acesso para preenchimento do formul\u00e1rio ficar\u00e1 dispon\u00edvel o dia 31 de dezembro.\n\u00c9 importante ressaltar que a plataforma desenvolvida para o formul\u00e1rio n\u00e3o suporta preenchimento por celular ou smartphone.\u00a0 Assim, \u00e9 necess\u00e1rio que o preenchimento seja realizado no computador.\nNesse contexto, a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB/MEC) juntamente com a Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (Undime) reiteram a relev\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelas Secretarias Municipais de Educa\u00e7\u00e3o, as quais visam contribuir para uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica inclusiva, equitativa e de qualidade para todos.\nSegue abaixo o link para que as Secretarias Municipais acessem e preencham o formul\u00e1rio:\nhttp://formularios2.mec.gov.br/formulario-seb-retorno-as-atividades-presenciais-nas-escolas-publicas.\n\u00a0\n\u00a0Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "46": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Governo Federal faz levantamento sobre a oferta e prioriza\u00e7\u00e3o de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/governo-federal-faz-levantamento-sobre-a-oferta-e-priorizacao-de-vagas-na-educacao-infantil", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 10h03", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Governo Federal, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), disponibilizou desde segunda-feira (13) o question\u00e1rio para levantamento da organiza\u00e7\u00e3o da demanda e da oferta de vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil, que deve ser respondido at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de 2022 pelos munic\u00edpios.\u00a0\nEntre os objetivos dessa iniciativa, destacam-se: compreender o processo de organiza\u00e7\u00e3o da demanda por educa\u00e7\u00e3o infantil; compreender o planejamento do munic\u00edpio com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta de vagas (etapas, jornada parcial ou integral e plano de oferta, por exemplo) e compreender como est\u00e3o estruturadas as etapas do processo de organiza\u00e7\u00e3o da demanda da educa\u00e7\u00e3o infantil.\u00a0\nCom o resultado em m\u00e3os, o MEC ter\u00e1 subs\u00eddios para o planejamento de novas a\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o de vagas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, sobretudo na busca por solu\u00e7\u00f5es que garantam a transpar\u00eancia na oferta e na prioriza\u00e7\u00e3o de vagas.\u00a0\nAl\u00e9m de identificar a demanda total por educa\u00e7\u00e3o infantil no munic\u00edpio, o gestor precisa conhecer detalhadamente sua capacidade de atendimento. Dessa forma, poder\u00e1 planejar a oferta da rede e buscar atingir a meta de atendimento. Um dos primeiros passos \u00e9 realizar um levantamento da oferta de vagas j\u00e1 existente nas unidades, ou seja, conhec\u00ea-la de forma regionalizada e detalhada. Com o n\u00famero de vagas dispon\u00edveis em m\u00e3os e a demanda estimada, a Secretaria ter\u00e1 os principais insumos para planejar e organizar o atendimento.\u00a0\u00a0\u00a0\nO question\u00e1rio estar\u00e1 dispon\u00edvel no PAR4, na p\u00e1gina do munic\u00edpio, at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de 2022. Para acessar, basta abrir o \u00edcone vermelho no canto inferior direito e clicar no \u00edcone \u201cQuestion\u00e1rio de Demanda EI\u201d.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o do MEC com informa\u00e7\u00f5es da SEB.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "47": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Divulgada rela\u00e7\u00e3o de estudantes regulares no Enade", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/divulgada-relacao-de-estudantes-regulares-no-enade", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 13h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "16/12/2021 14h00", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": [" Inep", "Enade", "Exame Nacional", "Educa\u00e7\u00e3o Superior", "Prova", "Dispensa de Prova"], "paragrafos": "\nO Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) divulgou, nesta quarta-feira, 15 de dezembro, a lista de estudantes em situa\u00e7\u00e3o regular no Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade) 2021. Os coordenadores de curso e procuradores institucionais educacionais podem acessar os nomes dos\u00a0estudantes\u00a0pelo Sistema Enade.\nOs inscritos que n\u00e3o compareceram \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da prova podem regularizar sua situa\u00e7\u00e3o para colar grau, por meio da solicita\u00e7\u00e3o de dispensa da prova, no per\u00edodo de 16 de dezembro a 21 de janeiro de 2022, no Sistema Enade. O pedido deve ser realizado pelo estudante ou pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, a depender da motiva\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia, conforme previso nos anexos II e III do edital do Enade 2021.\nSolicita\u00e7\u00e3o do Estudante\u00a0\u2013 Pode solicitar dispensa de prova o estudante que n\u00e3o compareceu \u00e0 prova, mas que cumpriu os demais requisitos para a obten\u00e7\u00e3o de regularidade no Enade (preenchimento do Question\u00e1rio). S\u00e3o motivos que justificam a aus\u00eancia na aprova: acidentes; assalto; casamento; extravio, perda, furto ou roubo de documento de identifica\u00e7\u00e3o; luto; sa\u00fade; maternidade\u00a0ou paternidade; priva\u00e7\u00e3o de liberdade, entre outras condi\u00e7\u00f5es listadas e detalhadas em edital. Compromissos profissionais tamb\u00e9m se enquadram nas situa\u00e7\u00f5es para o estudante pedir a dispensa da prova.\u00a0\nJ\u00e1 os estudantes eliminados do exame no local de aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o solicitar dispensa de prova.\nSolicita\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o\u00a0\u2013 A solicita\u00e7\u00e3o de dispensa de prova por iniciativa da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior pode ser feita para\u00a0estudantes\u00a0que tiveram compromissos acad\u00eamicos vinculados ao curso avaliado pelo Enade (mobilidade acad\u00eamica) e para\u00a0estudantes\u00a0que n\u00e3o compareceram ao local de prova em decorr\u00eancia de ato de responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o, como indica\u00e7\u00e3o incorreta do munic\u00edpio de prova na inscri\u00e7\u00e3o do estudante. N\u00e3o cabe \u00e0 institui\u00e7\u00e3o solicitar dispensa de prova quando o estudante faltou ao exame por motivo pessoal ou profissional.\nNos dois tipos de solicita\u00e7\u00e3o de dispensa de prova, o pedido deve ser acompanhado de documenta\u00e7\u00e3o que comprove o motivo da aus\u00eancia no local de aplica\u00e7\u00e3o do Enade 2021, como c\u00f3pia digitalizada do documento original ou de sua c\u00f3pia autenticada, nos termos definidos pelo edital do exame. Os documentos comprobat\u00f3rios dever\u00e3o ser anexados em formato PDF, com tamanho m\u00e1ximo de 2MB, e inseridos no Sistema Enade.\nOs estudantes com pedido de dispensa deferido far\u00e3o parte automaticamente do Relat\u00f3rio de Regularidade do Enade 2021, desde que n\u00e3o possuam pend\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o ao Question\u00e1rio do Estudante.\nAn\u00e1lise e delibera\u00e7\u00e3o dos pedidos de dispensa\u00a0\u2013\u00a0Tamb\u00e9m come\u00e7a nesta quinta-feira, 16 de dezembro, o per\u00edodo de an\u00e1lise e delibera\u00e7\u00e3o das respectivas solicita\u00e7\u00f5es de dispensa registradas. Cabe ao coordenador de curso analisar os pedidos de dispensa dos estudantes e ao Inep as solicita\u00e7\u00f5es realizadas pelas institui\u00e7\u00f5es. Prazo se encerra em 25 de janeiro de 2022.\nEnade\u00a0\u2013 Aplicado pelo Inep desde 2004, o Enade integra o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior, composto tamb\u00e9m pela avalia\u00e7\u00e3o de cursos de gradua\u00e7\u00e3o e pela avalia\u00e7\u00e3o institucional. Eles formam um conjunto avaliativo que permite conhecer a qualidade dos cursos e das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior brasileiras.\nO objetivo do exame \u00e9 avaliar e acompanhar o processo de aprendizagem dos estudantes em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados program\u00e1ticos previstos nas diretrizes curriculares do curso de gradua\u00e7\u00e3o, bem como as compet\u00eancias e habilidades necess\u00e1rias ao aprofundamento da forma\u00e7\u00e3o geral e profissional.\nOs resultados do Enade, aliados \u00e0s respostas do Question\u00e1rio do Estudante, s\u00e3o insumos para o c\u00e1lculo dos Indicadores de Qualidade da Educa\u00e7\u00e3o Superior.\nA inscri\u00e7\u00e3o no exame \u00e9 obrigat\u00f3ria para estudantes ingressantes e concluintes habilitados de cursos de bacharelado, superiores de tecnologia e licenciaturas ligados \u00e0s \u00e1reas de avalia\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o. A situa\u00e7\u00e3o de regularidade do estudante \u00e9 registrada em seu hist\u00f3rico escolar pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior \u00e0 qual est\u00e1 vinculado.\nAcesse o Sistema Enade\nConfira o edital do Enade 2021\nSaiba mais sobre o Enade\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC co informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "48": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ebserh apresenta evolu\u00e7\u00e3o e resgata hist\u00f3ria nos 10 anos de anivers\u00e1rio", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/ebserh-apresenta-evolucao-e-resgata-historia-nos-10-anos-de-aniversario", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 09h58", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nA Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (Ebserh) completa 10 anos neste dia 15 de dezembro e, para marcar a data e celebrar a evolu\u00e7\u00e3o, realizou cerim\u00f4nia na manh\u00e3 desta quarta (15). A solenidade aconteceu na administra\u00e7\u00e3o central da empresa, em Bras\u00edlia, e foi transmitida para toda a Rede via internet. A programa\u00e7\u00e3o contou com a apresenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que marcaram a estatal, hoje a maior rede de hospitais p\u00fablicos do Brasil, a entrega do trof\u00e9u \u201cIniciativa de Valor\u201d, uma homenagem aos empregados e teve a sua trajet\u00f3ria contada por gestores e ex-gestores da institui\u00e7\u00e3o.\nA vice-presidente substituta, no per\u00edodo de 2015 a 2016, e uma das respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o da empresa dentro do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), Jeanne Michel, destacou as dificuldades do in\u00edcio e como foi poss\u00edvel superar. Em seu discurso, ainda lembrou passagens importantes ao lado de Jos\u00e9 Rubens Rebelatto, presidente da estatal no per\u00edodo de 2012 a 2015.\n\u201cFoi um momento de muita luta e planejamento para criar uma empresa que pudesse ajudar os hospitais universit\u00e1rios federais, naquele momento em muita dificuldade. Primeiro buscamos uma forma de melhorar o or\u00e7amento, criando o Programa de Reestrutura\u00e7\u00e3o, o Rehuf, e posteriormente buscamos no modelo do Hospital das Cl\u00ednicas de Porto Alegre (HCPA) a forma de contrata\u00e7\u00e3o\u201d, contou Jeanne Michel.\nEla foi sucedida na hist\u00f3ria por Newton Lima, presidente entre 2015 e 2016, que destacou o crescimento da empresa. \u201cTivemos muita resist\u00eancia no come\u00e7o quando se falava que era uma privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Mas, pouco a pouco, fomos mostrando que est\u00e1vamos honrando os princ\u00edpios da cria\u00e7\u00e3o, de uma empresa 100% SUS e que tinha como foco melhorar o ensino, a pesquisa e a assist\u00eancia\u201d.\nQuem trouxe os aspectos da for\u00e7a e a import\u00e2ncia da Rede foi o ex-presidente Kleber Morais, gestor de 2016 a janeiro de 2019. \u201cBuscamos dar continuidade ao excelente trabalho e unir cada vez mais os hospitais. Em Rede, os hospitais constru\u00edram suas a\u00e7\u00f5es, o planejamento para os pr\u00f3ximos anos e as \u00e1reas t\u00e9cnicas foram ouvidas para entendermos as principais necessidades\u201d, analisou.\nNo mesmo per\u00edodo, Arnaldo Medeiros, hoje secret\u00e1rio Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, fez parte da gest\u00e3o como diretor e, posteriormente, como vice-presidente. \u201cOs casos mais complicados v\u00e3o para os hospitais universit\u00e1rios. Por isso, foi necess\u00e1rio investirmos para que esses hospitais sejam locais de excel\u00eancia e refer\u00eancia para a popula\u00e7\u00e3o\u201d.\nA representante dos empregados, Br\u00edgida Teixeira, destacou a for\u00e7a de quem tem orgulho em atuar para salvar vidas. \u201cDa mesma forma que os gestores, quem est\u00e1 na ponta luta a cada dia para que a Rede Ebserh continue sendo refer\u00eancia e para que mais e mais vidas sejam impactadas pelos nossos servi\u00e7os. Sem os empregados, nada disso seria poss\u00edvel\u201d, afirmou.\n\u201cHoje o momento \u00e9 de agradecer a todos aqueles que fazem o seu dia a dia de muita luta e de muitas vit\u00f3rias. A todos os integrantes da nossa empresa fica aqui o agradecimento. Eles s\u00e3o os protagonistas da hist\u00f3ria. \u00c9 em cada posto de trabalho de nossa Rede que acontece efetivamente aquilo que tem que ser feito para termos profissionais muito bem formados, campo de pr\u00e1tica \u00e0 altura do que se espera e assist\u00eancia de qualidade e de refer\u00eancia em m\u00e9dia e alta complexidades para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\u201d, ressaltou o presidente da Ebserh, Oswaldo Ferreira.\nA opini\u00e3o \u00e9 compartilhada pelo vice-presidente da empresa, Eduardo Chaves Vieira. \u201cTudo que foi feito anteriormente e o que implementamos fez com que pud\u00e9ssemos atuar com excel\u00eancia at\u00e9 aqui e, em especial, no enfrentamento \u00e0 Covid-19. N\u00e3o faltaram recursos, conseguimos contratar mais de 6,3 mil profissionais, ser refer\u00eancia em pesquisas e atuar na transfer\u00eancia de pacientes para os nossos hospitais na Opera\u00e7\u00e3o Manaus\u201d, lembra.\nO encerramento da cerim\u00f4nia foi feito pelo secret\u00e1rio executivo do MEC, Victor Godoy, que tamb\u00e9m \u00e9 conselheiro de administra\u00e7\u00e3o da Ebserh e acompanha o trabalho da estatal. \u201c\u00c9 uma tranquilidade para o MEC ter na Ebserh uma gest\u00e3o preocupada com um trabalho s\u00e9rio, transparente. Foram mais de R$ 600 milh\u00f5es liberados para o combate \u00e0 pandemia e foram comprados mais de 50 milh\u00f5es de materiais m\u00e9dicos sem nenhum fato que desabone estas compras\u201d, destacou.\nA Ebserh\nA estatal une dois dos maiores desafios do pa\u00eds, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, melhorando a qualidade de vida de milh\u00f5es de brasileiros, por meio da atua\u00e7\u00e3o de uma rede que inclui o \u00f3rg\u00e3o central da empresa e 40 hospitais universit\u00e1rios federais (HUFs), que exercem a fun\u00e7\u00e3o de centros de refer\u00eancia de m\u00e9dia e alta complexidades para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e um papel de destaque para a sociedade.\n\u00c9 uma empresa estatal, 100% dependente da Uni\u00e3o, e cumpre o seu dever de prestar servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade de forma integral e exclusivamente inseridos no \u00e2mbito do SUS.\nSaiba mais sobre a hist\u00f3ria da empresa na Linha do Tempo\u00a0neste link.\nConhe\u00e7a em v\u00eddeo parte dos avan\u00e7os da estatal\u00a0neste link.\n\u00a0\nCoordenadoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Ebserh\n\u00a0\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "49": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Come\u00e7a hoje Webin\u00e1rio Nacional de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/comeca-hoje-webinario-nacional-de-monitoramento-do-novo-ensino-medio", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/12/2021 09h35", "horario": "NA", "data_atualizado": "16/12/2021 09h37", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB), promover\u00e1 nesta quinta-feira e sexta-feira (16 e 17 de dezembro), o Webin\u00e1rio Nacional de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio. O evento contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o dos representantes do MEC, do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o (Consed), F\u00f3rum Nacional dos Conselhos Estaduais e Distrital de Educa\u00e7\u00e3o (Foncede), Banco Mundial (BM), al\u00e9m de gestores escolares e equipes t\u00e9cnicas das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o que compartilhar\u00e3o pr\u00e1ticas exitosas na implementa\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio.\nO evento tem por objetivo lan\u00e7ar o Painel de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio que apresentar\u00e1 os principais dados e status da implementa\u00e7\u00e3o em todo Brasil. Ademais, debater a respeito dos temas primordiais para a implementa\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio em mesas t\u00e9cnicas com a presen\u00e7a de convidados especialistas e das equipes t\u00e9cnicas das Secretarias de Educa\u00e7\u00e3o, que compartilhar\u00e3o \u00a0experi\u00eancias referentes a diversos n\u00edveis institucionais.\nO webin\u00e1rio ser\u00e1 realizado em duas etapas: na quinta-feira (16), das 14h30 \u00e0s 18h, com foco em apresentar os marcos do Novo Ensino M\u00e9dio e o lan\u00e7amento do Painel. J\u00e1 na sexta-feira (17), o evento ser\u00e1 realizado em dois turnos, das 9h30 \u00e0s 12h, e pela tarde, das 14h30 \u00e0s 18h, com foco em informa\u00e7\u00f5es sobre os itiner\u00e1rios formativos, forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional e outros temas.\nO\u00a0encontro\u00a0ser\u00e1\u00a0transmitido\u00a0pelo\u00a0canal\u00a0do\u00a0MEC no\u00a0YouTube.\u00a0Acesse:\u00a0https://www.youtube.com/user/ministeriodaeducacao.\nSobre o Novo Ensino M\u00e9dio \nIntroduzido pela \u00a0Lei no 13.415, de 16 de fevereiro de 2017, a partir do ano de 2022, todas as escolas do pa\u00eds que ofertam o ensino m\u00e9dio dar\u00e3o in\u00edcio ao novo modelo proposto. Al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria escolar, uma nova organiza\u00e7\u00e3o curricular, mais flex\u00edvel, que contempla a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e a oferta de diferentes itiner\u00e1rios formativos far\u00e1 parte do cotidiano da comunidade escolar, com foco nas \u00e1reas de conhecimento e na forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.\u00a0\nConfira a programa\u00e7\u00e3o:\n- Quinta-feira, dia 16/12, das 14h30 \u00e0s 18h\nMesa 1: Marcos do Novo Ensino M\u00e9dio e status da implementa\u00e7\u00e3o/Lan\u00e7amento do Painel de Monitoramento do Novo Ensino M\u00e9dio \nMesa 2: Pr\u00e1ticas e experi\u00eancias das escolas-piloto\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\nMesa 3: Diretrizes do Novo Ensino M\u00e9dio/Exames e Avalia\u00e7\u00f5es Externas \n\u00a0\n- Sexta-feira, dia 17/12, das 09h45 \u00e0s 18h\nPer\u00edodo da manh\u00e3\nMesa 1: Itiner\u00e1rios Formativos\nMesa 2: Forma\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Profissional\nPer\u00edodo da tarde\nMesa 1: Projeto de vida\nMesa 2: Avalia\u00e7\u00e3o no Novo Ensino M\u00e9dio\nMesa 3: Aprendizagem h\u00edbrida\n\u00a0\n\u00a0Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "50": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC participa de apresenta\u00e7\u00f5es de projetos realizados pelo Instituto Federal do Rio Grande do Norte", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-participa-de-apresentacoes-de-projetos-realizados-pelo-instituto-federal-do-rio-grande-do-norte", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 15h48", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica participou de agenda junto ao Instituto Federal do Rio Grande do Norte (IFRN), na \u00faltima segunda-feira (13). Foram realizadas apresenta\u00e7\u00f5es de projetos e visita ao Campus Parnamirim com demonstra\u00e7\u00f5es de pesquisas na \u00e1rea da rob\u00f3tica, inform\u00e1tica, automa\u00e7\u00e3o e instrumenta\u00e7\u00e3o industrial. O instituto tamb\u00e9m apresentou resultados e demandas voltadas ao fortalecimento das a\u00e7\u00f5es que visam a consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e melhoria na oferta da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica.\nA Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica atua na oferta desta modalidade educacional com a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 pesquisa, ensino e extens\u00e3o em todo o pa\u00eds. Al\u00e9m disso, as institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a Rede desenvolvem diversos projetos que envolvem os mais de 1,5 milh\u00e3o de estudantes. Dentre alguns projetos de destaque do IFRN temos o Centro de Tecnologia Mineral (CT Mineral) que possui pesquisas e laborat\u00f3rios com foco no desenvolvimento de inova\u00e7\u00e3o e tecnologias, al\u00e9m de realizar capacita\u00e7\u00f5es voltadas ao setor mineral.\nO IFRN Solar \u00e9 uma iniciativa do Instituto para a instala\u00e7\u00e3o de geradores fotovoltaicos, que j\u00e1 contemplou todas as unidades da institui\u00e7\u00e3o. O projeto tem previs\u00e3o de expans\u00e3o com o intuito de produzir a energia consumida, pelo IFRN, e integra uma das a\u00e7\u00f5es do Programa para Desenvolvimento em Energias Renov\u00e1veis e Efici\u00eancia Energ\u00e9tica na Rede Federal (Energif) do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, que visa capacitar e impulsionar o uso de energias renov\u00e1veis.\nCampus atua em pesquisas voltadas \u00e0 \u00e1rea espacial\nO Campus Parnamirim do IFRN apresentou a\u00e7\u00f5es e projetos voltados ao Centro Tecnol\u00f3gico Espacial. Algumas pesquisas desenvolvidas em laborat\u00f3rios especializados como o de Comando e Acionamento de m\u00e1quinas, Automa\u00e7\u00e3o e Instrumenta\u00e7\u00e3o Industrial e o de Rob\u00f3tica, buscam fortalecer as a\u00e7\u00f5es do CT Espacial. Foram feitas demonstra\u00e7\u00f5es pelos professores e estudantes, respons\u00e1veis pelos projetos, que puderam mostrar um pouco das pr\u00e1ticas das pesquisas realizadas pelo Campus do IFRN.\n\u00a0\n\u00a0Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Setec\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "51": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "FNDE j\u00e1 entregou 1.918 \u00f4nibus escolares em todo o pa\u00eds", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/fnde-ja-entregou-1-918-onibus-escolares-em-todo-o-pais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 15h03", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": [" FNDE", "MEC", "Governo Federal"], "paragrafos": "\nDe janeiro a novembro de 2021,\u00a0estados, munic\u00edpios e o Distrito Federal receberam 1.918 \u00f4nibus escolares, por meio do programa Caminho da Escola, do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE). O programa garante o conforto e a seguran\u00e7a no caminho de milhares de estudantes de casa para a escola em todo o Brasil.\nPara a renova\u00e7\u00e3o da frota de \u00f4nibus escolares, no intuito de garantir seguran\u00e7a e qualidade no transporte di\u00e1rio dos estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o FNDE viabiliza a aquisi\u00e7\u00e3o, pelos entes federados, de cinco tipos de \u00f4nibus escolares rurais e dois tipos urbanos, com tr\u00eas diferentes capacidades de lota\u00e7\u00e3o: do menor com capacidade para 13 (treze) estudantes sentados, mais auxiliar e condutor, do m\u00e9dio comportando 29 (vinte e nove) estudantes sentados, mais o condutor, e do grande com capacidade para 44 (quarenta e quatro) estudantes sentados, mais o condutor. Os ve\u00edculos s\u00e3o equipados com Plataforma Elevat\u00f3ria Veicular (PEV), do tipo poltrona m\u00f3vel, para viabilizar a entrada e sa\u00edda dos estudantes com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, sempre com seguran\u00e7a e autonomia.\n\u201c\u00c9 na educa\u00e7\u00e3o que podemos fazer a diferen\u00e7a no futuro do pa\u00eds. As entregas dos \u00f4nibus escolares refor\u00e7am o nosso compromisso com o futuro. Os \u00f4nibus garantem a perman\u00eancia e o acesso dos estudantes \u00e0 escola\u201d, destaca o presidente do FNDE, Marcelo Ponte.\nPrograma Caminho da Escola\u00a0\u2013 Desde 2007, o Caminho da Escola tem o objetivo de renovar a frota de ve\u00edculos escolares no Brasil e garantir seguran\u00e7a e qualidade ao transporte dos estudantes. Existem tr\u00eas formas para entes federativos adquirirem ve\u00edculos do Caminho da Escola: assist\u00eancia financeira do FNDE, no \u00e2mbito do Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas (PAR), conforme disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria consignada na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual; recursos pr\u00f3prios; e linha de cr\u00e9dito a ser disponibilizada por agente financeiro.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do FNDE\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "52": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Participante j\u00e1 pode verificar local onde far\u00e1 a prova", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/participante-ja-pode-verificar-local-onde-fara-a-prova", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 14h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["Inep", "Revalida", "Revalida\u00e7\u00e3o", "Diploma", "Medicina", "M\u00e9dico", "Exterior", "Prova", "Resultado", "Etapa", "Habilidades cl\u00ednicas", "Pr\u00e1tica", "Cart\u00e3o"], "paragrafos": "\nOs participantes da segunda etapa do Exame Nacional de Revalida\u00e7\u00e3o de Diplomas M\u00e9dicos Expedidos por Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Superior Estrangeira (Revalida) 2021 j\u00e1 podem conferir onde realizar\u00e3o as provas de habilidades cl\u00ednicas nos dias 18 e 19 de dezembro.\u00a0As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o no Cart\u00e3o de Confirma\u00e7\u00e3o da Inscri\u00e7\u00e3o, dispon\u00edvel no Sistema Revalida.\nO cart\u00e3o apresenta o endere\u00e7o do local de prova, al\u00e9m do n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o, data e hor\u00e1rios. \u00c9 importante estar atento \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, tendo em vista que\u00a0algumas cidades possuem mais de um local de aplica\u00e7\u00e3o e que os participantes s\u00e3o divididos em dois grupos, com hor\u00e1rios diferentes de entrada para realiza\u00e7\u00e3o do exame. Cabe ressaltar que as provas s\u00e3o realizadas seguindo o hor\u00e1rio de Bras\u00edlia.\nO cart\u00e3o registra, ainda, se o participante deve contar com atendimento especializado. Apesar de n\u00e3o ser obrigat\u00f3rio, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) recomenda que o participante leve o documento nos dias de exame.\nCidades \u2013\u00a0Ao todo, foram disponibilizadas 7.280 vagas, distribu\u00eddas entre as 22 cidades de aplica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas: Aracaju (SE), Bel\u00e9m (PA), Belo Horizonte (MG), Bras\u00edlia (DF), Campina Grande (PB), Campo Grande (MS), Curitiba (PR), Fortaleza (CE), Florian\u00f3polis (SC), Goi\u00e2nia (GO), Jo\u00e3o Pessoa (PB), Macei\u00f3 (AL), Manaus (AM), Niter\u00f3i (RJ), Pelotas (RS), Porto Alegre (RS), Salvador (BA), S\u00e3o Lu\u00eds (MA), S\u00e3o Paulo (SP), Santa Maria (RS), Teresina (PI) e Uberl\u00e2ndia (MG).\nHabilidades cl\u00ednicas \u2013\u00a0O exame \u00e9 estruturado por um conjunto de dez esta\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o percorridas ao longo dos dois dias de provas, nas quais os participantes dever\u00e3o realizar tarefas espec\u00edficas das \u00e1reas determinadas. Isso pode incluir investiga\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria cl\u00ednica, interpreta\u00e7\u00e3o de exames, formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas, demonstra\u00e7\u00e3o de procedimentos m\u00e9dicos, aconselhamento a pacientes ou familiares, entre outras.\nAprova\u00e7\u00e3o e reprova\u00e7\u00e3o \u2013\u00a0O participante aprovado nesta etapa estar\u00e1 apto a prosseguir com o apostilamento da revalida\u00e7\u00e3o do diploma de medicina junto a uma das universidades parceiras do exame. Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do resultado final, a rela\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es ser\u00e1 disponibilizada no Sistema Revalida \u2014 tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel acess\u00e1-la no portal do Inep. Caso o participante reprove na segunda etapa, ele poder\u00e1 se reinscrever diretamente nela, pelas duas pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es do exame.\nRevalida \u2013 Aplicado pelo Inep desde 2011, o Revalida busca subsidiar a revalida\u00e7\u00e3o, no Brasil, do diploma de gradua\u00e7\u00e3o em medicina expedido no exterior. O exame \u00e9 composto por duas etapas (te\u00f3rica e pr\u00e1tica) que abordam, de forma interdisciplinar, as cinco grandes \u00e1reas da medicina: cl\u00ednica m\u00e9dica, cirurgia, ginecologia e obstetr\u00edcia, pediatria e medicina da fam\u00edlia e comunidade (sa\u00fade coletiva).\nAs refer\u00eancias do exame s\u00e3o os atendimentos no contexto de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, ambulatorial, hospitalar, de urg\u00eancia, de emerg\u00eancia e comunit\u00e1ria, com base na Diretriz Curricular Nacional do Curso de Medicina, nas normativas associadas e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.\nO objetivo \u00e9 avaliar as habilidades, as compet\u00eancias e os conhecimentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio profissional adequado aos princ\u00edpios e necessidades do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O ato de apostilamento da revalida\u00e7\u00e3o do diploma \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas que aderem ao instrumento unificado de avalia\u00e7\u00e3o representado pelo Revalida.\nAcesse o edital da 2\u00aa etapa do Revalida 2021\nConfira a lista de universidades que assinaram termo de ades\u00e3o ao Revalida\nAcesse o Sistema Revalida\nSaiba mais sobre o Revalida\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "53": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Consci\u00eancia fon\u00eamica \u00e9 tema de novo cap\u00edtulo do Curso ABC", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/consciencia-fonemica-e-tema-de-novo-capitulo-do-curso-abc", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 11h33", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["CAPES", "CURSO ABC", "CONSCI\u00caNCIA FON\u00caMICA", "APRENDIZAGEM", "LEITURA"], "paragrafos": "\nO cap\u00edtulo 15 do curso\u00a0on-line\u00a0Alfabetiza\u00e7\u00e3o Baseada na Ci\u00eancia (ABC) traz o tema\u00a0A import\u00e2ncia da consci\u00eancia fon\u00eamica na aprendizagem da leitura e da escrita. Na unidade rec\u00e9m-lan\u00e7ada, o assunto \u00e9 abordado por Isabel Leite, professora auxiliar no Departamento de Psicologia da Universidade de \u00c9vora, em Portugal.\nLeite define consci\u00eancia fon\u00eamica como a capacidade de prestar aten\u00e7\u00e3o, analisar, identificar e manipular elementos da fala. Ao longo da aula, a autora compartilha sua experi\u00eancia nos processos envolvidos na aprendizagem da leitura h\u00e1bil e nos tipos de instru\u00e7\u00e3o que conduzem a uma aprendizagem mais efetiva, da leitura e da escrita.\nAinda nesse cap\u00edtulo, a professora explica a diferen\u00e7a entre consci\u00eancia fon\u00eamica e fonol\u00f3gica, relaciona essa habilidade consciente \u00e0 aprendizagem da leitura, e aponta atividades pedag\u00f3gicas e formas de treinar os alunos para desenvolver essa capacidade.\nCurso ABCCom mais de 230 mil inscritos, o\u00a0Curso ABC\u00a0\u00e9 o conte\u00fado de forma\u00e7\u00e3o mais acessado no espa\u00e7o virtual do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (Avamec). Interessados no curso ainda podem se inscrever na plataforma, com acesso livre a todos os materiais dos cap\u00edtulos anteriores.\nParte do Programa Tempo de Aprender, o Curso ABC \u00e9 resultado de parceria entre a CAPES, a Secretaria da Alfabetiza\u00e7\u00e3o do MEC (Sealf) e tr\u00eas institui\u00e7\u00f5es portuguesas: Universidade do Porto, Instituto Polit\u00e9cnico do Porto e a Universidade Aberta de Portugal (UAb).\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da\u00a0CAPES\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "54": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Encontros da Rodada de Webin\u00e1rios Brasil-Austr\u00e1lia trouxeram especialistas para discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o on-line no Ensino Superior", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/encontros-da-rodada-de-webinarios-brasil-australia-trouxeram-especialistas-para-discussoes-sobre-educacao-on-line-no-ensino-superior", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 11h11", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO projeto de coopera\u00e7\u00e3o entre a Embaixada da Austr\u00e1lia no Brasil e o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) teve por objetivo realizar uma rodada\u00a0de Webin\u00e1rios\u00a0sobre o tema \u201cEduca\u00e7\u00e3o Online\u201d.\u00a0O prop\u00f3sito foi demostrar aplica\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas das ferramentas de educa\u00e7\u00e3o online, tanto para professores em salas de aula quanto para gestores de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. A troca de experi\u00eancias entre os especialistas australianos e os professores brasileiros, por meio dos 6 Webn\u00e1rios, envolveram debates sobre os principais desafios comuns e abordagens metodol\u00f3gicas para a educa\u00e7\u00e3o online, desde a concep\u00e7\u00e3o de cursos, ferramentas, metodologias e instrumentos pedag\u00f3gicos, garantia de qualidade, desenvolvimento profissional e experi\u00eancias estudantis.\u00a0\u00a0\nO primeiro Webn\u00e1rio teve como tema a \u201cEduca\u00e7\u00e3o online em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior\u201d e trouxe t\u00f3picos como: educa\u00e7\u00e3o online como abordagem pedag\u00f3gica; modelos\u00a0para\u00a0realiza\u00e7\u00e3o de cursos; garantia do sucesso do aluno; e monitoramento do desempenho e da intera\u00e7\u00e3o do aluno. O estudo de caso foi da Universidade de Melbourne, que utiliza Intelig\u00eancia Artificial aplicada no ensino remoto e no desenvolvimento de ferramentas para apoiar o desempenho dos alunos em ambientes online. Um painel anal\u00edtico voltado para estudantes foi implementado para monitorar o desenvolvimento individual das habilidades do s\u00e9culo 21, com foco na aprendizagem\u00a0autorregulada, como resultado das an\u00e1lises obtidas pela intelig\u00eancia artificial.\u00a0\nO segundo Webn\u00e1rio teve como tema \u201cDesenvolvendo materiais de aprendizagem online\u201d. Dentre os t\u00f3picos debatidos no segundo dia, destacam-se a elabora\u00e7\u00e3o de materiais pedag\u00f3gicos para aulas online e h\u00edbridas; as principais diferen\u00e7as entre materiais did\u00e1ticos para modelos presenciais, online, h\u00edbrido e\u00a0blended; e software/hardware adequados\u00a0e outras ferramentas e tecnologias digitais para planejar e oferecer aulas online com qualidade e atraentes para os alunos. O estudo de caso destacado ocorreu na Universidade de Adelaide, e trouxe uma abordagem estrat\u00e9gica para implementa\u00e7\u00e3o de\u00a0Cursos de Matem\u00e1tica\u00a0TrackX,\u00a0com o objetivo de\u00a0proporcionar experi\u00eancias de aprendizagem\u00a0integradas. As tem\u00e1ticas exploradas foram\u00a0a metodologia \u00e1gil\u00a0e o papel dos learning designers na produ\u00e7\u00e3o do processo de materiais, demonstrando como os cursos\u00a0possuem\u00a0ader\u00eancia\u00a0ao\u00a0aprendizado b\u00e1sico das ci\u00eancias. Tamb\u00e9m foi enfatizada a relev\u00e2ncia da presen\u00e7a do professor no ambiente virtual e\u00a0do uso de diversas tecnologias e m\u00eddias para manter o engajamento estudantil.\u00a0\nO terceiro epis\u00f3dio tratou sobre a \u201cOferta de cursos online e o uso de tecnologias apropriadas\u201d e trouxe t\u00f3picos relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades no processo de desenvolvimento\u00a0de cursos online de\u00a0gradua\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase no papel do professor e da gest\u00e3o institucional. Foram exploradas estrat\u00e9gias de engajamento dos estudantes e como alcan\u00e7ar um resultado de aprendizado interativo e eficaz no ambiente da educa\u00e7\u00e3o online. Por fim, foram ainda feitas considera\u00e7\u00f5es acerca das pr\u00e1ticas adotadas para o desenvolvimento profissional dos docentes, bem como dos instrumentos para facilitar o processo de ensino-aprendizagem, supervis\u00e3o e garantia de qualidade de cursos online. Nesse Webn\u00e1rio 3, foram apresentados dois estudos de casos. O primeiro foi desenvolvido na Southern Cross\u00a0University, que prev\u00ea que at\u00e9 2023, todos os programas e disciplinas passar\u00e3o para um novo modelo de entrega de seis semanas \u2013 o\u00a0Modelo Southern Cross\u00a0\u2013 que traz uma abordagem ativa para a aprendizagem em ambientes online e h\u00edbridos.\u00a0O segundo teve origem na Universidade Bond, onde a transi\u00e7\u00e3o para o ensino on-line e multimodal em todo o campus incluiu capacita\u00e7\u00e3o de\u00a0profissional\u00a0e programa de coaching para\u00a0o desenvolvimento de novas habilidades e compet\u00eancias dos professores.\u00a0\nO quarto Webin\u00e1rio analisou o \u201cDesenvolvimento profissional para o ensino online\u201d e levantou t\u00f3picos como habilidades pedag\u00f3gicas, tecnol\u00f3gicas (software e hardware),\u00a0soft skills\u00a0(habilidades comportamentais)\u00a0e recursos necess\u00e1rios para assegurar o desenvolvimento profissional e qualidade da educa\u00e7\u00e3o online. Foram exploradas abordagens inovadoras para o aprendizado cont\u00ednuo dos docentes e da equipe gestora da institui\u00e7\u00e3o de ensino superior. O caso analisado foi o da divis\u00e3o de Aprendizagem,\u00a0Ensino e Curr\u00edculo, da\u00a0Universidade de Wollongong, que\u00a0planejou e implementou uma s\u00e9rie de iniciativas inovadoras de desenvolvimento profissional em toda a universidade, visando apoiar os acad\u00eamicos no fortalecimento de suas habilidades para o ensino no ambiente online. As iniciativas implementadas foram ancoradas por pedagogias resilientes e reflexivas, respons\u00e1veis por impulsionar a excel\u00eancia da aprendizagem e do ensino em modalidades totalmente online e combinadas.\u00a0\nO Webn\u00e1rio 5 abordou a tem\u00e1tica da \u201cAvalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e integridade na aprendizagem online\u201d. Os t\u00f3picos debatidos na sess\u00e3o foram relativos \u00e0s alternativas para avalia\u00e7\u00e3o; as estrat\u00e9gias para o engajamento dos estudantes em processos de avalia\u00e7\u00e3o no ambiente online; e a mensura\u00e7\u00e3o de\u00a0resultados de aprendizagem e\u00a0do desempenho\u00a0estudantil no desenvolvimento de novas habilidades e compet\u00eancias.\u00a0O estudo de caso apresentado nesse dia foi sobre a experi\u00eancia em educa\u00e7\u00e3o no campus\u00a0da Universidade de Southern\u00a0Queensland, que implementou uma proposta de aulas\u00a0online com modelos flex\u00edveis e inovadores de colabora\u00e7\u00e3o entre os estudantes. Foi abordado tamb\u00e9m como a pandemia da Covid-19 propiciou uma oportunidade para implementar 11 padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade para os processos de aprendizagem online, desenvolvidos pela universidade para sustentar uma experi\u00eancia positiva dos estudantes.\u00a0\nJ\u00e1 o 6\u00ba e \u00faltimo Webin\u00e1rio teve como tema: \u201cSuperando desafios e promovendo o acesso ao ensino online\u201d. A abordagem desse dia de debates foi voltada para as pr\u00e1ticas implementadas visando superar as lacunas da alfabetiza\u00e7\u00e3o digital, garantindo\u00a0que os modelos de aprendizagem sejam centrados no estudante. Tamb\u00e9m foram discutidos os desafios de acessibilidade e quais medidas podem ser adotadas para promover\u00a0a igualdade de acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o online, especialmente para estudantes de origens desfavorecidas, de comunidades vulner\u00e1veis ou ainda de \u00e1reas remotas. Foram trazidas pr\u00e1ticas utilizadas pela Universidade de Melbourne, Universidade de Swinburne e Universidade de Sunshine Coast, em especial no que se refere ao suporte t\u00e9cnico e\u00a0tecnol\u00f3gico oferecido para professores e estudantes, com foco na reten\u00e7\u00e3o desses estudantes a despeito dos desafios de acessibilidade \u00e0 educa\u00e7\u00e3o online.\nAs trocas de experi\u00eancias promovem e fomentam aprendizagens para todos os envolvidos. O MEC proporciona o interc\u00e2mbio e a coopera\u00e7\u00e3o internacional no sentido de conhecer as experi\u00eancias implementadas por outros pa\u00edses e assim aprimorar as pol\u00edticas educacionais do Brasil.\nSegundo os organizadores de ambos os lados, a experi\u00eancia foi muito positiva e frut\u00edfera, e a parceria poder\u00e1 ser ampliada, com a\u00e7\u00f5es contemplando outros temas educacionais, para o ano de 2022.\nTodos os seis Webn\u00e1rios est\u00e3o dispon\u00edveis no Canal do MEC no youtube.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Assessoria Internacional\n\u00a0\u00a0\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "55": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC e Funda\u00e7\u00e3o Banco do Brasil assinam acordo para levar educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento social ao interior do pa\u00eds", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-e-fundacao-banco-do-brasil-assinam-acordo-para-levar-educacao-e-desenvolvimento-social-ao-interior-do-pais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 10h18", "horario": "NA", "data_atualizado": "15/12/2021 15h44", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["MEC em A\u00e7\u00e3o", "Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica", "Conectividade."], "paragrafos": "\nO Governo Federal assinou, por meio do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), um Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica com a Funda\u00e7\u00e3o Banco do Brasil (FBB), na tarde desta ter\u00e7a-feira (14). O objetivo \u00e9 levar a\u00e7\u00f5es educacionais para promover o desenvolvimento social de pessoas e comunidades no pa\u00eds, especialmente para regi\u00f5es que possuem altas taxas de distor\u00e7\u00e3o de idade/s\u00e9rie e aus\u00eancia ou baixa conectividade.\nEstima-se que cerca de 500 escolas sejam beneficiadas, ampliando e facilitando, assim, o processo educacional das unidades.\nCompuseram a mesa de abertura do evento o secret\u00e1rio-executivo do MEC, Victor Godoy; a presidente da FBB, Eveline Franco Veloso Susin; o vice-presidente de Governo e Sustentabilidade Empresarial do Banco do Brasil, Barreto Junior.\nVictor Godoy afirmou, durante o evento, que \u201co MEC n\u00e3o tem nenhuma dificuldade de dar as m\u00e3os para aqueles parceiros que querem fazer a diferen\u00e7a no nosso pa\u00eds. Esse n\u00e3o foi o primeiro e n\u00e3o ser\u00e1 o \u00faltimo evento em que a gente se re\u00fane com parceiros importantes em prol da melhoria da educa\u00e7\u00e3o brasileira (...)\u201d.\nO acordo oferecer\u00e1 aos professores a forma\u00e7\u00e3o continuada por meio das iniciativas do Minist\u00e9rio, dispon\u00edveis no Ambiente Virtual de Aprendizagem do MEC (Avamec). A a\u00e7\u00e3o integra as forma\u00e7\u00f5es do MEC aos programas Educa\u00e7\u00e3o para o Futuro, da Funda\u00e7\u00e3o Banco do Brasil, e Wi-fi Brasil, do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MCom).\n\u201cAgrade\u00e7o, em nome da Funda\u00e7\u00e3o Banco do Brasil, esta importante oportunidade de estabelecer essa parceria com o MEC. Agrade\u00e7o pelo empenho e pela dedica\u00e7\u00e3o de toda a equipe do MEC envolvida nesse processo. Temos a convic\u00e7\u00e3o de que os resultados que ser\u00e3o alcan\u00e7ados v\u00e3o contribuir para o desenvolvimento social de nossas crian\u00e7as e jovens (...)\u201d, afirmou Eveline Veloso Susin.\nAp\u00f3s desfeita a mesa de abertura, formaram a mesa t\u00e9cnica do evento o secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Mauro Rabelo; o secret\u00e1rio de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, Carlos Nadalim; a secret\u00e1ria de Modalidades Especializadas de Educa\u00e7\u00e3o, Ilda Peliz; e o presidente da Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (Undime), Luiz Miguel.\nNa mesa t\u00e9cnica, foram apresentados dados sobre o Avamec e seu funcionamento, al\u00e9m de um panorama do quesito conectividade na educa\u00e7\u00e3o brasileira atualmente. A \u00edntegra do evento est\u00e1 dispon\u00edvel no canal do MEC no YouTube. Acesse.\u00a0Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "56": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC visita o IFSC para acompanhar a\u00e7\u00f5es do Programa EJA Integrada", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-visita-o-ifsc-para-acompanhar-acoes-do-programa-eja-integrada", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "15/12/2021 08h20", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNos dias 6 e 7 de dezembro, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) realizou uma visita t\u00e9cnica ao Instituto Federal de Santa Catarina (IFSC) com o objetivo de conhecer e acompanhar as a\u00e7\u00f5es do rec\u00e9m-lan\u00e7ado Programa da EJA Integrada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional. Na ocasi\u00e3o, a coordenadora-geral de Jovens e Adultos da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB), Raphaella Cantarino, foi recebida pela equipe da Reitoria do IFSC.\nDurante o per\u00edodo em Santa Catarina, a coordenadora Raphaella p\u00f4de participar de apresenta\u00e7\u00f5es virtuais de seis campus que desenvolvem o Programa (Gaspar; Jaragu\u00e1 do Sul; Urupema; Lages; S\u00e3o Louren\u00e7o do Oeste e Canoinhas), al\u00e9m de realizar visitas presenciais a mais quatro campus (Florian\u00f3polis; S\u00e3o Jos\u00e9; Crici\u00fama; e Ararangu\u00e1).\nEm Florian\u00f3polis, a coordenadora conversou com os estudantes de ensino m\u00e9dio da EJA que participam dos cursos de Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional em Auxiliar de Cenotecnia e Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional em Instalador de Sistemas Fotovoltaicos e, em S\u00e3o Jos\u00e9, presenciou uma apresenta\u00e7\u00e3o e uma roda de conversa com estudantes sobre o programa voltado para os migrantes haitianos. J\u00e1 em Crici\u00fama, ela participou de uma conversa com os privados de liberdade do Pres\u00eddio Masculino de Ararangu\u00e1, e, em Ararangu\u00e1, foi recebida pelo prefeito da cidade e pela Secret\u00e1ria Municipal da Educa\u00e7\u00e3o.\nO Programa EJA Integrada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional visa contribuir para alcance da Meta 10 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), que define o oferecimento de, no m\u00ednimo, 25% das matr\u00edculas da EJA nas etapas do ensino fundamental e m\u00e9dio, de forma integrada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Profissional. Assim, tem como finalidade induzir a oferta de cursos nessa modalidade, bem como promover a concess\u00e3o dos recursos suplementares oriundos do MEC, por meio do estabelecimento de crit\u00e9rios para a sele\u00e7\u00e3o de projetos apresentados pelas institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica interessadas em participar do Programa.\nDe acordo com Raphaella, o objetivo das visitas \u00e9 fomentar as a\u00e7\u00f5es dos Institutos Federais que fazem parte do Programa. \"Atualmente, j\u00e1 temos 16 IFs participantes. Em breve, lan\u00e7aremos a chamada p\u00fablica para o envio de novas parceiras para o ano de 2022, incluindo todas as institui\u00e7\u00f5es da Rede Federal.\", informa a coordenadora.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da SEB\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "57": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Formul\u00e1rio eletr\u00f4nico est\u00e1 levantando dados sobre o retorno presencial nas escolas p\u00fablicas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/formulario-eletronico-esta-levantando-dados-sobre-o-retorno-presencial-nas-escolas-publicas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 17h12", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em articula\u00e7\u00e3o com a Undime e o Consed, elaborou um formul\u00e1rio eletr\u00f4nico para levantar dados acerca do retorno das atividades presenciais nas escolas p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\nOs dados coletados ser\u00e3o sistematizados no \u201cPainel de Monitoramento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no contexto da pandemia\u201d e ajudar\u00e3o a referenciar a formula\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\nO levantamento junto \u00e0s Secretarias Estaduais de Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi conclu\u00eddo.\u00a0\u00a0 J\u00e1 o levantamento junto \u00e0s Secretarias Municipais segue at\u00e9 a pr\u00f3xima sexta-feira, dia 17 de dezembro.\nSegue abaixo o link para que as secretarias municipais acessem e preencham o formul\u00e1rio:\nhttp://formularios2.mec.gov.br/formulario-seb-retorno-as-atividades-presenciais-nas-escolas-publicas.\nNecess\u00e1rio informar que a plataforma desenvolvida para o formul\u00e1rio n\u00e3o suporta preenchimento por celular ou smartphone.\u00a0 Assim, solicitamos que os formul\u00e1rios sejam preenchidos no computador.\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o convida as secretarias municipais para colaborar neste trabalho coletivo em prol de uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica inclusiva, equitativa e de qualidade para todos.\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Seb\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "58": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "MEC abre sele\u00e7\u00e3o para equipes de avalia\u00e7\u00e3o do Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico 2023 - Anos Iniciais", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/mec-abre-selecao-para-equipes-de-avaliacao-do-programa-nacional-do-livro-e-do-material-didatico-2023-anos-iniciais", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 15h45", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), por interm\u00e9dio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB), torna p\u00fablica a chamada N\u00ba 83/2021 para candidaturas de professores das redes p\u00fablicas e privadas de ensino superior e da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, interessados em realizar a etapa da avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica de obras did\u00e1ticas, liter\u00e1rias e pedag\u00f3gicas, destinadas aos estudantes, professores e gestores das escolas dos Anos Iniciais das redes p\u00fablicas e das institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos e conveniadas com o Poder P\u00fablico, no \u00e2mbito do Programa Nacional do Livro e do Material Did\u00e1tico - PNLD 2023.\u00a0\nO prazo para a apresenta\u00e7\u00e3o de candidaturas vai at\u00e9 o dia 20 de dezembro de 2021, e dever\u00e1 ser feita no endere\u00e7o eletr\u00f4nico (http://pnld-avaliacao.nees.ufal.br/login).\u00a0\nEventuais d\u00favidas sobre o cadastramento no Banco de Avaliadores poder\u00e3o ser dirimidas pelo e-mail: cogeam@mec.gov.br.\u00a0\nAcesse a chamada p\u00fablica aqui\u00a0\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Seb\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "59": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Dispon\u00edveis os resultados dos pedidos de reaplica\u00e7\u00e3o", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/disponiveis-os-resultados-dos-pedidos-de-reaplicacao", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 14h51", "horario": "NA", "data_atualizado": "14/12/2021 14h52", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nOs resultados dos pedidos de reaplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) 2021 j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis na P\u00e1gina do Participante.\u00a0As pessoas que tiveram a solicita\u00e7\u00e3o aprovada ter\u00e3o a possibilidade de participar das provas em nova data:\u00a09 e 16 de janeiro de 2022.\u00a0A oportunidade \u00e9 destinada a quem n\u00e3o compareceu ao exame por estar com sintomas de doen\u00e7as infectocontagiosas previstas nos editais. Pessoas afetadas por problemas log\u00edsticos durante as provas, de infraestrutura ou por outras ocorr\u00eancias espec\u00edficas tamb\u00e9m puderam pedir para realizar o exame no in\u00edcio do ano que vem.\u00a0\nNas datas em que ocorrer\u00e1 a replica\u00e7\u00e3o, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) tamb\u00e9m aplicar\u00e1 o exame para as Pessoas Privadas de Liberdade ou sob medida socioeducativa que inclua priva\u00e7\u00e3o de liberdade (Enem PPL) 2021 e para os participantes que se inscreveram entre 14 e 26 de setembro, ap\u00f3s nova oportunidade destinada aos isentos da taxa de inscri\u00e7\u00e3o que faltaram ao Enem 2020.\u00a0O Inep aplicou o Enem 2021 (impresso e digital) em 21 e 28 de novembro.\nEnem \u2013\u00a0O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao t\u00e9rmino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Ao longo de mais de duas d\u00e9cadas de exist\u00eancia, tornou-se uma das principais portas de entrada para a educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil, por meio do Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu) e de iniciativas como o Programa Universidade para Todos (ProUni).\nInstitui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas utilizam o Enem para selecionar estudantes. Os resultados s\u00e3o usados como crit\u00e9rio \u00fanico ou complementar dos processos seletivos, al\u00e9m de servirem de par\u00e2metros para acesso a aux\u00edlios governamentais, como o proporcionado pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies).\nOs resultados individuais do Enem tamb\u00e9m podem ser usados nos processos seletivos de institui\u00e7\u00f5es portuguesas que possuem conv\u00eanio com o Inep para aceitarem as notas do exame. Os acordos garantem acesso facilitado \u00e0s notas dos estudantes brasileiros interessados em cursar a educa\u00e7\u00e3o superior em Portugal.\nAcesse a P\u00e1gina do Participante\nConfira os editais do Enem 2021\nAcesse a p\u00e1gina de perguntas frequentes do Enem\nSaiba mais sobre o Enem\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es do Inep\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "60": {"origem": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "SEB/MEC Promove Semin\u00e1rio Internacional e Lan\u00e7a Pr\u00eamio para Reconhecer o Esfor\u00e7o dos Gestores na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/mec/pt-br/assuntos/noticias/seb-mec-promove-seminario-internacional-e-lanca-premio-para-reconhecer-o-esforco-dos-gestores-na-educacao-basica", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "14/12/2021 10h58", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["unbpilab", "projetosalasebunb", "MEC", "governan\u00e7a", "gestaopublica", "ducacaobasica"], "paragrafos": "\nA Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica promoveu nos dias 6, 7 e 8 de dezembro o V Semin\u00e1rio Internacional de Custos, Governan\u00e7a e Auditoria no Setor p\u00fablico com o objetivo de trocar experi\u00eancias entre os munic\u00edpios que fizeram a ades\u00e3o ao projeto Sala de Gest\u00e3o e Governan\u00e7a da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Brasil.\u00a0\nA Sala de Gest\u00e3o e Governan\u00e7a da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vem prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e apoio \u00e0s secretarias de educa\u00e7\u00e3o municipal neste momento de pandemia. O projeto \u00e9 constru\u00eddo por meio da ades\u00e3o dos munic\u00edpios e tem capacidade de atender 3.000 participantes. Atualmente, o projeto conta com a ades\u00e3o de 1.500 munic\u00edpios e 238 grandes cidades, inclusive capitais.\u00a0\nMerece destaque a troca de experi\u00eancias na implementa\u00e7\u00e3o da sala de gest\u00e3o e governan\u00e7a nos munic\u00edpios.\u00a0 Ca\u00e7ador (SC) foi representado pelo Vice-Prefeito Alencar Mendes, a Secret\u00e1ria\u00a0de Educa\u00e7\u00e3o Lenira de C\u00e1cia Carneiro e Airton Leite. Eles apresentaram como os relat\u00f3rios gerados pela sala de gest\u00e3o e governan\u00e7a est\u00e3o sendo utilizados no processo de tomada de decis\u00e3o. Na apresenta\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Jo\u00e3o Monlevade (MG), Jos\u00e9 Ribeiro, Prefeito; Maria do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o, Secret\u00e1ria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o; e Thiago Henrique dos Santos destacaram a import\u00e2ncia da Sala de Gest\u00e3o e Governan\u00e7a na melhoria da tomada de decis\u00e3o.\u00a0\nHouve a apresenta\u00e7\u00e3o da cidade de Jo\u00e3o Pessoa (PB), primeira capital a apresentar o Relat\u00f3rio de Evid\u00eancias Audit\u00e1veis de Gest\u00e3o e Governan\u00e7a de Custos (REAGBr). Participaram da apresenta\u00e7\u00e3o Margareth Diniz, Secret\u00e1ria de Ci\u00eancia e Tecnologia; Kleber Marques, Secret\u00e1rio de Integridade e Governan\u00e7a e Ver\u00f4nica Dias Vieira, Assessora da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Os palestrantes destacaram a import\u00e2ncia desse apoio do MEC aos munic\u00edpios e, especialmente, \u00e0s capitais para melhorar o processo de tomada de decis\u00e3o.\u00a0\nA \u00faltima mesa foi dedicada ao Lan\u00e7amento do II Pr\u00eamio L\u00edderes e Expoentes da Governan\u00e7a. O lan\u00e7amento foi feito pelo professor Mauro Luiz Rabelo, Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SEB)/MEC. O II Pr\u00eamio tem como objetivo reconhecer os esfor\u00e7os dos gestores na implementa\u00e7\u00e3o do processo de gest\u00e3o e governan\u00e7a nas secretarias de educa\u00e7\u00e3o e estruturas p\u00fablicas das quais s\u00e3o gestores.\u00a0\nO Secret\u00e1rio convidou os gestores a inscreverem seus munic\u00edpios e refor\u00e7ou a import\u00e2ncia de compartilharem as boas pr\u00e1ticas para melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. O Secret\u00e1rio salientou que \u201cpara participar do Pr\u00eamio, n\u00e3o \u00e9 preciso estar em uma grande cidade. \u00c9 preciso efici\u00eancia\u201d.\u00a0\nO regulamento do II Pr\u00eamio ser\u00e1 disponibilizado nos pr\u00f3ximos dias. Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es no site www.projetosalasebunb.com.br/ .\u00a0\nPara assistir a todos os v\u00eddeos do Semin\u00e1rio, acesse: https://www.youtube.com/c/UnbPilab\u00a0\n\u00a0\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o Social do MEC com informa\u00e7\u00f5es da Seb\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/020/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}}}