{"_default": {"1": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "GSI em Visita T\u00e9cnica \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Turquesa III", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/gsi-em-visita-tecnica-a-operacao-turquesa-iii", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 11h08", "horario": "NA", "data_atualizado": "17/12/2021 11h10", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo dia 1\u00ba de dezembro, o Secret\u00e1rio de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (SADSN/GSI/PR), Brigadeiro Claudio Wilson Saturnino Alves, foi recebido pelo Dr. Luis Fl\u00e1vio Zampronha, Diretor de Investiga\u00e7\u00e3o e Combate ao Crime Organizado da Pol\u00edcia Federal (DICOR/PF), em visita t\u00e9cnica \u00e0 Unidade de Coordena\u00e7\u00e3o Nacional da Pol\u00edcia Federal da Opera\u00e7\u00e3o Turquesa III, que funcionou no Centro de Coopera\u00e7\u00e3o Policial Internacional \u2013 CCPI, na Superintend\u00eancia da PF do Rio de Janeiro.\nA referida Opera\u00e7\u00e3o, liderada pela INTERPOL, teve como foco a repress\u00e3o a crimes de contrabando de imigrantes e tr\u00e1fico ilegal de pessoas por meio de coopera\u00e7\u00e3o policial internacional, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de 40 pa\u00edses na edi\u00e7\u00e3o de 2021.\n\nCoordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na Opera\u00e7\u00e3o Turquesa III\nImportante ressaltar que dentre as compet\u00eancias da SADSN/GSI/PR se inserem temas como a integra\u00e7\u00e3o fronteiri\u00e7a, direitos humanos e imigra\u00e7\u00e3o, tendo sido a visita ainda relevante no contexto do Programa de Prote\u00e7\u00e3o Integrada de Fronteiras \u2013 PPIF, institu\u00eddo para o fortalecimento da preven\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o aos crimes transfronteiri\u00e7os.\n\nParticipa\u00e7\u00e3o da SADSN/GSI/PR na Opera\u00e7\u00e3o Turquesa III\n\u00a0Os resultados da Opera\u00e7\u00e3o Turquesa III foram oficialmente divulgados no dia 15 de dezembro pelo organismo internacional. Nas Am\u00e9ricas, resultou em 216 pris\u00f5es e na identifica\u00e7\u00e3o de mais de 10.000 imigrantes irregulares de 61 diferentes pa\u00edses. Os trabalhos no Brasil foram liderados pela Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Repress\u00e3o a Crimes Contra o Meio Ambiente e Direitos Humanos da Pol\u00edcia Federal (CGMADH) e contou com a participa\u00e7\u00e3o de diversas unidades federativas, em especial os Estados do Acre, Esp\u00edrito Santo, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1, Rio de Janeiro, Rond\u00f4nia, Roraima e S\u00e3o Paulo.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "2": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Transmiss\u00e3o do Cargo de Secret\u00e1rio de Coordena\u00e7\u00e3o de Sistemas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/transmissao-do-cargo-de-secretario-de-coordenacao-de-sistemas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/12/2021 14h27", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nFoi realizada nesta quarta-feira, a Solenidade de Transmiss\u00e3o do Cargo de Secret\u00e1rio de Coordena\u00e7\u00e3o de Sistemas do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n\nA cerim\u00f4nia foi presidida pelo Ministro de Estado Chefe do GSI, General de Ex\u00e9rcito AUGUSTO HELENO RIBEIRO PEREIRA, e contou com a presen\u00e7a convidados, civis e militares, da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, dos Minist\u00e9rios das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e da Defesa, da Marinha do Brasil, da Sociedade Brasileira de Medicina Nuclear, da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, da Associa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias Aeroespaciais do Brasil, da Ag\u00eancia Espacial Brasileira, do ComDCiber, da Associa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias Aeroespaciais do Brasil, al\u00e9m de uma representa\u00e7\u00e3o deste Gabinete. Na oportunidade, o Contra-Almirante CARLOS ANDR\u00c9 CORONHA MACEDO foi substitu\u00eddo pelo Contra-Almirante MARCELO DA SILVA GOMES.\nCurr\u00edculo Vitae do Novo Secret\u00e1rio\n\u00a0\n\n\u00a0\nO Contra-Almirante MARCELO DA SILVA GOMES \u00e9 natural da cidade do Nova Igua\u00e7u, Rio de janeiro. Ingressou na Marinha do Brasil em 24 de fevereiro de 1986, no Col\u00e9gio Naval, sendo declarado Guarda-Marinha em 13 de dezembro de 1992, na Escola Naval. Foi promovido ao atual posto, em 25 de novembro de 2021.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dentre os cargos exercidos, destacam-se os seguintes:\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0- Comandante do Navio-Patrulha Goiana;\n\u00a0\u00a0 \u00a0- Comandante da Fragata \u201cBos\u00edsio;\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0- Imediato da Fragata \u201cGreenhalgh\u201d;\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0- Assistente Militar no Minist\u00e9rio da Defesa;\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0- Chefe do Estado-Maior da For\u00e7a-Tarefa Mar\u00edtima da For\u00e7a Interina das Na\u00e7\u00f5es Unidas no L\u00edbano; e\n\u00a0\u00a0 \u00a0- Chefe do Gabinete da Diretoria-Geral do Pessoal da Marinha.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ao longo da carreira, realizou os seguintes cursos:\n\u00a0\u00a0\u00a0- Curso de Aperfei\u00e7oamento de Eletr\u00f4nica para Oficiais;\n\u00a0\u00a0\u00a0- Curso de Estado-Maior para Oficiais Intermedi\u00e1rios;\n\u00a0\u00a0\u00a0- Curso de Estado-Maior para Oficiais Superiores;\n\u00a0\u00a0 - Especializa\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - Universidade Federal do Rio de Janeiro;\n\u00a0\u00a0 - Curso de Comando e Estado-Maior - Escola de Guerra Naval da Argentina;\n\u00a0\u00a0 - Curso de Oficial do Estado-Maior da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas; e\n\u00a0\u00a0 - Curso Naval Command College \u2013 U. S. Naval War College.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Dentre as principais condecora\u00e7\u00f5es destacam-se:\n\u00a0\u00a0 - Ordem do M\u00e9rito Naval (Grau de Oficial);\n\u00a0\u00a0 - Medalha Militar de Ouro com Passador de Ouro;\n\u00a0\u00a0 - Medalha M\u00e9rito \u201cTamandar\u00e9\u201d;\n\u00a0\u00a0 - Medalha M\u00e9rito Marinheiro \u2013 4 \u00e2ncoras; e\n\u00a0\u00a0 - Medalha da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 UNIFIL-2.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 O Contra-Almirante MARCELO DA SILVA GOMES possui mais de mil dias de mar na carreira. \u00c9 casado com a Senhora Renata e possui dois filhos: Jo\u00e3o Pedro e Maria Eduarda.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "3": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Anivers\u00e1rio do GSI", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/aniversario-do-gsi", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/12/2021 09h52", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nEm 1\u00ba Dez 21, foi comemorado o 83\u00ba Anivers\u00e1rio de Cria\u00e7\u00e3o do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI) da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A cerim\u00f4nia foi presidida pelo Ministro de Estado Chefe do GSI, General de Ex\u00e9rcito Augusto Heleno Ribeiro Pereira, e contou com as presen\u00e7as do General de Ex\u00e9rcito Alberto Mendes Cardoso, Chefe da Casa Militar e Ministro do GSI, de 1995 a 2002,\u00a0 do Deputado Federal, General de Divis\u00e3o Roberto Sebasti\u00e3o Peternelli J\u00fanior, Secret\u00e1rio-Executivo do GSI de 2012 a 2014, do Assessor Especial do Ministro, General de Ex\u00e9rcito Joaquim Maia Brand\u00e3o J\u00fanior, al\u00e9m de convidados e de integrantes do Gabinete.\n\nNa ocasi\u00e3o, ap\u00f3s o canto do Hino Nacional, foi apresentada uma s\u00edntese das principais atividades realizadas em 2021. Em seguida, o General Heleno leu a Mensagem Ministerial enaltecendo o trabalho do GSI em proveito do Brasil, ao longo de mais de 8 d\u00e9cadas, por meio da dedica\u00e7\u00e3o e patriotismo de seus integrantes de ontem e de hoje.\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "4": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "2\u00aa Reuni\u00e3o do Comit\u00ea Gestor de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/2a-reuniao-do-comite-gestor-de-seguranca-da-informacao", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "01/12/2021 13h28", "horario": "NA", "data_atualizado": "02/12/2021 09h57", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo dia 23 de novembro de 2021, foi realizada no Pal\u00e1cio do Planalto a 2\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria do Comit\u00ea Gestor de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (CGSI). O Comit\u00ea \u00e9 composto por 26 representantes dos Minist\u00e9rios e \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Federal e Coordenado pelo Secret\u00e1rio-Executivo do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI) da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Tem como miss\u00e3o assessorar o GSI nas atividades relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, a fim de contribuir para o desenvolvimento nacional e para a promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da sociedade brasileira.\nA reuni\u00e3o foi coordenada pelo General de Divis\u00e3o Carlos Jos\u00e9 Russo Assump\u00e7\u00e3o Penteado, Secret\u00e1rio-Executivo, e contou com uma palestra proferida, a t\u00edtulo de colabora\u00e7\u00e3o com o GSI, pelo General de Divis\u00e3o Fernando Cunha Mattos, do Comando de Defesa Cibern\u00e9tica do Ex\u00e9rcito Brasileiro, sobre o tema \"Seguran\u00e7a e Defesa Cibern\u00e9tica\".\nO comit\u00ea discutiu o Projeto de Lei da Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica e tomou conhecimento das atividades desenvolvidas pelo Departamento de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (DSI), conduzidas pela Assessoria Especial de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (AssESI) do GSI.\nO GSI apresentou o Decreto n\u00ba 10.748, de 2021, que criou a Rede Federal de Gest\u00e3o de Incidentes Cibern\u00e9ticos (REGIC), e as a\u00e7\u00f5es dele decorrentes, ressaltando a import\u00e2ncia da colabora\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 \u00e9 bem consolidada, entre os integrantes da Rede.\nTamb\u00e9m foi apresentado o escopo da revis\u00e3o das Normas Complementares do DSI, seu andamento e as revis\u00f5es previstas para publica\u00e7\u00e3o.\nFoi realizado o levantamento das designa\u00e7\u00f5es de Gestores de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (APF) direta, aut\u00e1rquica e fundacional, bem como apresentada uma palestra sobre a Instru\u00e7\u00e3o Normativa GSI/PR n\u00ba 5, de 31 de agosto de 2021, que trata dos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a para o uso de solu\u00e7\u00f5es de computa\u00e7\u00e3o em nuvem pelos \u00f3rg\u00e3os e pelas entidades da APF, focando nas responsabilidades dos gestores. \u00a0\nAl\u00e9m disso, foi apresentado ao comit\u00ea o Programa de Acesso Digital (Digital Access Program - DAP), desenvolvido em parceria com o Governo Brit\u00e2nico, por meio da Embaixada do Reino Unido no Brasil. O Programa tem como objetivo catalisar um acesso digital mais inclusivo, acess\u00edvel, seguro e protegido. No \u00e2mbito do GSI, a parceria tem como foco o aprendizado sobre modelos sustent\u00e1veis \u200b\u200be capacitadores para a inclus\u00e3o digital, alinhado com a Estrat\u00e9gia Nacional de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica (E-Ciber), que busca elevar o n\u00edvel de maturidade da sociedade em seguran\u00e7a cibern\u00e9tica.\nO evento contou com a presen\u00e7a do General de Ex\u00e9rcito Augusto Heleno Ribeiro Pereira, Ministro de Estado Chefe do GSI e do General de Brigada Ant\u00f4nio Carlos de Oliveira Freitas, Assessor Especial de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o do GSI. Al\u00e9m do Secret\u00e1rio-Executivo do GSI, General Penteado, tamb\u00e9m participou da atividade o Diretor do Departamento de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, Coronel Marcelo Paiva Fontenele, na fun\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio-Executivo do CGSI. Como convidado, esteve presente o Sr. Thiago de Andrade Vieira, representando o Conselho Nacional de Justi\u00e7a.\nA \u00e1rea de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o vive, atualmente, um momento \u00edmpar na sua hist\u00f3ria, em raz\u00e3o da crescente digitaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ofertados com novas oportunidades de crescimento e gera\u00e7\u00e3o de recursos para o Estado Brasileiro. O Governo Federal, por meio dos Minist\u00e9rios e \u00d3rg\u00e3os componentes do CGSI, tem envidado esfor\u00e7os para criar um ambiente cada vez mais estruturado, seguro e participativo para \u00e0 sociedade.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "5": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Visita T\u00e9cnica do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional a Setores Estrat\u00e9gicos no Amazonas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/visita-tecnica-do-gabinete-de-seguranca-institucional-a-setores-estrategicos-no-amazonas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "18/11/2021 14h36", "horario": "NA", "data_atualizado": "18/11/2021 14h37", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNos dias 4 e 5 de novembro de 2021, o Secret\u00e1rio-Executivo do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (GSI/PR), General de Divis\u00e3o Carlos Jos\u00e9 Russo Assump\u00e7\u00e3o Penteado, acompanhado do Secret\u00e1rio de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional, Brigadeiro do Ar Claudio Wilson Saturnino Alves e assessores do GSI realizaram uma visita t\u00e9cnica ao estado do Amazonas, no contexto da Seguran\u00e7a das Infraestruturas Cr\u00edticas do Pa\u00eds.\nNo primeiro dia, os assessores t\u00e9cnicos do GSI/PR conheceram a estrutura e o funcionamento da Refinaria Isaac Sabb\u00e1, conhecida como REMAN, refinaria de Manaus, instalada \u00e0 margem do Rio Negro, naquela capital Amaz\u00f4nica, constituindo a \u00fanica refinaria na regi\u00e3o norte do Brasil.\n\u00a0\n\u00c1rea de processamento de petr\u00f3leo na REMAN\n\u00a0\nA REMAN tem capacidade de processamento de 46 mil b/d, garantindo o abastecimento de combust\u00edveis a uma \u00e1rea com ampla cobertura geogr\u00e1fica, com capacidade de processamento majoritariamente de \u00f3leos nacionais, incluindo o petr\u00f3leo da prov\u00edncia de Urucu (AM), que abastecem principalmente os mercados do Amazonas, Acre e Rond\u00f4nia, sendo infraestrutura preponderante para a regi\u00e3o.\n\nComitiva do GSI/PR na REMAN\n\u00a0\nNo dia 5 de novembro, a comitiva deslocou-se com apoio da Petrobr\u00e1s at\u00e9 a Prov\u00edncia Petrol\u00edfera de Urucu, campo de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural brasileiro situado no munic\u00edpio de Coari, no interior do estado do Amazonas, a 650 km da capital Manaus, representando a maior reserva provada de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural do Brasil.\nSegundo a Petrobr\u00e1s, Urucu \u00e9 a maior bacia onshore de g\u00e1s natural e a quarta em petr\u00f3leo do Brasil em termos de reservas e de produ\u00e7\u00e3o. N\u00e3o obstante a dificuldade log\u00edstica na Amaz\u00f4nia, o custo de extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo de alta qualidade e g\u00e1s natural de Urucu est\u00e1 entre os menores do Pa\u00eds, contanto com um conjunto de dutos que possibilitam o escoamento da produ\u00e7\u00e3o (Gasoduto Urucu\u2013Coari\u2013Manaus).\n\u00a0A capacidade do campo responde pela produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de aproximadamente 1,2 tonelada de GLP, volume capaz de abastecer sete estados da regi\u00e3o Norte e outros do Nordeste.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "6": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Comitiva do Programa de Prote\u00e7\u00e3o Integrada de Fronteiras (PPIF) Visitou o Estado do Amazonas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/comitiva-do-programa-de-protecao-integrada-de-fronteiras-ppif-visitou-o-estado-do-amazonas", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/11/2021 11h29", "horario": "NA", "data_atualizado": "18/11/2021 16h56", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNos dias 3 e 4 de novembro de 2021, uma comitiva do PPIF, liderada pelo Secret\u00e1rio-Executivo do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (GSI/PR), General de Divis\u00e3o Carlos Jos\u00e9 Russo Assump\u00e7\u00e3o Penteado, realizou uma visita institucional ao estado do Amazonas para tratar de assuntos afetos ao fortalecimento da preven\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o aos il\u00edcitos transfronteiri\u00e7os.\nA visita t\u00e9cnica teve in\u00edcio no Comando Militar da Amaz\u00f4nia (CMA) onde foram apresentadas as capacidades e possibilidades do PPIF, no momento em que as For\u00e7as Singulares passam a integrar o referido Programa. Em contrapartida, o Chefe do Estado-Maior do CMA, General de Brigada Marco Ant\u00f4nio Estev\u00e3o Machado, realizou uma ambienta\u00e7\u00e3o com os principais aspectos atinentes \u00e0quela por\u00e7\u00e3o do Arco Norte fronteiri\u00e7o e a participa\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro nas Opera\u00e7\u00f5es \u00c1gata.\nEm seguida, a comitiva participou de reuni\u00f5es com o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas, General de Divis\u00e3o Carlos Alberto Mansur, e com representantes do Gabinete de Seguran\u00e7a Integrada de Fronteiras do Amazonas (GGIF-AM), no Centro Integrado de Comado e Controle, quando foram realizadas apresenta\u00e7\u00f5es sobre o PPIF, Programa VIGIA, do MJSP, e as a\u00e7\u00f5es integradas dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a e controle daquele GGIF-AM, em sua \u00e1rea de responsabilidade.\n\u00a0\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Reuni\u00e3o do PPIF com o GGIF-AM\nIntegraram a comitiva representantes da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Secretaria da Receita Federal do Brasil, da Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Secretaria de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional do GSI/PR, da Marinha do Brasil, do Ex\u00e9rcito Brasileiro e da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira.\nNo dia 4 de novembro, a comitiva do PPIF, acompanhada por representantes da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas (SSP/AM), deslocou-se para o munic\u00edpio de Coari/AM, com apoio da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB), a fim de conhecer a estrutura e o funcionamento da Base Fluvial de Opera\u00e7\u00f5es Integradas Arp\u00e3o.\n\u00a0A Base Arp\u00e3o \u00e9 mantida com recursos do estado do Amazonas e \u00e9 coordenada pelo GGIF-AM, possuindo, atualmente, cerca de 50 servidores, entre policiais militares, civis, representantes da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, da Marinha do Brasil, do Corpo de Bombeiros, al\u00e9m de servidores civis que fornecem apoio log\u00edstico. Tal estrutura \u00e9 mantida em opera\u00e7\u00e3o permanente ao longo do ano, com recursos advindos do Programa VIGIA, do MJSP.\n\u00a0\n\u00a0 Comitivas do PPIF e SSP/AM visitam a Base Arp\u00e3o\nPor meio da Base Arp\u00e3o, t\u00eam sido desencadeadas a\u00e7\u00f5es intensivas no combate \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas envolvidas com o narcotr\u00e1fico, com \u00eanfase nas regi\u00f5es de fronteira com a Col\u00f4mbia e o Peru, na calha do rio Solim\u00f5es, importante acesso do tr\u00e1fico de entorpecentes e outros il\u00edcitos transfronteiri\u00e7os no Brasil.\nDessa forma, constitui modelo exitoso de atua\u00e7\u00e3o integrada, reunido \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais na condu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es interag\u00eancias, que j\u00e1 t\u00eam produzido claros resultados na redu\u00e7\u00e3o da criminalidade regional, contribuindo para a seguran\u00e7a da sociedade.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "7": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "GSI/PR coordena a 6\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria do Comit\u00ea de Desenvolvimento do Programa Nuclear Brasileiro e realiza o lan\u00e7amento do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Setor Nuclear Brasileiro", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/gsi-pr-coordena-a-6a-reuniao-plenaria-do-comite-de-desenvolvimento-do-programa-nuclear-brasileiro-e-realiza-o-lancamento-do-plano-de-comunicacao-social-do-setor-nuclear-brasileiro", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "11/11/2021 12h54", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo dia 9 de novembro de 2021, foi realizada no Pal\u00e1cio do Planalto a 6\u00aa Reuni\u00e3o Plen\u00e1ria do Comit\u00ea de Desenvolvimento do Programa Nuclear Brasileiro (CDPNB). Esse Comit\u00ea, composto por 11 Ministros de Estado e Coordenado pelo Ministro de Estado Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, tem como miss\u00e3o assessorar o Presidente da Rep\u00fablica no estabelecimento de diretrizes e metas para o desenvolvimento e acompanhamento do Programa Nuclear Brasileiro, a fim de contribuir para o desenvolvimento nacional e para a promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da sociedade brasileira.\n\nA referida reuni\u00e3o foi coordenada pelo General Heleno, tendo como pauta a apresenta\u00e7\u00e3o das conclus\u00f5es, atualiza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es decorrentes dos trabalhos desenvolvidos no \u00e2mbito dos Grupos T\u00e9cnicos do Comit\u00ea, como por exemplo, a amplia\u00e7\u00e3o da flexibiliza\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio da Uni\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de radiof\u00e1rmacos, as a\u00e7\u00f5es para cria\u00e7\u00e3o da Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Nuclear (ANSN), a dinamiza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da tecnologia nuclear na agropecu\u00e1ria, o apoio \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o de projetos estrat\u00e9gicos do setor nuclear brasileiro, como o Reator Multiprop\u00f3sito Brasileiro (RMB) e o Centro Tecnol\u00f3gico Nuclear e Ambiental (CENTENA), dentre outros assuntos.\nO evento contou com a participa\u00e7\u00e3o do Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores \u2013 Embaixador Carlos Fran\u00e7a, o Ministro do Meio Ambiente Substituto \u2013 \u00a0Sr. Fernando Wandscheer de Moura Alves, o Comandante da Marinha \u2013 \u00a0Almirante de Esquadra Almir Garnier Santos, o Diretor-Geral de Desenvolvimento Nuclear e Tecnol\u00f3gico da Marinha \u2013 Almirante de Esquadra Marcos Sampaio Olsen e Secret\u00e1rios-Executivos, Secret\u00e1rios e Assessores dos Minist\u00e9rios componentes do CDPNB.\u00a0\n\nAo final da reuni\u00e3o, foi realizada a cerim\u00f4nia de assinatura e lan\u00e7amento do Plano de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Setor Nuclear Brasileiro pelo Coordenador do CDPNB, o qual foi elaborado no \u00e2mbito do Comit\u00ea, com o objetivo de orientar os trabalhos de comunica\u00e7\u00e3o social, em conson\u00e2ncia com a vis\u00e3o do Estado para o desenvolvimento desse setor, a fim de somar esfor\u00e7os para levar informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a tecnologia nuclear. Por fim, o Plano foi entregue aos Ministros e representantes presentes, aos quais caber\u00e3o a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o.\n\nO setor nuclear brasileiro vive, atualmente, um momento \u00edmpar na sua hist\u00f3ria, com novas oportunidades de crescimento e gera\u00e7\u00e3o de recursos para o Estado Brasileiro, e o Governo Federal, por meio dos Minist\u00e9rios e \u00d3rg\u00e3os componentes do CDPNB, tem empenhado esfor\u00e7os para criar um ambiente cada vez mais estruturado, est\u00e1vel e participativo para o seu progresso.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "8": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Reuni\u00e3o Ministerial Brasil-Finl\u00e2ndia sobre Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica Culmina com Assinatura de Memorando de Coopera\u00e7\u00e3o", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/reuniao-ministerial-brasil-finlandia-sobre-seguranca-cibernetica-culmina-com-assinatura-de-memorando-de-cooperacao", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "10/11/2021 11h14", "horario": "NA", "data_atualizado": "10/11/2021 15h06", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nEm 9/11/2021, o Ministro de Estado Chefe do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (GSI/PR), General Augusto Heleno, recebeu em seu gabinete, a pedido, comitiva do governo da Finl\u00e2ndia liderada pelo ministro de Desenvolvimento e Com\u00e9rcio Exterior, Ville Skinnari.\nAs autoridades abordaram diferentes aspectos das rela\u00e7\u00f5es fino-brasileiras, em especial as amea\u00e7as atuais \u00e0 seguran\u00e7a cibern\u00e9tica e a tecnologia \u201c5G\u201d em contexto geopol\u00edtico de crescentes tens\u00f5es tamb\u00e9m no ambiente virtual. O ministro Skinarri apresentou elementos da Estrat\u00e9gia Nacional de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica da Finl\u00e2ndia, ao passo que o General Augusto Heleno aludiu a iniciativas do GSI/PR nesse setor, como a Estrat\u00e9gia Nacional de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica.\n\nAo fim da audi\u00eancia, os ministros celebraram Memorando de Entendimento sobre Coopera\u00e7\u00e3o na \u00c1rea de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica, que estabelece as bases para diferentes inciativas bilaterais, como a troca de informa\u00e7\u00f5es sobre incidentes no ambiente virtual, interc\u00e2mbio de experi\u00eancias na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e regulamentos, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicos, troca de conhecimentos entre especialistas e conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade sobre riscos \u201conline\u201d.\nBrasil e Finl\u00e2ndia t\u00eam mantido v\u00ednculos cordiais e pragm\u00e1ticos desde o estabelecimento formal das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas em 1929. Na agenda bilateral, predominam tradicionalmente temas positivos e h\u00e1 interesse m\u00fatuo em expandir a coopera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas estrat\u00e9gicas. Ambos os pa\u00edses compartilham preocupa\u00e7\u00f5es com ataques cibern\u00e9ticos e poss\u00edveis interfer\u00eancias em processos eleitorais.\nA economia finlandesa possui not\u00e1vel caracter\u00edstica inovadora. A Universidade de Oulu, por exemplo, tem sediado discuss\u00f5es sobre padr\u00f5es de telecomunica\u00e7\u00f5es para 2030 (tecnologia \u201c6G\u201d), que contam com a participa\u00e7\u00e3o de pesquisadores brasileiros. O Brasil, por sua vez, tem feito grandes esfor\u00e7os para ampliar a seguran\u00e7a no espa\u00e7o cibern\u00e9tico, o que permitiu ao pa\u00eds avan\u00e7ar 53 posi\u00e7\u00f5es na mais recente edi\u00e7\u00e3o do \u00cdndice Global de Seguran\u00e7a Cibern\u00e9tica elaborado anualmente pela Uni\u00e3o Internacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es, tornando-se, segundo aquela ag\u00eancia da ONU, o 3\u00ba pa\u00eds das Am\u00e9ricas com mais seguran\u00e7a digital e o 18\u00ba no mundo.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "9": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Oficina de Tratamento da Informa\u00e7\u00e3o Classificada", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/oficina-de-tratamento-da-informacao-classificada", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "04/11/2021 17h33", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNos dias 26 e 27 de outubro de 2021, foi realizada, pelo Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (GSI-PR), a Oficina de Tratamento da Informa\u00e7\u00e3o Classificada, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Departamento de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (DSI).\nNa ocasi\u00e3o, o GSI-PR foi representado pelo seu Secret\u00e1rio-Executivo, o General de Divis\u00e3o Carlos Jos\u00e9 Russo Assump\u00e7\u00e3o Penteado, e pelo Assessor Especial de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, o General de Brigada Ant\u00f4nio Carlos de Oliveira Freitas.\n\nO Sr. Secret\u00e1rio Executivo em suas palavras de abertura destacou a relev\u00e2ncia do tema para o Estado brasileiro.\nO sucesso da Oficina foi evidenciado pela continuidade do Projeto de Habilita\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os de Registro N\u00edvel 1, que s\u00e3o os minist\u00e9rios ou \u00f3rg\u00e3o de n\u00edvel equivalente habilitados pelo N\u00facleo de Seguran\u00e7a e Credenciamento.\nO evento contou com a participa\u00e7\u00e3o de 61 servidores dos mais diversos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal. Dentre eles, destacamos a presen\u00e7a dos Gestores de Seguran\u00e7a e Credenciamento, titular e substituto, que s\u00e3o os respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o classificada em qualquer grau de sigilo (Reservada, Secreta ou Ultrassecreta) nos seus respectivos \u00f3rg\u00e3os de registro e postos de controle.\nNa oportunidade, os participantes obtiveram conhecimentos atualizados a respeito dos procedimentos para o credenciamento de seguran\u00e7a e para o tratamento da informa\u00e7\u00e3o classificada.\n\nA Oficina contou com a participa\u00e7\u00e3o de palestrante da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, onde foram abordados assuntos referentes aos recursos criptogr\u00e1ficos desenvolvidos pelo Centro de Pesquisas e Desenvolvimento para a Seguran\u00e7a das Comunica\u00e7\u00f5es (CEPESC), \u00f3rg\u00e3o daquela Ag\u00eancia.\nAl\u00e9m disso, houve continuada participa\u00e7\u00e3o de representante da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o, onde foram apresentados os aspectos relacionados a Transpar\u00eancia e Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o.\nNo cen\u00e1rio atual, onde a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 objeto presente e importante, os assuntos abordados na referida Oficina contribu\u00edram de maneira significativa na dissemina\u00e7\u00e3o dos conceitos relacionados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sigilosas do Estado Brasileiro, as quais requeiram esse tratamento.\nAo final do evento, foi enfatizada a import\u00e2ncia quanto \u00e0 responsabilidade de todos para que atuem como elementos disseminadores do conhecimento adquirido no \u00e2mbito das suas organiza\u00e7\u00f5es.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "10": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Brasil participa de Exerc\u00edcio Internacional de Emerg\u00eancia Nuclear", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/brasil-participa-de-exercicio-internacional-de-emergencia-nuclear", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "28/10/2021 11h35", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (GSI/PR) coordenou a participa\u00e7\u00e3o brasileira no Exerc\u00edcio Internacional de Emerg\u00eancia Nuclear, promovido pela\u00a0 Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f4mica (AIEA), com 57 Estados-membros e 11 organiza\u00e7\u00f5es internacionais participantes, ocorrido nos dias 26 e 27 de outubro de 2021. Durante o exerc\u00edcio, foram testadas as a\u00e7\u00f5es de respostas a um acidente na usina nuclear de Barakah, nos Emirados \u00c1rabes Unidos (EAU), que simulou libera\u00e7\u00e3o significativa de material radioativo na atmosfera.\nO Centro Nacional de Gerenciamento de Emerg\u00eancia Nuclear (CNAGEN), localizado no anexo do Pal\u00e1cio do Planalto, em Bras\u00edlia \u2013 DF, permaneceu ativado por 36 horas e executou tarefas relacionadas ao compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e decis\u00f5es sobre a prote\u00e7\u00e3o das pessoas, meio ambiente e trabalhadores. As a\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m inclu\u00edram a\u00a0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de suporte de sa\u00fade, comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, importa\u00e7\u00e3o/ exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias e apoio aos brasileiros que residem nos EAU e nos pa\u00edses vizinhos. Integraram o CNAGEN representantes do GSI/PR, Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear, Minist\u00e9rio de Defesa, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil, Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.\n\nAcompanhamento do Exerc\u00edcio no Pal\u00e1cio do Planalto\nO exerc\u00edcio foi essencial para a troca de conhecimento e experi\u00eancias entre os participantes, permitindo o aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de gerenciamento de resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia nuclear a n\u00edveis nacional e internacional.\nA AIEA compilar\u00e1 o feedback dos Estados-membros em um relat\u00f3rio que identificar\u00e1 as boas pr\u00e1ticas e as oportunidades de melhoria.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "11": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "GSI coordena visita \u00e0 Unidade de Concentra\u00e7\u00e3o de Ur\u00e2nio (URA) da Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil em Caetit\u00e9-BA", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/gsi-coordena-visita-a-unidade-de-concentracao-de-uranio-ura-da-industrias-nucleares-do-brasil-em-caetite-ba", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "26/05/2021 10h44", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Em cumprimento ao calend\u00e1rio de atividades de 2021, a Secretaria de Coordena\u00e7\u00e3o de Sistemas, subordinada ao Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, dentro das atividades previstas pelo Sistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro - 2021 (Sipron), coordenou a visita t\u00e9cnica \u00e0 Unidade de Concentra\u00e7\u00e3o de Ur\u00e2nio (URA) em Caetit\u00e9-BA, no per\u00edodo de 18 a 21 de maio, com participa\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es integrantes do Sistema.\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Recebidos pelos representantes da Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil (INB), a visita \u00e0 URA proporcionou aos participantes obter os conhecimentos sobre as duas primeiras etapas do ciclo do combust\u00edvel nuclear: a minera\u00e7\u00e3o e o beneficiamento do min\u00e9rio, que resulta no produto chamado concentrado de ur\u00e2nio ou yellowcake. Foi cumprida uma programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que continha, dentre outros aspectos: treinamento de seguran\u00e7a e radioprote\u00e7\u00e3o, visita \u00e0s Usina de Beneficiamento, Minas Cachoeira e do Engenho, aos Laborat\u00f3rio Ambiental, Horto Florestal e espa\u00e7o INB.\n\u00a0\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Al\u00e9m de ampliar os conhecimentos sobre as atividades desenvolvidas na URA/INB, a visita contribuiu para o estreitamento dos la\u00e7os institucionais entre os integrantes do Sipron. Participaram do evento, integrantes do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, do Minist\u00e9rio da Defesa, da Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, da Pol\u00edcia Federal, do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis, da Secretaria de Estado de Defesa Civil e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro.\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "12": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Sistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro - SIPRON - Maio de 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/sistema-de-protecao-ao-programa-nuclear-brasileiro-sipron-maio-de-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "20/05/2021 16h53", "horario": "NA", "data_atualizado": "20/05/2021 17h58", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\u00a0 \nSistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Em cumprimento ao calend\u00e1rio de atividades do Departamento de Coordena\u00e7\u00e3o do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro (DCSipron), o Departamento coordenou a 3\u00aa Reuni\u00e3o do Comit\u00ea de Planejamento de Resposta a Situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia Nuclear no Munic\u00edpio de Angra dos Reis (Copren-AR), nos dias 13 e 14 de maio, e participou da 3\u00aa Reuni\u00e3o do N\u00facleo de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica sobre Emerg\u00eancia Nuclear, no dia 15.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 As reuni\u00f5es ocorreram no Centro de Coordena\u00e7\u00e3o e Controle de Emerg\u00eancia Nuclear, centro local de resposta a situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia Nuclear do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o ao Programa Nuclear Brasileiro (Sipron), na cidade de Angra dos Reis-RJ, no formato presencial e virtual, dentre os v\u00e1rios assuntos discutidos, ressaltam-se: o planejamento para o exerc\u00edcio de 2021, o emprego das For\u00e7as Singulares em uma situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia Nuclear, a capacita\u00e7\u00e3o e o treinamento de Institui\u00e7\u00f5es do Sipron e o trabalho sobre o manual de comunica\u00e7\u00e3o social da Central Nuclear Almirante \u00c1lvaro Alberto (CNAAA) sobre prepara\u00e7\u00e3o e resposta \u00e0 emerg\u00eancia nuclear.\n\u00a0\u00a0\u00a0 O Comit\u00ea de Planejamento de Resposta a Situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia Nuclear no Munic\u00edpio de Angra dos Reis (Copren-AR) tem a finalidade de planejar as a\u00e7\u00f5es de resposta a situa\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia Nuclear na CNAAA de acordo com o decreto n\u00b0 9.865, de 27 de junho de 2019.\n\u00a0\u00a0\u00a0 No mesmo per\u00edodo, foi realizada, ainda, a 2\u00aa Reuni\u00e3o do Comit\u00ea de Planejamento de Resposta a Evento de Seguran\u00e7a F\u00edsica Nuclear em Angra dos Reis (Copresf-AR).\n\u00a0\u00a0\u00a0 A reuni\u00e3o ocorreu nas instala\u00e7\u00f5es do Col\u00e9gio Naval, em Angra dos Reis, e foi marcada pela intera\u00e7\u00e3o entre seus integrantes, principalmente os \u00d3rg\u00e3os de Seguran\u00e7a P\u00fablica envolvidos em elaborar, junto \u00e0 Central Nuclear Almirante \u00c1lvaro Alberto (CNAAA), os procedimentos e protocolos de acionamento enfatizando a interface safety e security dentro da instala\u00e7\u00e3o.\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "13": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "27\u00aa REUNI\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO CEPPIF", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/27a-reuniao-ordinaria-do-ceppif-1", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "05/05/2021 12h19", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo dia 28 de abril de 2021, a Secretaria de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional (SADSN) coordenou a 27\u00aa Reuni\u00e3o Ordin\u00e1ria do Comit\u00ea Executivo do Programa de Prote\u00e7\u00e3o Integrada de Fronteiras \u2013 CEPPIF.\nO Secret\u00e1rio de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), Brigadeiro do Ar Claudio Wilson Saturnino Alves, proferiu as palavras iniciais e o Secret\u00e1rio Executivo do GSI, General de Divis\u00e3o Douglas Bassoli, emitiu suas considera\u00e7\u00f5es, dando abertura ao evento, momento em que ratificou a import\u00e2ncia do trabalho integrado dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do PPIF.\n\n\u00a0A reuni\u00e3o seguiu com a apresenta\u00e7\u00e3o realizada pelos Procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), Sr. Lauro Cardoso e Sr. Paulo Marques, que abordaram a organiza\u00e7\u00e3o do MPF, as estruturas de apoio \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e a atua\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de fronteira.\nNo contexto da governan\u00e7a do PPIF, foram discutidos aspectos atinentes aos Planos de A\u00e7\u00e3o do GSI, do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores (MRE), da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF) e da Secretaria de Opera\u00e7\u00f5es Integradas (SEOPI).\nAl\u00e9m disso, representantes do Estado-Maior Conjunto das For\u00e7as Armadas (EMCFA) e dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica divulgaram mat\u00e9rias publicadas no \u00faltimo m\u00eas, destacando a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es integradas de enfrentamento aos il\u00edcitos transfronteiri\u00e7os, no contexto do PPIF.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "14": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Transmiss\u00e3o de Cargo", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/transmissao-de-cargo", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "23/04/2021 10h29", "horario": "NA", "data_atualizado": "23/04/2021 10h49", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Em 22 Abr 21, foi realizada, no Sal\u00e3o Oeste do Pal\u00e1cio do Planalto, a Solenidade de Transmiss\u00e3o do Cargo de Secret\u00e1rio de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional (SADSN) do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI) da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0A cerim\u00f4nia foi presidida pelo Ministro de Estado Chefe do GSI, General de Ex\u00e9rcito AUGUSTO HELENO RIBEIRO PEREIRA. O Major-Brigadeiro do Ar ARY SOARES MESQUITA, ap\u00f3s pouco mais de dois anos de relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, foi substitu\u00eddo pelo Brigadeiro do Ar CLAUDIO WILSON SATURNINO ALVES.\n\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 O evento contou com as presen\u00e7as dos Tenentes-Brigadeiro do Ar Marcelo Kanitz Damasceno, Chefe do Estado-Maior da Aeron\u00e1utica, e Luis Roberto do Carmo Louren\u00e7o, Comandante da Escola Superior de Guerra, do General de Divis\u00e3o Douglas Bassoli, Secret\u00e1rio-Executivo do GSI, al\u00e9m de representa\u00e7\u00f5es da FAB e do GSI. Na oportunidade, foram respeitadas as medidas sanit\u00e1rias contra a COVID 19.\n\u00a0\nCurr\u00edculo Vitae do Novo Secret\u00e1rio\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Promovido ao posto atual em 31 de mar\u00e7o de 2021, o Brigadeiro Saturnino exercia anteriormente o cargo de Diretor de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional do GSI.\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Nascido em 08 de dezembro de 1970, no Rio de Janeiro-RJ, filho de Antonio Wilson Alves e Alzimira Saturnino Alves, incorporou \u00e0s fileiras da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira em 01 de fevereiro de 1986. Declarado Aspirante a Oficial em 26 de novembro de 1992, cursou a Escola de Aperfei\u00e7oamento de Oficiais, em 2003, e a Escola de Comando e Estado-Maior da Aeron\u00e1utica, em 2014.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Chefiou as Se\u00e7\u00f5es de Controle e Planejamento do Grupo de Instru\u00e7\u00e3o T\u00e1tica e Especializada (GITE) e a Se\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es do 2\u00ba/8\u00ba GAV.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Foi Comandante do Segundo Esquadr\u00e3o do Oitavo Grupo de Avia\u00e7\u00e3o (2\u00ba/8\u00ba GAV) e chefiou, ainda, a Assessoria de Organiza\u00e7\u00e3o, Legisla\u00e7\u00e3o, Ensino, Opera\u00e7\u00f5es e Espa\u00e7o A\u00e9reo do Gabinete do Comandante da Aeron\u00e1utica (GABAER) e a Coordenadoria de Recursos Humanos da Secretaria de Economia, Finan\u00e7as e Administra\u00e7\u00e3o da Aeron\u00e1utica (SEFA).\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O Brigadeiro Saturnino possui duas mil e duzentas horas de voo. Destaca-se, em sua carreira militar, a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes cursos: Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais Aviadores, Est\u00e1gio de Pilotagem T\u00e1tica, Piloto de Combate, Prepara\u00e7\u00e3o de Instrutores de Voo, Comando e Emprego e Instru\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e Pilotagem da Aeronave Mi-35M.\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Na \u00e1rea acad\u00eamica, possui Mestrado em Ci\u00eancias de Defesa e Seguran\u00e7a Interamericana, realizado nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.\u00a0 \u00a0\u00a0\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Dentre as condecora\u00e7\u00f5es com que foi agraciado, destacam-se as Medalhas M\u00e9rito Santos Dumont, M\u00e9rito Tamandar\u00e9, M\u00e9rito Operacional Brigadeiro Nero Moura, Ex\u00e9rcito Brasileiro e Militar de Ouro, al\u00e9m da Ordem do M\u00e9rito Aeron\u00e1utico \u2013 Grau Oficial.\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "15": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Semin\u00e1rio \u201cUso de Irradia\u00e7\u00e3o na Agropecu\u00e1ria\u201d", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/seminario-201cuso-de-irradiacao-na-agropecuaria201d", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "16/04/2021 10h09", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNo dia 13 de abril de 2021, o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), por meio do Comit\u00ea de Desenvolvimento do Programa Nuclear Brasileiro (CDPNB), participou, no formato virtual, do Semin\u00e1rio sobre o \u201cUso de irradia\u00e7\u00e3o na Agropecu\u00e1ria\u201d, uma inciativa do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) realizada pela Escola Nacional de Gest\u00e3o Agropecu\u00e1ria (ENAGRO).\n\nO Semin\u00e1rio, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de servidores da carreira de fiscal agropecu\u00e1rio, representantes das C\u00e2maras Setoriais e Tem\u00e1ticas do MAPA e p\u00fablico em geral, visou \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o interna, propiciando orienta\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es sobre o tema irradia\u00e7\u00e3o de alimentos e as oportunidades no setor agropecu\u00e1rio.\nO Secret\u00e1rio-Executivo do GSI, General Bassoli, proferiu mensagem de abertura do Evento conjuntamente com o Secret\u00e1rio-Executivo do MAPA, Sr. Marcos Montes, refor\u00e7ando o papel institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em viabilizar a irradia\u00e7\u00e3o como pol\u00edtica de Estado, contribuindo para a seguran\u00e7a alimentar e seguran\u00e7a do alimento, possibilitando, tamb\u00e9m, o aumento das exporta\u00e7\u00f5es agropecu\u00e1rias brasileiras. Na sequ\u00eancia, os t\u00e9cnicos do GSI e do MAPA proferiram suas apresenta\u00e7\u00f5es sobre o tema.\nA discuss\u00e3o da irradia\u00e7\u00e3o para agropecu\u00e1ria foi iniciada em 2018, no Grupo T\u00e9cnico que objetivou a dinamiza\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da tecnologia nuclear na agropecu\u00e1ria, no \u00e2mbito do CDPNB, coordenado pelo GSI/PR.\nEsse semin\u00e1rio representou uma das a\u00e7\u00f5es do Governo Federal para divulgar as aplica\u00e7\u00f5es e os benef\u00edcios da tecnologia nuclear para a sociedade brasileira.\nO semin\u00e1rio pode ser acessado pelo link do youtube da ENAGRO: <https://www.youtube.com/watch?v=v55zDhmNpk4>.\n\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "16": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "1\u00ba PAINEL SOBRE SEGURAN\u00c7A E INTEGRA\u00c7\u00c3O DO ARCO SUL", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/1o-painel-sobre-seguranca-e-integracao-do-arco-sul", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "12/04/2021 12h01", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nNos dias 06 e 07 de abril, o Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), por meio da Secretaria de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional, realizou,\u00a0no formato virtual, o 1\u00ba Painel sobre Seguran\u00e7a e Integra\u00e7\u00e3o do Arco Sul.\n\nO evento veio somar aos dois pain\u00e9is de 2020 dirigidos aos Arcos Norte e Central, todos com o objetivo de apresentar \u00e0 sociedade a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0s fronteiras do Brasil, considerando as peculiaridades de cada regi\u00e3o.\nNa abertura do Painel, o Ministro-Chefe do GSI, General Augusto Heleno, ratificou a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os de Seguran\u00e7a P\u00fablica e For\u00e7as Armadas para superar os desafios diante das dimens\u00f5es continentais do Pa\u00eds.\n\nO Secret\u00e1rio de Assuntos de Defesa e Seguran\u00e7a Nacional do GSI, Major-Brigadeiro do Ar Ary Soares Mesquita, apresentou as recentes a\u00e7\u00f5es do PPIF direcionadas ao Arco Sul, principalmente a capacita\u00e7\u00e3o obtida por meio de articula\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es part\u00edcipes.\nO Painel contou com a participa\u00e7\u00e3o de palestrantes do Comando Aeroespacial da FAB, Comando Militar do Sul, Minist\u00e9rio da Defesa, 8\u00ba Distrito Naval, Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, SEOPI, SENASP, Pol\u00edcia Federal,\u00a0 ABIN, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Militar do Estado do Paran\u00e1, Receita Federal, Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento e IDESF, al\u00e9m de membros da Comunidade Acad\u00eamica, alcan\u00e7ando cerca de 400 espectadores ligados ao tema.\n\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "17": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Medidas de Preven\u00e7\u00e3o -  Covid 19", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/medidas-de-prevencao-covid-19", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "09/04/2021 14h27", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO Governo Federal est\u00e1 intensificando a divulga\u00e7\u00e3o das medidas preventivas para reduzir a propaga\u00e7\u00e3o da Covid-19 no Brasil.\u00a0\nO essencial \u00e9 proteger a sa\u00fade e salvar vidas. \u00c9 fundamental a conscientiza\u00e7\u00e3o de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira sobre seu papel na ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o-farmacol\u00f3gicas para conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e contribuir para salvar vidas nessa pandemia.\nSaiba Mais - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (https://www.gov.br/saude/pt-br)\n\u00a0\n#BrasilUnido #P\u00e1triaVacinada\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "18": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Aux\u00edlio Emergencial 2021", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/auxilio-emergencial-2021", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/04/2021 10h59", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A estimativa do @govbr \u00e9 de que cerca de 40 milh\u00f5es de fam\u00edlias sejam beneficiadas pelo #Aux\u00edlioEmergencial2021, em investimento de at\u00e9 R$ 44 bilh\u00f5es.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0O #Aux\u00edlioEmergencial2021 ser\u00e1 limitado a uma pessoa por fam\u00edlia, sendo que mulher chefe de fam\u00edlia monoparental ter\u00e1 direito a R$ 375, enquanto o indiv\u00edduo que mora sozinho \u2013 fam\u00edlia unipessoal \u2013 receber\u00e1 R$ 150.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O #Aux\u00edlioEmergencial2021 ser\u00e1 pago a fam\u00edlias com renda per capita de at\u00e9 meio sal\u00e1rio m\u00ednimo e renda mensal total de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Para o p\u00fablico do Programa @bolsafamilia, segue valendo a regra: recebe-se o benef\u00edcio com maior parcela, ou PBF ou Aux\u00edlio.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0 Saiba mais: http://cidadania.gov.br/auxilio #Isso\u00c9Cidadania\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "19": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Campanha Brasil Imunizado", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/campanha-brasil-imunizado", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "05/04/2021 10h53", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\n\ud83d\udc89\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 O Brasil \u00e9 exemplo para o mundo, seja para ajudar o pr\u00f3ximo, seja para proteger a na\u00e7\u00e3o. O Governo segue em esfor\u00e7o conjunto para vacinar o maior n\u00famero poss\u00edvel de pessoas. Mais de 560 milh\u00f5es de doses de imunizante j\u00e1 foram adquiridas e 39 milh\u00f5es j\u00e1 chegaram aos estados.\n\u00a0\n\ud83d\udc89\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 A amplia\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o nas cidades e da quantidade de doses aplicadas por dia faz com que o Brasil esteja entre os pa\u00edses que mais vacinam no mundo. Quase 10% da popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 tomou a primeira dose.\n\u00a0\n\ud83d\udc89\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Procure a unidade de sa\u00fade mais pr\u00f3xima, baixe o aplicativo Conecte SUS Cidad\u00e3o e ajude o Brasil a chegar a mais de 1 milh\u00e3o de pessoas vacinadas por dia. #BrasilImunizado #DisqueSa\u00fade136 #GovBr #MovimentoVacinaBrasil.\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "20": {"origem": "Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "PAINEL SOBRE SEGURAN\u00c7A E INTEGRA\u00c7\u00c3O NO ARCO SUL", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/gsi/pt-br/assuntos/noticias/2021/painel-sobre-seguranca-e-integracao-no-arco-sul", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/03/2021 14h24", "horario": "NA", "data_atualizado": "NA", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO encontro ocorrer\u00e1 em modalidade online, de forma gratuita, entre os dias 06 e 07 de abril, das 14h \u00e0s 18h.Para quaisquer d\u00favidas utilizar: eventos.sadsn@presidencia.gov.br / eventosppif@gmail.com\nLink para inscri\u00e7\u00e3o:\u00a0https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScDt3lkl7VDoSC8_X3MMfNv-I21eOehNfgHQfH_lXhpr5lvMA/viewform\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/022/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}}}