{
  "_default": {
    "1": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/conheca-a-presidencia/biografia-do-presidente",
      "data": "sem data de pubica\u00e7\u00e3o",
      "atualizado em": "Pagina n\u00e3o modificada",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Biografia do Presidente",
      "conteudo": [
        "CONHE\u00c7A A TRAJET\u00d3RIA DE JAIR MESSIAS BOLSONARO",
        "Presidente da Rep\u00fablica assumiu mandato no dia 1\u00ba de janeiro de 2019",
        "Jair Bolsonaro foi eleito em outubro de 2018 presidente da Rep\u00fablica com 57.797.847 dos votos, 55,13% do eleitorado brasileiro, pela Coliga\u00e7\u00e3o Brasil Acima de Tudo, Deus Acima de Todos (PSL/PRTB). Sua carreira pol\u00edtica come\u00e7ou em 1988, quando concorreu \u00e0 C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro e conseguiu uma vaga no Legislativo da cidade. Em 1990, dois anos depois de eleito, conquistou o primeiro dos sete mandatos consecutivos no cargo de deputado federal pelo Rio de Janeiro.",
        "Em 2014, foi o mais votado no Rio de Janeiro na disputa pela C\u00e2mara Federal, com 464.565 votos - conforme dados do Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Em seus mandatos parlamentares, destacou-se especialmente pela defesa dos direitos dos militares ativos, inativos e pensionistas.",
        "Em sua carreira pol\u00edtica, defendeu a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal, o direito \u00e0 leg\u00edtima defesa e a posse de arma de fogo para cidad\u00e3os sem antecedentes criminais. Tamb\u00e9m atuou em favor de medidas para garantir a seguran\u00e7a jur\u00eddica das a\u00e7\u00f5es policiais. \u00c9 o idealizador de uma proposta para tornar obrigat\u00f3rio o voto impresso no Brasil, medida que ele acredita que contribuir\u00e1 para a realiza\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es mais confi\u00e1veis e pass\u00edveis de auditagem. Al\u00e9m disso, destacou-se na defesa dos valores crist\u00e3os e da fam\u00edlia.",
        "Fam\u00edlia",
        "Nascido em Campinas (SP), em 21 de mar\u00e7o de 1955, Jair Bolsonaro \u00e9 descendente de imigrantes italianos, que chegaram ao Brasil depois da Segunda Guerra Mundial. Filho de Percy Geraldo Bolsonaro e de Olinda Bonturi Bolsonaro, Jair \u00e9 casado com Michelle, com quem teve sua filha ca\u00e7ula, chamada Laura.",
        "Jair Bolsonaro \u00e9 pai de cinco filhos. Fl\u00e1vio, Carlos e Eduardo, que foram, respectivamente, eleitos como senador pelo estado do Rio de Janeiro; vereador do munic\u00edpio do Rio de Janeiro e deputado federal pelo estado de S\u00e3o Paulo, este \u00faltimo conquistando o segundo mandato com a maior vota\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds \u2013 1,8 milh\u00e3o de votos, recorde para uma disputa \u00e0 C\u00e2mara Federal. \u00c9 pai tamb\u00e9m de Renan e Laura.",
        "S\u00edntese",
        "Jair Messias Bolsonaro Nascimento: 21/3/1955 Naturalidade: Campinas, SP Profiss\u00f5es: Militar Filia\u00e7\u00e3o: Percy Geraldo Bolsonaro e Olinda Bonturi Bolsonaro Escolaridade: Superior",
        "Mandatos",
        "Vereador, Rio de Janeiro/RJ, Partido: PDC, Per\u00edodo: 1989 a 1991.\u00a0 C\u00e2mara dos Deputados: Deputado Federal (Congresso Revisor), 1991-1995, RJ, PDC. Posse: 01/02/1991; Deputado Federal, 1995-1999, RJ, PPR. Posse: 01/02/1995; Deputado Federal, 1999-2003, RJ, PPB. Posse: 01/02/1999; Deputado Federal, 2003-2007, RJ, PPB. Posse: 01/02/2003; Deputado Federal, 2007-2011, RJ, PP. Posse: 01/02/2007; Deputado Federal, 2011-2015, RJ, PP. Posse: 01/02/2011; Deputado Federal, 2015-2019, RJ, PP. Posse: 01/02/2015.\u00a0",
        "Filia\u00e7\u00f5es Partid\u00e1rias",
        "PDC, 1989-1993; PP, 1993; PPR, 1993-1995; PPB, 1995-2003; PTB, 2003-2005; PFL, 2005; PP, 2005-2016; PSC, 2016-2018; PSL, desde 2018.",
        "Atividades Profissionais e Cargos P\u00fablicos",
        "Capit\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro, Nioaque (MS), entre 1979-1981.",
        "Estudos e Cursos Diversos",
        "Forma\u00e7\u00e3o de Oficiais, Academia Militar das Agulhas Negras (AMAN), Resende, RJ, 1977; Paraquedismo Militar, Brigada Paraquedista, Rio de Janeiro, RJ, 1977; Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Ex\u00e9rcito, Rio de Janeiro, RJ; Mestre em Saltos, Brigada Paraquedista, Rio de Janeiro, RJ, 1983; Mergulho Aut\u00f4nomo, Corpo de Bombeiros, Rio de Janeiro, RJ, 1985; Aperfei\u00e7oamento de Oficiais, ESAO, Rio de Janeiro, RJ, 1987."
      ]
    },
    "2": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/conheca-a-vice-presidencia/biografia-1",
      "data": "sem data de pubica\u00e7\u00e3o",
      "atualizado em": "Pagina n\u00e3o modificada",
      "tags": "n\u00e3o possui tags",
      "titulo": "Biografia Resumida do Vice-Presidente da Rep\u00fablica",
      "conteudo": [
        "BIOGRAFIA RESUMIDA DO VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA",
        "",
        "O General de Ex\u00e9rcito\u00a0ANTONIO HAMILTON MARTINS MOUR\u00c3O\u00a0\u00e9 o Vice-Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil desde 1\u00ba de janeiro de 2019. Filho de Antonio Hamilton Mour\u00e3o e de Wanda Coronel Martins Mour\u00e3o, nasceu em Porto Alegre, no Rio Grande do Sul, em 15 de agosto de 1953.",
        "Oriundo do Col\u00e9gio Militar de Porto Alegre, onde concluiu o Ensino M\u00e9dio, ingressou no Ex\u00e9rcito Brasileiro em fevereiro de 1972, na Academia Militar das Agulhas Negras e, em dezembro de 1975, foi declarado Aspirante a Oficial da Arma de Artilharia, graduando-se em Ci\u00eancias Militares.",
        "Ao longo de 46 anos de servi\u00e7os prestados ao Brasil, exerceu fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de oficial subalterno e intermedi\u00e1rio nos corpos de tropa, de instrutor da Academia Militar das Agulhas Negras e de assessor de estado-maior de Grandes Unidades e Grandes Comandos nas Regi\u00f5es Sul, Centro-Oeste e Amaz\u00f4nica, e no Gabinete do Comandante do Ex\u00e9rcito, em Bras\u00edlia, Distrito Federal. Desempenhou, ainda, o cargo de comandante do 27\u00ba Grupo de Artilharia de Campanha, em Iju\u00ed, Rio Grande do Sul, no tri\u00eanio 1998 \u2013 2000.",
        "No exterior, como observador militar, representou o Brasil na Terceira Miss\u00e3o de Verifica\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas em Angola (UNAVEM III), em 1996/1997, e como Adido de Defesa e do Ex\u00e9rcito na Venezuela, de 2002 a 2004.",
        "Das comiss\u00f5es recebidas como oficial-general, destacam-se a de comandante da 2\u00aa Brigada de Infantaria de Selva, em S\u00e3o Gabriel da Cachoeira, Amazonas, a de comandante da 6\u00aa Divis\u00e3o de Ex\u00e9rcito e de Comandante Militar do Sul, ambas em Porto Alegre, Rio Grande do Sul e de Secret\u00e1rio de Economia e Finan\u00e7as, em Bras\u00edlia, onde encerrou sua viv\u00eancia de quase cinco d\u00e9cadas de servi\u00e7o castrense.",
        "Em sua forma\u00e7\u00e3o profissional, podem ser relevadas, al\u00e9m da gradua\u00e7\u00e3o, do aperfei\u00e7oamento e da especializa\u00e7\u00e3o (paraquedismo e opera\u00e7\u00f5es na selva), as titula\u00e7\u00f5es como Mestre em Opera\u00e7\u00f5es Militares e como Doutor em Ci\u00eancias Militares, fruto da realiza\u00e7\u00e3o dos cursos de Altos Estudos Militares e de Pol\u00edtica, Estrat\u00e9gia e Alta Administra\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito na Escola de Comando e Estado-Maior do Ex\u00e9rcito.",
        "Das principais comendas recebidas, destacam-se a Medalha Militar de Ouro com Passador de Platina, Ordem do M\u00e9rito de Defesa, Ordem do M\u00e9rito Militar, Ordem do M\u00e9rito Naval, Ordem do M\u00e9rito Aeron\u00e1utico, Ordem do M\u00e9rito Judici\u00e1rio Militar e Medalha do Pacificador.",
        "Ap\u00f3s deixar o servi\u00e7o ativo, em fevereiro de 2018, o General MOUR\u00c3O assumiu a presid\u00eancia do Clube Militar, no Rio de Janeiro, condi\u00e7\u00e3o na qual permaneceu at\u00e9 iniciar a sua participa\u00e7\u00e3o no processo eleitoral, como candidato ao cargo de Vice-Presidente da Rep\u00fablica, compondo a equipe vencedora que trouxe o ent\u00e3o Deputado Federal JAIR MESSIAS BOLSONARO \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em outubro de 2018.",
        "Casado com a Senhora PAULA MOUR\u00c3O, o Vice-Presidente possui um casal de filhos (Antonio Hamilton e Renata) e cinco netos."
      ]
    },
    "3": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/mensagempresidencial/mensagem-do-presidente.pdf",
      "data": "sem data de publica\u00e7\u00e3o",
      "atualizado em": "06/02/2020 12h29",
      "titulo": "Mensagem do Presidente 2020"
    },
    "4": {
      "link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/mensagempresidencial/2021/mensagem-presidencial-2021.pdf",
      "data": "sem data de publica\u00e7\u00e3o",
      "atualizado em": "03/02/2021 11h07",
      "titulo": "Mensagem do Presidente"
    }
  }
}
