{"_default": {"1": {"link": "https://www.gov.br/planalto/pt-br/acompanhe-o-planalto/noticias/2021/09/programa-casa-verde-e-amarela-tera-condicoes-facilitadas-para-atender-mais-familias-de-baixa-renda", "data": "2021-09-15", "atualizado em": "NA", "categoria": "NA", "tags": "NA", "titulo": "Programa Casa Verde e Amarela ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es facilitadas para atender mais fam\u00edlias de baixa renda", "conteudo": "NA"}}}