{"_default": {"1": {"origem": "Secretaria de Governo", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministra Fl\u00e1via Arruda visita cidades de Minas Gerais afetadas pelas chuvas", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/secretariadegoverno/pt-br/assuntos/noticias/ultimas-noticias-1/ministra-flavia-arruda-visita-cidades-de-minas-gerais-afetadas-pelas-chuvas-1", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "03/01/2022 13h40", "horario": "NA", "data_atualizado": "03/01/2022 18h41", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nA ministra da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Fl\u00e1via Arruda, acompanhada do Ministro de Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, visitou munic\u00edpios de Minas Gerais atingidos pelas fortes chuvas. A comitiva esteve em Almenara e Salinas para avaliar a situa\u00e7\u00e3o e anunciar medidas do Governo Federal para auxiliar o estado.\nDurante a manh\u00e3, o grupo, tamb\u00e9m formado por representantes da bancada mineira no Congresso Nacional, realizou uma reuni\u00e3o em Almenara com prefeitos do Vale do Jequitinhonha. Em seguida sobrevoaram Salinas ao lado de t\u00e9cnicos da Defesa Civil.\nDe acordo com a Ministra, o momento \u00e9 de unir for\u00e7as, amenizar o sofrimento das fam\u00edlias e garantir uma pronta resposta. \u201cEsse momento \u00e9 muito triste para as fam\u00edlias atingidas e o Governo Federal est\u00e1 empenhado em minimizar o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o enviando recursos aos locais atingidos\u201d, explicou Fl\u00e1via Arruda.\n\u201cEstamos aqui para garantir que n\u00e3o faltar\u00e1 apoio aos munic\u00edpios\u201d, refor\u00e7ou o ministro Rog\u00e9rio Marinho. De acordo com a pasta, foi reconhecida a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de 77 munic\u00edpios de MG e liberados R$ 47 milh\u00f5es para a\u00e7\u00f5es de resposta.\n\u00a0\n\nA for\u00e7a-tarefa nos munic\u00edpios afetados pelas enchentes \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o do Presidente Jair Bolsonaro e visa realocar desabrigados, liberar recursos e distribuir medicamentos, cestas b\u00e1sicas e outras ajudas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\n\u201cEstamos orientando prefeitos a enviarem as solicita\u00e7\u00f5es de recursos e oferecendo apoio t\u00e9cnico para o levantamento dos estragos. Queremos agilizar a libera\u00e7\u00e3o do dinheiro para reestabelecimento de servi\u00e7os e, posteriormente, para reconstru\u00e7\u00e3o da infraestrutura afetada\u201d, destacou Rog\u00e9rio Marinho.\n\u00a0\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/019/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "2": {"origem": "Secretaria de Governo", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Fl\u00e1via Arruda e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciam R$ 20 milh\u00f5es para fortalecer Instituto de Cardiologia do DF", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/secretariadegoverno/pt-br/assuntos/noticias/ultimas-noticias-1/flavia-arruda-e-ministerio-da-saude-anunciam-r-20-milhoes-para-fortalecer-instituto-de-cardiologia-do-df", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "23/12/2021 17h21", "horario": "NA", "data_atualizado": "23/12/2021 17h22", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nInstitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00fanico centro multitransplantador na regi\u00e3o Centro-Oeste e atende pacientes pelo SUS\nPara fortalecer o atendimento e a assist\u00eancia especializada em cardiologia e transplantes de \u00f3rg\u00e3os pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vai destinar R$ 20 milh\u00f5es para o Instituto de Cardiologia e Transplantes do Distrito Federal (ICTDF). O an\u00fancio foi feito nesta quinta-feira (23) pela ministra da Secretaria de Governo da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Fl\u00e1via Arruda e o ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga.\nFl\u00e1via Arruda foi respons\u00e1vel pela interlocu\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o com Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O recurso foi liberado atrav\u00e9s de uma portaria assinada durante cerim\u00f4nia na unidade.\n\"Tenho um carinho, admira\u00e7\u00e3o e respeito muito grandes pelo Instituto de Cardiologia. Eu sou testemunha do comprometimento e compet\u00eancia deste corpo t\u00e9cnico e e contribui\u00e7\u00e3o que fazem para e sa\u00fade p\u00fablica do DF e do pa\u00eds\", destacou e ministra.\nFl\u00e1via Arruda relatou que seu pai sofreu um infarto e sua vida foi salva no ICTDF. \u201cNunca vi uma equipe t\u00e3o maravilhosa com quem convivi na \u00e9poca, ele foi muito bem atendido, salvaram a vida dele\u201d, contou.\nO Instituto\nCom mais de mil colaboradores e equipe especializada com 120 m\u00e9dicos, a unidade \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 60% dos atendimentos a pacientes com doen\u00e7a cardiovascular no Distrito Federal.\u00a0\nNos \u00faltimos cinco anos, o ICTDF respondeu por 85% das cirurgias card\u00edacas na capital. De 2009 a 2021, a institui\u00e7\u00e3o fez mais de 7 mil cirurgias adultas e 2,1 mil procedimentos pedi\u00e1tricos.\nAl\u00e9m do atendimento com foco na aten\u00e7\u00e3o especializada em cardiologia, o ICTDF \u00e9 o \u00fanico centro multitransplantador na regi\u00e3o Centro-Oeste. Na unidade, s\u00e3o realizados transplantes de cora\u00e7\u00e3o, f\u00edgado, rim, c\u00f3rnea e medula \u00f3ssea.\n**Com informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/019/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "3": {"origem": "Secretaria de Governo", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministra Fl\u00e1via Arruda e P\u00e1tria Volunt\u00e1ria entregam doa\u00e7\u00f5es em comunidade do Distrito Federal", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/secretariadegoverno/pt-br/assuntos/noticias/ultimas-noticias-1/ministra-flavia-arruda-e-patria-voluntaria-entregam-doacoes-em-comunidade-do-distrito-federal", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "17/12/2021 16h17", "horario": "NA", "data_atualizado": "17/12/2021 16h51", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nCerca de 400 brinquedos foram doados por funcion\u00e1rios do Secretaria de Governo para campanha Natal Volunt\u00e1rio da P\u00e1tria Volunt\u00e1ria. Associa\u00e7\u00e3o Santos Inocentes foi apadrinhada pelo minist\u00e9rio\n\u00a0O Natal chegou mais cedo para cerca de 400 crian\u00e7as de Samambaia, Distrito Federal, que vivem em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Elas foram presenteadas, nesta sexta-feira (17), pelo Papai Noel em uma a\u00e7\u00e3o liderada pela Ministra-Chefe da Secretaria de Governo, Fl\u00e1via Arruda, em com o programa P\u00e1tria Volunt\u00e1ria.\nAs doa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fruto de uma for\u00e7a tarefa que uniu servidores e funcion\u00e1rios da SeGov que adotaram cada crian\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o para tornar o Natal deste ano mais divertido e feliz. A mobiliza\u00e7\u00e3o levou em considera\u00e7\u00e3o o perfil de cada um dos atendidos para dar um presente mais personalizado.\n\u201cDesejo que cada uma destas fam\u00edlias tenha um fim de ano aben\u00e7oado e que possamos agradecer a Deus a sa\u00fade de podermos estar aqui celebrando a vida\u201d, desejou a Ministra-Chefe da Secretaria de Governo, Fl\u00e1via Arruda. A ministra tamb\u00e9m representou a Primeira-Dama da Rep\u00fablica, Michelle Bolsonaro, que preside o Conselho do programa P\u00e1tria Volunt\u00e1ria.\nAs crian\u00e7as s\u00e3o atendidas e acolhidas pela Associa\u00e7\u00e3o Santos Inocentes,\u00a0que resgata a vida de muitas delas desde a gesta\u00e7\u00e3o prestando apoio a mulheres gr\u00e1vidas.\nAssista o v\u00eddeo da entrega\nPara acessar o site do P\u00e1tria Volunt\u00e1ria, clique aqui: www.gov.br/patriavoluntaria/home\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\u00a0\n\n\u00a0\n\n\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/019/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "4": {"origem": "Secretaria de Governo", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Ministra Fl\u00e1via Arruda participa de encontro sobre a retomada da ind\u00fastria e do emprego promovido pela CNI", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/secretariadegoverno/pt-br/assuntos/noticias/ultimas-noticias-1/ministra-flavia-arruda-participa-de-encontro-sobre-a-retomada-da-industria-e-do-emprego-promovido-pela-cni", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "07/12/2021 19h19", "horario": "NA", "data_atualizado": "07/12/2021 20h10", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nO presidente Jair Bolsonaro e a Ministra-Chefe da Secretaria de Governo, Fl\u00e1via Arruda, participaram do encontro com empres\u00e1rios do setor produtivo promovido pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), em Bras\u00edlia. No evento, realizado nesta ter\u00e7a-feira (7), foi entregue ao governo um documento com 44 propostas para a retomada da ind\u00fastria e do emprego em 2022.\nOs projetos listados pelo setor abrangem as \u00e1reas de tributa\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia do estado, financiamento, infraestrutura, meio ambiente, inova\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio exterior, rela\u00e7\u00f5es de trabalho e micro e pequenas empresas. De acordo com a ministra da SeGov, o documento \u00e9 uma contribui\u00e7\u00e3o valorosa.\n\u201cEsta \u00e9 mais uma oportunidade de nos reunir com lideran\u00e7as da ind\u00fastria para fortalecer o di\u00e1logo e este trabalho de coopera\u00e7\u00e3o que o Governo tem realizado. A retomada da economia, a garantia de mais empregos, de um pa\u00eds forte, passa pela ind\u00fastria. O encontro organizado pela CNI refor\u00e7a muitas destas a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o em andamento em programas e projetos do Governo e tenho certeza que avan\u00e7aremos muito mais\u201d destacou Fl\u00e1via Arruda.\nA integra\u00e7\u00e3o na retomada da economia tamb\u00e9m foi destaque na fala do presidente da CNI, Robson Andrade. \u201cOs desafios s\u00e3o muitos, a agenda \u00e9 complexa e n\u00e3o existe uma \u00fanica medida que leve o Pa\u00eds para onde desejamos. A agenda precisa ser tratada em conjunto para que alcancemos a meta de uma economia forte, com crescimento est\u00e1vel e bem-estar social\u201d, declarou.\n\u00a0\n\n\u00a0\nPropostas para o aumento da competitividade da ind\u00fastria\nO documento foi elaborado com base em subs\u00eddios das Federa\u00e7\u00f5es Estaduais de Ind\u00fastria, das Associa\u00e7\u00f5es da Ind\u00fastria, da Mobiliza\u00e7\u00e3o Empresarial pela Inova\u00e7\u00e3o (MEI) e de reuni\u00f5es com empresas coletados durante o ano e refinados em reuni\u00f5es dos F\u00f3runs e Conselhos Tem\u00e1ticos da CNI e do F\u00f3rum Nacional da Ind\u00fastria (FNI). Acesse aqui a proposta\u00a0\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/019/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}, "5": {"origem": "Secretaria de Governo", "classificado": "not\u00edcia", "titulo": "Governo Federal anuncia facilidade no acesso \u00e0 Tarifa Social de Energia El\u00e9trica", "subtitulo": "NA", "link": "https://www.gov.br/secretariadegoverno/pt-br/assuntos/noticias/ultimas-noticias-1/governo-federal-concede-desconto-na-tarifa-de-energia-eletrica-as-familias-de-baixa-renda", "link_archive": "NA", "categoria": "NA", "data": "30/11/2021 19h04", "horario": "NA", "data_atualizado": "30/11/2021 19h55", "horario_atualizado": "NA", "local": "NA", "autoria": "NA", "tags": ["NA"], "paragrafos": "\nAs fam\u00edlias de baixa renda poder\u00e3o ter desconto de at\u00e9 65% na tarifa de energia el\u00e9trica, a partir de janeiro de 2022. A assinatura das novas regras de simplifica\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 Tarifa Social foi realizada na tarde desta ter\u00e7a-feira (30), na Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel). A ministra-chefe da Secretaria de Governo, Fl\u00e1via Arruda, participou da cerim\u00f4nia.\nAo assinar a medida, o Presidente Jair Bolsonaro enfatizou que o Governo Federal busca a redu\u00e7\u00e3o da burocracia, \u201cprincipalmente as que beneficiem as fam\u00edlias mais vulner\u00e1veis e de baixa renda, com a economia, as fam\u00edlias ter\u00e3o mais renda para fortalecer a economia local\u201d, esclareceu.\nPara a ministra Fl\u00e1via Arruda, o governo mostra mais uma vez a sua preocupa\u00e7\u00e3o com as camadas mais humildes da popula\u00e7\u00e3o. \u201cA conta de luz pesa no bolso de todos e mais ainda nos mais pobres. Como o presidente falou, cada desconto \u00e9 mais comida no prato do brasileiro. Ao fazer esta tarifa social mais acess\u00edvel, estamos injetando recursos na economia, aumentando o poder de compra dessas fam\u00edlias e diminuindo o sofrimento destes brasileiros\u201d, comemorou.\nCom a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 14.203/2021 e a assinatura do protocolo entre a ANEEL e o Minist\u00e9rio da Cidadania, a Tarifa Social ser\u00e1 concedida automaticamente para as fam\u00edlias que t\u00eam direito, n\u00e3o sendo mais necess\u00e1rio solicitar \u00e0 distribuidora. Para isso ser\u00e1 necess\u00e1rio que o CPF do titular da conta de luz seja o mesmo informado nas bases de dados do Cad\u00danico.\nAtualmente, cerca de 12,3 milh\u00f5es de fam\u00edlias no Brasil recebem a tarifa social. Estimativas apontam que existem mais 11,5 milh\u00f5es no pa\u00eds que teriam condi\u00e7\u00f5es de usufruir dos descontos.\nO evento contou com a presen\u00e7a do ministro-chefe da Casa Civil, Ciro Nogueira, do ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma e do ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, do deputado federal autor do projeto da Lei 14.203/2021, Andr\u00e9 Ferreira (PSC-PE) e demais parlamentares.\n\u00a0\nCom informa\u00e7\u00f5es da Aneel\n", "dir_local": "/Users/Kayo/codigo/govlatinamerica/exemplo/003/001/001/001/019/banco", "extra_01": "NA", "extra_02": "NA", "extra_03": "NA"}}}